{
    "data": {
        "id": 64913,
        "section_relation_id": 64913,
        "title": "Argumentation",
        "content": "<p>N\u00e5r du skriver en <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/45\/kapitel\/60620\/sektion\/61108\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">diskussion<\/a>, vil der naturligt indg\u00e5 elementer af argumentation, men der er en vigtig forskel mellem at skrive diskuterende og argumenterende: I en diskussion er form\u00e5let at vise mange forskellige synspunkter p\u00e5 en sag uden n\u00f8dvendigvis at n\u00e5 frem til \u00e9n rigtig l\u00f8sning, mens man i argumenterende tekster som fx kronikker og debatindl\u00e6g skal have et tydeligt standpunkt, som man fors\u00f8ger at <strong>overbevise <\/strong>sin l\u00e6ser om.<\/p>\n<p>N\u00e5r du selv skal argumentere overbevisende, er det oplagt at bruge din v\u00e6rkt\u00f8jskasse fra analyse af argumenterende tekster s\u00e5som debatindl\u00e6g. De v\u00e6rkt\u00f8jer, du bruger til at analysere og vurdere et debatindl\u00e6g, kan du selv anvende aktivt til din egen fordel, n\u00e5r du skal udforme dit argument.<\/p>\n<p>Du kan fx have <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\/sektion\/65724\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Toulmins argumentationsmodel<\/a> i baghovedet, n\u00e5r du skal skrive overbevisende.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/toulmins-1648038079.png\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"148\"><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Du skal s\u00f8rge for:<\/p>\n<ul>\n<li>at v\u00e6lge en tydelig <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5stand<\/a>.<\/li>\n<li>at have gode <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>for dine <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stande<\/a>.<\/li>\n<li>at have en logisk <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemmel<\/a>, der binder dine p\u00e5stande og bel\u00e6g sammen.<\/li>\n<li>at have <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>for dine p\u00e5stande i form af konkrete eksempler, som du kan finde i tekstmaterialet eller gennem din egen viden om emnet.<\/li>\n<li>at bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a>, s\u00e5 du viser din l\u00e6ser, at du er nuanceret, samtidig med at du kommer modargumenter i fork\u00f8bet.<\/li>\n<li>at bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a>, der er tilpas op- eller nedtonede, s\u00e5 du ikke kommer til at virke enten for skr\u00e5sikker eller for usikker.<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 349.334px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 472px; height: 18.6667px;\"><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>N\u00e5r du argumenterer, skal du:<\/strong><\/span><\/th>\n<th style=\"width: 472px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">N\u00e5r du argumenterer, skal du IKKE:<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 274.667px;\">\n<td style=\"width: 472px; height: 330.667px;\">\n<ul>\n<li>Tage tydeligt udgangspunkt i tekstmaterialet til opgaven<\/li>\n<li>V\u00e6lge et synspunkt, du vil overbevise din l\u00e6ser om<\/li>\n<li><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">Positionere <\/a>dig<\/li>\n<li>Finde p\u00e5 gode <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>og god <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>til dine p\u00e5stande<\/li>\n<li>S\u00f8rge for, at der er en logisk <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemmel <\/a>mellem dine p\u00e5stande og bel\u00e6g<\/li>\n<li>Bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser <\/a>for at vise nuancer<\/li>\n<li>Passe p\u00e5 ikke at lyde enten for bedrevidende eller for usikker<\/li>\n<li>Overveje, hvem din modtager er, og hvordan du bedst kan virke overbevisende<\/li>\n<li>Overveje, hvad dit emne er, og hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4508\" data-id=\"4508\">retoriske <\/a>og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4572\" data-id=\"4572\">sproglige virkemidler<\/a> der vil v\u00e6re mest velegnede<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<td style=\"width: 472px; height: 330.667px;\">\n<ul>\n<li>Bare genfort\u00e6lle pointerne fra tekstmaterialet<\/li>\n<li>V\u00e6re uklar ift., hvad du vil overbevise din l\u00e6ser om<\/li>\n<li>Nedg\u00f8re personer, der har en anden holdning end din<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"color: #eb4848;\"><strong>NB<\/strong><\/span>. Hvis du har brug for at genopfriske ovenst\u00e5ende begreber om argumentation, kan du l\u00e6se om dem og lave introducerende \u00f8velser med begreberne i kapitlet <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Debatterende tekst<\/a>.&nbsp;<\/p>\n<\/div>",
        "description": null,
        "conf": {
            "prefix": "AR.1",
            "difficulty": 0,
            "icon_path": null,
            "image_path": null,
            "is_excluded_from_exercise_search": false,
            "allow_question_shuffle": false,
            "show_all_questions": false
        },
        "is_published": null,
        "reference": null,
        "duration": 3.51,
        "duration_total": 0,
        "normal_pages": 0.97,
        "normal_pages_total": 0,
        "type": {
            "id": 8,
            "title": "Book chapter section",
            "machine_name": "book_chapter_section"
        },
        "book": {
            "id": 46,
            "title": "God stil",
            "course_id": 3,
            "description": "Grundbog til skriftlig dansk samt analyse af fiktive og ikke-fiktive genrer (HHX\/HTX).",
            "banner_description": "Grundbog til skriftlig dansk samt analyse af fiktive og ikke-fiktive genrer (HHX\/HTX).",
            "support_url": "https:\/\/support.minlaering.dk\/laeremidler-til-ungdomsuddannelser\/god-stil-hhx-htx-eux",
            "about": "<p>...<\/p>",
            "difficulty": 4,
            "color": "#ff4757",
            "color_2": "#ff4757",
            "color_3": "#ff6b81",
            "color_4": "#ff4757",
            "color_5": "#ff4757",
            "menu_foreground_color": "#ff6b81",
            "menu_border_color": "#ff4757",
            "table_color": "#ff4757",
            "icon_color": "#ff4757",
            "icon_background_color": "#ff9ea6",
            "cover_image": "https:\/\/files.minlaering.dk\/book_covers\/46-cover-image-1661352407.svg",
            "cover_no_access_image": "https:\/\/files.minlaering.dk\/https:\/\/files.minlaering.dk\/book_covers\/45-cover-no-access-image-1646745273.svg",
            "weight": 0,
            "language": null,
            "is_published": true,
            "is_featured": false,
            "bundle_access": {
                "is_restricted": false,
                "is_trial": false,
                "is_expired": false
            },
            "topics": [
                {
                    "id": 64707,
                    "section_relation_id": 64707,
                    "title": "Skrivev\u00e6rksted",
                    "content": null,
                    "description": null,
                    "conf": {
                        "prefix": null,
                        "difficulty": 0,
                        "icon_path": null,
                        "is_excluded_from_exercise_search": false
                    },
                    "is_published": true,
                    "designation": {
                        "current": "danish",
                        "latin": {
                            "title": "Skrivev\u00e6rksted",
                            "content": null,
                            "description": null
                        },
                        "danish": {
                            "title": "Skrivev\u00e6rksted",
                            "content": null,
                            "description": null
                        }
                    }
                },
                {
                    "id": 65213,
                    "section_relation_id": 65213,
                    "title": "Fiktion",
                    "content": null,
                    "description": null,
                    "conf": {
                        "prefix": null,
                        "difficulty": 0,
                        "icon_path": null,
                        "is_excluded_from_exercise_search": false
                    },
                    "is_published": true,
                    "designation": {
                        "current": "danish",
                        "latin": {
                            "title": "Fiktion",
                            "content": null,
                            "description": null
                        },
                        "danish": {
                            "title": "Fiktion",
                            "content": null,
                            "description": null
                        }
                    }
                },
                {
                    "id": 65701,
                    "section_relation_id": 65701,
                    "title": "Ikke-fiktion",
                    "content": null,
                    "description": null,
                    "conf": {
                        "prefix": null,
                        "difficulty": 0,
                        "icon_path": null,
                        "is_excluded_from_exercise_search": false
                    },
                    "is_published": true,
                    "designation": {
                        "current": "danish",
                        "latin": {
                            "title": "Ikke-fiktion",
                            "content": null,
                            "description": null
                        },
                        "danish": {
                            "title": "Ikke-fiktion",
                            "content": null,
                            "description": null
                        }
                    }
                },
                {
                    "id": 66136,
                    "section_relation_id": 66136,
                    "title": "HHX: Eksamen",
                    "content": null,
                    "description": null,
                    "conf": {
                        "prefix": null,
                        "difficulty": 0,
                        "icon_path": null,
                        "is_excluded_from_exercise_search": false,
                        "image_path": null,
                        "allow_question_shuffle": false,
                        "show_all_questions": false
                    },
                    "is_published": true,
                    "designation": {
                        "current": "danish",
                        "latin": {
                            "title": "HHX: Eksamen",
                            "content": null,
                            "description": null
                        },
                        "danish": {
                            "title": "HHX: Eksamen",
                            "content": null,
                            "description": null
                        }
                    }
                },
                {
                    "id": 66171,
                    "section_relation_id": 66171,
                    "title": "HTX: Eksamen",
                    "content": null,
                    "description": null,
                    "conf": {
                        "prefix": null,
                        "difficulty": 0,
                        "icon_path": null,
                        "image_path": null,
                        "is_excluded_from_exercise_search": false
                    },
                    "is_published": true,
                    "designation": {
                        "current": "danish",
                        "latin": {
                            "title": "HTX: Eksamen",
                            "content": null,
                            "description": null
                        },
                        "danish": {
                            "title": "HTX: Eksamen",
                            "content": null,
                            "description": null
                        }
                    }
                }
            ],
            "course": {
                "id": 3,
                "title": "Dansk",
                "color": "#ff4757",
                "image": "https:\/\/files.minlaering.dk\/course_flags\/3-dansk-177693.svg",
                "cover_image": null,
                "weight": 1,
                "language": "danish",
                "is_trialable": true,
                "bundle_access": {
                    "is_restricted": false,
                    "is_trial": false,
                    "is_expired": false
                }
            },
            "designation": {
                "current": "danish",
                "latin": {
                    "description": "Grundbog til skriftlig dansk samt analyse af fiktive og ikke-fiktive genrer (HHX\/HTX)."
                },
                "danish": {
                    "description": "Grundbog til skriftlig dansk samt analyse af fiktive og ikke-fiktive genrer (HHX\/HTX)."
                }
            }
        },
        "chapter": {
            "id": 64912,
            "section_relation_id": 64912,
            "title": "Argumentation og refleksion",
            "content": "<p>I dansk skal du ikke kun kunne gennemskue, hvordan andre argumenterer for deres holdninger: Du skal ogs\u00e5 selv kunne bruge din viden om argumentation til at formulere dig overbevisende b\u00e5de mundtligt og skriftligt. I skrivegenrer som kronik og debatindl\u00e6g er god argumentation i centrum.<\/p>\n<p>Ligesom du skal kunne argumentere for at overbevise, skal du ogs\u00e5 kunne forholde dig helt \u00e5bent og undrende til et emne uden at argumentere for, hvad der er rigtigt og forkert. Det er det, der kaldes refleksion, og det er centrum for skrivegenren essay.<\/p>\n<p>I dette afsnit kan du l\u00e6re, hvad der kendetegner hhv. god argumentation og god refleksion, og hvad forskellen er p\u00e5 de to begreber.<\/p>",
            "description": null,
            "conf": {
                "prefix": "AR",
                "difficulty": 0,
                "icon_path": null,
                "is_excluded_from_exercise_search": false,
                "allow_question_shuffle": false,
                "show_all_questions": false,
                "image_path": null
            },
            "is_published": true,
            "user_progress": null,
            "designation": {
                "current": "danish",
                "latin": {
                    "title": "Argumentation og refleksion",
                    "content": "<p>I dansk skal du ikke kun kunne gennemskue, hvordan andre argumenterer for deres holdninger: Du skal ogs\u00e5 selv kunne bruge din viden om argumentation til at formulere dig overbevisende b\u00e5de mundtligt og skriftligt. I skrivegenrer som kronik og debatindl\u00e6g er god argumentation i centrum.<\/p>\n<p>Ligesom du skal kunne argumentere for at overbevise, skal du ogs\u00e5 kunne forholde dig helt \u00e5bent og undrende til et emne uden at argumentere for, hvad der er rigtigt og forkert. Det er det, der kaldes refleksion, og det er centrum for skrivegenren essay.<\/p>\n<p>I dette afsnit kan du l\u00e6re, hvad der kendetegner hhv. god argumentation og god refleksion, og hvad forskellen er p\u00e5 de to begreber.<\/p>",
                    "description": null
                },
                "danish": {
                    "title": "Argumentation og refleksion",
                    "content": "<p>I dansk skal du ikke kun kunne gennemskue, hvordan andre argumenterer for deres holdninger: Du skal ogs\u00e5 selv kunne bruge din viden om argumentation til at formulere dig overbevisende b\u00e5de mundtligt og skriftligt. I skrivegenrer som kronik og debatindl\u00e6g er god argumentation i centrum.<\/p>\n<p>Ligesom du skal kunne argumentere for at overbevise, skal du ogs\u00e5 kunne forholde dig helt \u00e5bent og undrende til et emne uden at argumentere for, hvad der er rigtigt og forkert. Det er det, der kaldes refleksion, og det er centrum for skrivegenren essay.<\/p>\n<p>I dette afsnit kan du l\u00e6re, hvad der kendetegner hhv. god argumentation og god refleksion, og hvad forskellen er p\u00e5 de to begreber.<\/p>",
                    "description": null
                }
            }
        },
        "sections": [
            {
                "id": 64914,
                "section_relation_id": 64914,
                "title": "Virkemidler til at overbevise din l\u00e6ser",
                "content": "<p>N\u00e5r du skal finde ud af, hvilke slags <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>der vil v\u00e6re velegnede til netop din <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stand<\/a>, dit emne og din l\u00e6ser, har du et arsenal af m\u00e5der, du kan variere din argumentation p\u00e5.<\/p>\n<p>Du skal v\u00e6lge, hvad der if\u00f8lge dig er mest hensigtsm\u00e6ssigt i lige netop din opgave, da man kan argumentere for den samme p\u00e5stand p\u00e5 mange m\u00e5der:<\/p>\n<ul>\n<li>Du kan v\u00e6lge, hvilken <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4344\" data-id=\"4344\">appelform <\/a>der skal dominere i din tekst, og i hvor h\u00f8j grad du vil anvende de andre.<\/li>\n<li>Du kan v\u00e6lge, om du vil bruge <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\/sektion\/65752#section-65757\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">sproglige virkemidler<\/a>, og i hvor h\u00f8j grad du vil bruge dem.<\/li>\n<li>Du kan v\u00e6lge, hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyper <\/a>der vil v\u00e6re mest velegnede til din p\u00e5stand, dit emne og din l\u00e6ser:<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 800px; height: 601px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 470.681px; height: 18.6667px;\"><strong>Argumenttyper<\/strong><\/th>\n<th style=\"width: 470.319px; height: 18.6667px;\"><strong>Eksempler<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 104px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 104px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00c5rsagsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at noget er direkte \u00e5rsag til noget andet\/at noget er en direkte konsekvens eller f\u00f8lge af noget andet.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 104px;\">Eleven klarer sig godt i skolen, fordi han laver lektier hver dag.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 105px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 105px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">M\u00e6ngdeargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at mange andre er enige med \u00e9n\/at flertallet har ret.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 105px;\">Android-telefoner er bedre end Iphones, fordi der er mange flere, der har dem.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Ekspert-\/autoritetsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r man i sit bel\u00e6g henviser til nogen, der ved meget om emnet, eller til nogen, som folk har respekt for og opfatter som trov\u00e6rdige.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Du b\u00f8r bruge Colgate, for det anbefaler tandl\u00e6gerne.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Lykkeargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at modtageren vil opn\u00e5 et bedre liv. Ses tit i reklamer.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Piger elsker den nye AXE-bodyspray. K\u00f8b den nu for at v\u00e6re sikker p\u00e5 at score til festen i aften.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Frygtargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at der vil ske noget negativt, men uden at dette negative defineres pr\u00e6cist.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Det er virkelig vigtigt, at politiet g\u00f8r noget ved kriminaliteten i landet, s\u00e5 situationen ikke l\u00f8ber l\u00f8bsk og ender fuldst\u00e6ndigt ude af kontrol.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Trusselsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at der vil v\u00e6re en negativ konsekvens, som man definerer pr\u00e6cist.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Vi skal g\u00f8re noget ved global opvarmning nu, for ellers ender vi med oversv\u00f8mmelser, hungersn\u00f8d og klimaflygtninge i tusindvis.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Generaliseringsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at fordi noget g\u00e6lder for nogle f\u00e5, vil det g\u00e6lde for alle.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Skoleelever er p\u00e5 sociale medier i undervisningen, for det er begge mine s\u00f8skende.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Sammenligningsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at det, der g\u00e6lder for andre, lignende situationer, ogs\u00e5 b\u00f8r g\u00e6lde i denne situation.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Det er kun fair, at jeg skal have flere lommepenge, for det f\u00e5r min s\u00f8ster allerede.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Historisk argument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at noget har v\u00e6ret p\u00e5 en bestemt m\u00e5de i meget lang tid.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">I Danmark har vi haft et kongehus i mange \u00e5rhundreder, s\u00e5 det er der ingen grund til at \u00e6ndre p\u00e5 nu.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Moderne argument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5 antagelsen om, at fordi noget er nyt, er det automatisk bedre end noget, der er \u00e6ldre.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Den r\u00f8de elbil er bedre end den bl\u00e5, fordi den har den nyeste batteriteknologi.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>F\u00f8r du g\u00e5r i gang med at skrive din argumentation, skal du alts\u00e5 have fundet ud af, hvad du vil overbevise din l\u00e6ser om, og med hvilke virkemidler du bedst kan g\u00f8re det.<\/p>\n<p>Det betyder, at det er n\u00f8dvendigt med et grundigt forarbejde, f\u00f8r du g\u00e5r i gang med at skrive.<\/p>",
                "description": null,
                "conf": {
                    "prefix": "AR.1.1",
                    "difficulty": 0,
                    "icon_path": null,
                    "image_path": null,
                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                    "allow_question_shuffle": false,
                    "show_all_questions": false
                },
                "is_published": true,
                "reference": null,
                "duration": 5.12,
                "duration_total": 40.55,
                "normal_pages": 1.29,
                "normal_pages_total": 4.99,
                "type": {
                    "id": 8,
                    "title": "Book chapter section",
                    "machine_name": "book_chapter_section"
                },
                "sections": [
                    {
                        "id": 64915,
                        "section_relation_id": 64915,
                        "title": "P\u00e5stand, bel\u00e6g og hjemmel",
                        "content": "<p>Du f\u00e5r en r\u00e6kke sp\u00f8rgsm\u00e5l om fagbegreberne i argumentationsanalyse. Forhold dig til begrebernes betydning og anvendelse.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 1",
                            "difficulty": 1,
                            "is_gradeable": true,
                            "icon_path": "exercises\/book1-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/gron1.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.22,
                        "duration_total": 4.16,
                        "normal_pages": 0.06,
                        "normal_pages_total": 0.12,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64916,
                                "section_relation_id": 64916,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Match hver fagterm med den korrekte beskrivelse.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.7,
                                "duration_total": 1.7,
                                "normal_pages": 0.02,
                                "normal_pages_total": 0.02,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62929,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": {
                                            "id": 191255469,
                                            "task_id": 62929,
                                            "status": {
                                                "id": 1,
                                                "title": "Korrekt",
                                                "machine_name": "correct"
                                            },
                                            "is_completed": true,
                                            "points": 2.43,
                                            "score": 33.33,
                                            "attempts": 6,
                                            "conf": {
                                                "options": [
                                                    {
                                                        "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt",
                                                        "group": "0",
                                                        "is_correct": true,
                                                        "hash": "1jerc6q"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g",
                                                        "group": "1",
                                                        "is_correct": true,
                                                        "hash": "dj7cac"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om",
                                                        "group": "2",
                                                        "is_correct": true,
                                                        "hash": "1o3oucu"
                                                    }
                                                ],
                                                "nonce": "K*uFoS9jLA?1R&_;4xeu@FO`oCNmun_e"
                                            }
                                        },
                                        "conf": {
                                            "content": "Bel\u00e6g:\n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt-correct|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om}\n\nHjemmel:\n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g-correct|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om}\n\nP\u00e5stand: \n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om-correct}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "text",
                                                    "content": "Bel\u00e6g:<br \/>\n",
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "content": "Bel\u00e6g:<br \/>\n"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "content": "Bel\u00e6g:<br \/>\n"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "type": "group",
                                                    "group": 0
                                                },
                                                {
                                                    "type": "text",
                                                    "content": "<br \/>\n<br \/>\nHjemmel:<br \/>\n",
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "content": "<br \/>\n<br \/>\nHjemmel:<br \/>\n"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "content": "<br \/>\n<br \/>\nHjemmel:<br \/>\n"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "type": "group",
                                                    "group": 1
                                                },
                                                {
                                                    "type": "text",
                                                    "content": "<br \/>\n<br \/>\nP\u00e5stand: <br \/>\n",
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "content": "<br \/>\n<br \/>\nP\u00e5stand: <br \/>\n"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "content": "<br \/>\n<br \/>\nP\u00e5stand: <br \/>\n"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "type": "group",
                                                    "group": 2
                                                }
                                            ],
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "-",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "-"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "-"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "164y3ug"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "dj7cac"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1jerc6q"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1o3oucu"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "-",
                                                    "group": 1,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "-"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "-"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "164y3ug"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g",
                                                    "group": 1,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "dj7cac"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt",
                                                    "group": 1,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1jerc6q"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om",
                                                    "group": 1,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1o3oucu"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "-",
                                                    "group": 2,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "-"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "-"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "164y3ug"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g",
                                                    "group": 2,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "dj7cac"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt",
                                                    "group": 2,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1jerc6q"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om",
                                                    "group": 2,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1o3oucu"
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "Bel\u00e6g:\n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt-correct|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om}\n\nHjemmel:\n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g-correct|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om}\n\nP\u00e5stand: \n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om-correct}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "Bel\u00e6g:\n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt-correct|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om}\n\nHjemmel:\n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g-correct|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om}\n\nP\u00e5stand: \n{-|Den logiske sammenh\u00e6ng mellem ens p\u00e5stand og bel\u00e6g|Et udsagn, der skal vise, hvorfor p\u00e5standen er korrekt|Det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om-correct}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 2,
                                            "title": "Dropdown",
                                            "machine_name": "dropdown",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Match hver fagterm med den korrekte beskrivelse.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Match hver fagterm med den korrekte beskrivelse.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64917,
                                "section_relation_id": 64917,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Klik p\u00e5 p\u00e5standen og bel\u00e6gget, og find hjemlen.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.1,
                                "duration_total": 1.1,
                                "normal_pages": 0.02,
                                "normal_pages_total": 0.02,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62930,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r p\u00e5standen.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": {
                                            "id": 192368751,
                                            "task_id": 62930,
                                            "status": {
                                                "id": 1,
                                                "title": "Korrekt",
                                                "machine_name": "correct"
                                            },
                                            "is_completed": true,
                                            "points": 8.33,
                                            "score": 16.67,
                                            "attempts": 2,
                                            "conf": {
                                                "options": [
                                                    {
                                                        "option": "1rq5pyc",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "1apy6k3"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "tjq1wl",
                                                        "is_clicked": true,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": true,
                                                        "hash": "920138"
                                                    }
                                                ],
                                                "nonce": "`*l8Wa;u>JI^(8E\"sP\"\/;Gi8i~mW~m]p"
                                            }
                                        },
                                        "conf": {
                                            "content": "{{Motion er godt for helbredet.}} {Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag.}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 0
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 1
                                                }
                                            ],
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Motion er godt for helbredet.",
                                                    "hash": "1rq5pyc",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Motion er godt for helbredet."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Motion er godt for helbredet."
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag.",
                                                    "hash": "tjq1wl",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag."
                                                        }
                                                    }
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{{Motion er godt for helbredet.}} {Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag.}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{{Motion er godt for helbredet.}} {Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag.}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 3,
                                            "title": "Click word",
                                            "machine_name": "clickword",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r p\u00e5standen.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r p\u00e5standen.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62931,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r bel\u00e6gget.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": {
                                            "id": 192369083,
                                            "task_id": 62931,
                                            "status": {
                                                "id": 1,
                                                "title": "Korrekt",
                                                "machine_name": "correct"
                                            },
                                            "is_completed": true,
                                            "points": 16.67,
                                            "score": 16.67,
                                            "attempts": 1,
                                            "conf": {
                                                "options": [
                                                    {
                                                        "option": "1rq5pyc",
                                                        "is_clicked": true,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": true,
                                                        "hash": "1apy6k3"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "tjq1wl",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "920138"
                                                    }
                                                ],
                                                "nonce": "V<]Z.l$9RMso@;%wv<DB<?yT}DAhk&Qp"
                                            }
                                        },
                                        "conf": {
                                            "content": "{Motion er godt for helbredet.} {{Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag.}}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 0
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 1
                                                }
                                            ],
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Motion er godt for helbredet.",
                                                    "hash": "1rq5pyc",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Motion er godt for helbredet."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Motion er godt for helbredet."
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag.",
                                                    "hash": "tjq1wl",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag."
                                                        }
                                                    }
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{Motion er godt for helbredet.} {{Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag.}}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{Motion er godt for helbredet.} {{Derfor b\u00f8r man dyrke motion hver dag.}}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 3,
                                            "title": "Click word",
                                            "machine_name": "clickword",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r bel\u00e6gget.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r bel\u00e6gget.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62932,
                                        "content": "<p>Beskriv argumentets hjemmel: Hvilken underforst\u00e5et overbevisning skal man v\u00e6re enig i, f\u00f8r p\u00e5standen og bel\u00e6gget h\u00e6nger logisk sammen?<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": {
                                            "id": 192370982,
                                            "task_id": 62932,
                                            "status": {
                                                "id": 4,
                                                "title": "Ingen status",
                                                "machine_name": "ungraded"
                                            },
                                            "is_completed": true,
                                            "points": 0,
                                            "score": 0,
                                            "attempts": 1,
                                            "conf": {
                                                "content": "Motionens gavnlige virkning p\u00e5 helbredet retf\u00e6rdigg\u00f8r daglig motion.",
                                                "nonce": "bW6Y\"Nj_mO;]w3?q]3>tv8pl?!&T3AG5"
                                            }
                                        },
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Argumentets hjemmel og sammenh\u00e6ng bygger p\u00e5 den pr\u00e6mis, at n\u00e5r man ved, at noget er sundt for \u00e9n, skal man g\u00f8re det.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_width": "300",
                                            "field_height": "50",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Argumentets hjemmel og sammenh\u00e6ng bygger p\u00e5 den pr\u00e6mis, at n\u00e5r man ved, at noget er sundt for \u00e9n, skal man g\u00f8re det.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Argumentets hjemmel og sammenh\u00e6ng bygger p\u00e5 den pr\u00e6mis, at n\u00e5r man ved, at noget er sundt for \u00e9n, skal man g\u00f8re det.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Beskriv argumentets hjemmel: Hvilken underforst\u00e5et overbevisning skal man v\u00e6re enig i, f\u00f8r p\u00e5standen og bel\u00e6gget h\u00e6nger logisk sammen?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Beskriv argumentets hjemmel: Hvilken underforst\u00e5et overbevisning skal man v\u00e6re enig i, f\u00f8r p\u00e5standen og bel\u00e6gget h\u00e6nger logisk sammen?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 p\u00e5standen og bel\u00e6gget, og find hjemlen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 p\u00e5standen og bel\u00e6gget, og find hjemlen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64918,
                                "section_relation_id": 64918,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Klik p\u00e5 p\u00e5standen og bel\u00e6gget, og find hjemlen.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.14,
                                "duration_total": 1.14,
                                "normal_pages": 0.02,
                                "normal_pages_total": 0.02,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62933,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r p\u00e5standen.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": {
                                            "id": 192371062,
                                            "task_id": 62933,
                                            "status": {
                                                "id": 1,
                                                "title": "Korrekt",
                                                "machine_name": "correct"
                                            },
                                            "is_completed": true,
                                            "points": 8.33,
                                            "score": 16.67,
                                            "attempts": 2,
                                            "conf": {
                                                "options": [
                                                    {
                                                        "option": "1ig5bp7",
                                                        "is_clicked": true,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": true,
                                                        "hash": "131hu2b"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "bfnvcb",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "10qggkd"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "1pp2e9o",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "1a4ljwk"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "lw18fs",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "849r12"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "1lmf1pb",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "g8s5of"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "1hy4fo",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "3fcn85"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "f3ojri",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "11bzhy1"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "1i4rsga",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "uzdx4s"
                                                    }
                                                ],
                                                "nonce": "Ec~bjmhFXb:n{vN0o?Y64o?VfVuR0]#D"
                                            }
                                        },
                                        "conf": {
                                            "content": "{Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger}, for s\u00e5 bliver man klog.",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger",
                                                    "hash": "1ig5bp7",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": ",",
                                                    "hash": "bfnvcb",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": ","
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": ","
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "for",
                                                    "hash": "1pp2e9o",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "for"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "for"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "s\u00e5",
                                                    "hash": "lw18fs",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "s\u00e5"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "s\u00e5"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "bliver",
                                                    "hash": "1lmf1pb",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "bliver"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "bliver"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "man",
                                                    "hash": "1hy4fo",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "man"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "man"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "klog",
                                                    "hash": "f3ojri",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "klog"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "klog"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": ".",
                                                    "hash": "1i4rsga",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "."
                                                        }
                                                    }
                                                }
                                            ],
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 0
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 1
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 2
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 3
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 4
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 5
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 6
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 7
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger}, for s\u00e5 bliver man klog."
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger}, for s\u00e5 bliver man klog."
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 3,
                                            "title": "Click word",
                                            "machine_name": "clickword",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r p\u00e5standen.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r p\u00e5standen.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62934,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r bel\u00e6gget.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": {
                                            "id": 192371386,
                                            "task_id": 62934,
                                            "status": {
                                                "id": 1,
                                                "title": "Korrekt",
                                                "machine_name": "correct"
                                            },
                                            "is_completed": true,
                                            "points": 16.67,
                                            "score": 16.67,
                                            "attempts": 1,
                                            "conf": {
                                                "options": [
                                                    {
                                                        "option": "6a695v",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "9gsz03"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "rw094d",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "15tqcam"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "1bj246m",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "1j3qvo3"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "e2tmjy",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "90scdd"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "unoqhx",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "2o9cvi"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "16yayg7",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "1ysgzls"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "108cqtd",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "y9ljd7"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "1exzf3m",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "137ogcg"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "vukd3w",
                                                        "is_clicked": true,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": true,
                                                        "hash": "1iihyfl"
                                                    }
                                                ],
                                                "nonce": ")g.pOG\\fwK(7V9O7=,&7vS\/bq0^,=iM."
                                            }
                                        },
                                        "conf": {
                                            "content": "Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger, {for s\u00e5 bliver man klog.}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Det",
                                                    "hash": "6a695v",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Det"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Det"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "er",
                                                    "hash": "rw094d",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "er"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "er"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "godt",
                                                    "hash": "1bj246m",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "godt"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "godt"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "at",
                                                    "hash": "e2tmjy",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "at"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "at"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "l\u00e6se",
                                                    "hash": "unoqhx",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "l\u00e6se"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "l\u00e6se"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "mange",
                                                    "hash": "16yayg7",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "mange"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "mange"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "b\u00f8ger",
                                                    "hash": "108cqtd",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "b\u00f8ger"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "b\u00f8ger"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": ",",
                                                    "hash": "1exzf3m",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": ","
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": ","
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "for s\u00e5 bliver man klog.",
                                                    "hash": "vukd3w",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "for s\u00e5 bliver man klog."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "for s\u00e5 bliver man klog."
                                                        }
                                                    }
                                                }
                                            ],
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 0
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 1
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 2
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 3
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 4
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 5
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 6
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 7
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 8
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger, {for s\u00e5 bliver man klog.}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "Det er godt at l\u00e6se mange b\u00f8ger, {for s\u00e5 bliver man klog.}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 3,
                                            "title": "Click word",
                                            "machine_name": "clickword",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r bel\u00e6gget.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Klik p\u00e5 den s\u00e6tning, der udg\u00f8r bel\u00e6gget.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62935,
                                        "content": "<p>Beskriv argumentets hjemmel: Hvilken underforst\u00e5et overbevisning skal man v\u00e6re enig i, f\u00f8r p\u00e5standen og bel\u00e6gget h\u00e6nger logisk sammen?<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": {
                                            "id": 192372323,
                                            "task_id": 62935,
                                            "status": {
                                                "id": 4,
                                                "title": "Ingen status",
                                                "machine_name": "ungraded"
                                            },
                                            "is_completed": true,
                                            "points": 0,
                                            "score": 0,
                                            "attempts": 1,
                                            "conf": {
                                                "content": "L\u00e6sning af b\u00f8ger g\u00f8r folk klogere",
                                                "nonce": "6D?f=mvSI`i;k%1^4C<AcjG;#weER={Y"
                                            }
                                        },
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Argumentets hjemmel bygger p\u00e5 den pr\u00e6mis, at det at blive klog er et godt m\u00e5l at have, og at b\u00f8ger kan bidrage til dette.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_width": "300",
                                            "field_height": "50",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Argumentets hjemmel bygger p\u00e5 den pr\u00e6mis, at det at blive klog er et godt m\u00e5l at have, og at b\u00f8ger kan bidrage til dette.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Argumentets hjemmel bygger p\u00e5 den pr\u00e6mis, at det at blive klog er et godt m\u00e5l at have, og at b\u00f8ger kan bidrage til dette.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Beskriv argumentets hjemmel: Hvilken underforst\u00e5et overbevisning skal man v\u00e6re enig i, f\u00f8r p\u00e5standen og bel\u00e6gget h\u00e6nger logisk sammen?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Beskriv argumentets hjemmel: Hvilken underforst\u00e5et overbevisning skal man v\u00e6re enig i, f\u00f8r p\u00e5standen og bel\u00e6gget h\u00e6nger logisk sammen?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 p\u00e5standen og bel\u00e6gget, og find hjemlen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 p\u00e5standen og bel\u00e6gget, og find hjemlen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "P\u00e5stand, bel\u00e6g og hjemmel",
                                "content": "<p>Du f\u00e5r en r\u00e6kke sp\u00f8rgsm\u00e5l om fagbegreberne i argumentationsanalyse. Forhold dig til begrebernes betydning og anvendelse.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "P\u00e5stand, bel\u00e6g og hjemmel",
                                "content": "<p>Du f\u00e5r en r\u00e6kke sp\u00f8rgsm\u00e5l om fagbegreberne i argumentationsanalyse. Forhold dig til begrebernes betydning og anvendelse.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": true,
                        "prefix": "\u00d8velse 1",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/book1-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/gron1.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64915",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64915
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": true,
                            "completed": true,
                            "points": 52.43,
                            "score": 100
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64919,
                        "section_relation_id": 64919,
                        "title": "Er der bel\u00e6g for p\u00e5standen i en tekst om reklamer og sexisme?",
                        "content": "<p>Klik p\u00e5 <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5standen<\/a> i tekststykket, og forklar derefter, om du mener, at der er <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> for <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5standen<\/a>. Tekstuddraget handler om reklamer og kvindesyn.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at p\u00e5standen er det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om, mens bel\u00e6gget er det, der skal vise, at p\u00e5standen er korrekt. Det er derfor vigtigt, at en p\u00e5stand altid underst\u00f8ttes af et bel\u00e6g.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 2",
                            "difficulty": 1,
                            "is_gradeable": true,
                            "icon_path": "exercises\/reklame-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/reklame.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.7,
                        "duration_total": 4.37,
                        "normal_pages": 0.18,
                        "normal_pages_total": 0.23,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64920,
                                "section_relation_id": 64920,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Klik p\u00e5 hovedp\u00e5standen.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 2.34,
                                "duration_total": 2.34,
                                "normal_pages": 0.01,
                                "normal_pages_total": 0.01,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62936,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>Den p\u00e5stand, som afsenderen \u00f8nsker at overbevise modtageren om, er, at mediernes til tider pornografiske reklamestunts b\u00e5de er diskriminerende og sexistiske.<\/p>",
                                        "answer": {
                                            "id": 192658699,
                                            "task_id": 62936,
                                            "status": {
                                                "id": 1,
                                                "title": "Korrekt",
                                                "machine_name": "correct"
                                            },
                                            "is_completed": true,
                                            "points": 100,
                                            "score": 100,
                                            "attempts": 1,
                                            "conf": {
                                                "options": [
                                                    {
                                                        "option": "11u78tu",
                                                        "is_clicked": true,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": true,
                                                        "hash": "i9k50e"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "jpnsno",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "klqo3t"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "14ymr15",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "1wehlv0"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "1eci17b",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "jekcci"
                                                    },
                                                    {
                                                        "option": "v5f1e4",
                                                        "is_clicked": false,
                                                        "had_error": false,
                                                        "is_correct": false,
                                                        "hash": "24902u"
                                                    }
                                                ],
                                                "nonce": "Bp'_u!#vAMbj&|n\\%'.B'SIz!Fv&fIOO"
                                            }
                                        },
                                        "conf": {
                                            "content": "{Mediernes til tider pornografiske reklamestunts er diskriminerende og sexistiske.} {{Det er alment kendt, at sex s\u00e6lger, men reklamer, der tenderer til at v\u00e6re pornografiske, kan virke b\u00e5de klich\u00e9fyldte og k\u00f8nsnormative, idet de reducerer kvinder til sexsymboler.}} {{If\u00f8lge psykolog Neele Bjerre er de pornografiske reklamer endda skadelige for kvinders ligestilling og medvirker dermed til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene.}} {{Hun hentyder til, at dette kan v\u00e6re en af grundene til m\u00e6nds h\u00f8jere l\u00f8n, fordi man ikke kan tage kvinder seri\u00f8st.}} {{Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd er halvn\u00f8gne og ogs\u00e5 er fremstillet pornografiske, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod.}}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 0
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 1
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 2
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 3
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 4
                                                }
                                            ],
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Mediernes til tider pornografiske reklamestunts er diskriminerende og sexistiske.",
                                                    "hash": "11u78tu",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Mediernes til tider pornografiske reklamestunts er diskriminerende og sexistiske."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Mediernes til tider pornografiske reklamestunts er diskriminerende og sexistiske."
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Det er alment kendt, at sex s\u00e6lger, men reklamer, der tenderer til at v\u00e6re pornografiske, kan virke b\u00e5de klich\u00e9fyldte og k\u00f8nsnormative, idet de reducerer kvinder til sexsymboler.",
                                                    "hash": "jpnsno",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Det er alment kendt, at sex s\u00e6lger, men reklamer, der tenderer til at v\u00e6re pornografiske, kan virke b\u00e5de klich\u00e9fyldte og k\u00f8nsnormative, idet de reducerer kvinder til sexsymboler."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Det er alment kendt, at sex s\u00e6lger, men reklamer, der tenderer til at v\u00e6re pornografiske, kan virke b\u00e5de klich\u00e9fyldte og k\u00f8nsnormative, idet de reducerer kvinder til sexsymboler."
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "If\u00f8lge psykolog Neele Bjerre er de pornografiske reklamer endda skadelige for kvinders ligestilling og medvirker dermed til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene.",
                                                    "hash": "14ymr15",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "If\u00f8lge psykolog Neele Bjerre er de pornografiske reklamer endda skadelige for kvinders ligestilling og medvirker dermed til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "If\u00f8lge psykolog Neele Bjerre er de pornografiske reklamer endda skadelige for kvinders ligestilling og medvirker dermed til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene."
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Hun hentyder til, at dette kan v\u00e6re en af grundene til m\u00e6nds h\u00f8jere l\u00f8n, fordi man ikke kan tage kvinder seri\u00f8st.",
                                                    "hash": "1eci17b",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Hun hentyder til, at dette kan v\u00e6re en af grundene til m\u00e6nds h\u00f8jere l\u00f8n, fordi man ikke kan tage kvinder seri\u00f8st."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Hun hentyder til, at dette kan v\u00e6re en af grundene til m\u00e6nds h\u00f8jere l\u00f8n, fordi man ikke kan tage kvinder seri\u00f8st."
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd er halvn\u00f8gne og ogs\u00e5 er fremstillet pornografiske, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod.",
                                                    "hash": "v5f1e4",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd er halvn\u00f8gne og ogs\u00e5 er fremstillet pornografiske, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd er halvn\u00f8gne og ogs\u00e5 er fremstillet pornografiske, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod."
                                                        }
                                                    }
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{Mediernes til tider pornografiske reklamestunts er diskriminerende og sexistiske.} {{Det er alment kendt, at sex s\u00e6lger, men reklamer, der tenderer til at v\u00e6re pornografiske, kan virke b\u00e5de klich\u00e9fyldte og k\u00f8nsnormative, idet de reducerer kvinder til sexsymboler.}} {{If\u00f8lge psykolog Neele Bjerre er de pornografiske reklamer endda skadelige for kvinders ligestilling og medvirker dermed til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene.}} {{Hun hentyder til, at dette kan v\u00e6re en af grundene til m\u00e6nds h\u00f8jere l\u00f8n, fordi man ikke kan tage kvinder seri\u00f8st.}} {{Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd er halvn\u00f8gne og ogs\u00e5 er fremstillet pornografiske, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod.}}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{Mediernes til tider pornografiske reklamestunts er diskriminerende og sexistiske.} {{Det er alment kendt, at sex s\u00e6lger, men reklamer, der tenderer til at v\u00e6re pornografiske, kan virke b\u00e5de klich\u00e9fyldte og k\u00f8nsnormative, idet de reducerer kvinder til sexsymboler.}} {{If\u00f8lge psykolog Neele Bjerre er de pornografiske reklamer endda skadelige for kvinders ligestilling og medvirker dermed til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene.}} {{Hun hentyder til, at dette kan v\u00e6re en af grundene til m\u00e6nds h\u00f8jere l\u00f8n, fordi man ikke kan tage kvinder seri\u00f8st.}} {{Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd er halvn\u00f8gne og ogs\u00e5 er fremstillet pornografiske, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod.}}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 3,
                                            "title": "Click word",
                                            "machine_name": "clickword",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Den p\u00e5stand, som afsenderen \u00f8nsker at overbevise modtageren om, er, at mediernes til tider pornografiske reklamestunts b\u00e5de er diskriminerende og sexistiske.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Den p\u00e5stand, som afsenderen \u00f8nsker at overbevise modtageren om, er, at mediernes til tider pornografiske reklamestunts b\u00e5de er diskriminerende og sexistiske.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 hovedp\u00e5standen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 hovedp\u00e5standen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64921,
                                "section_relation_id": 64921,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Mener du, at der i uddraget er bel\u00e6g for p\u00e5standen? Hvis ja, giv et eksempel fra teksten.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.33,
                                "duration_total": 1.33,
                                "normal_pages": 0.04,
                                "normal_pages_total": 0.04,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62937,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>I uddraget handler et af bel\u00e6ggene om, at pornografiske reklamer med fx n\u00f8gne kvinder er klich\u00e9fyldte, men at de ogs\u00e5 bidrager til en stereotyp opfattelse af kvinden som et sexsymbol. <br><br>P\u00e5standen bliver endvidere rygd\u00e6kket af psykologen Neele Bjerre, der understreger, at de pornografiske reklamer kan medvirke til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene. Selvom der er bel\u00e6g for hovedp\u00e5standen i uddraget, f\u00f8lger eleven dog ikke den p\u00e5st\u00e5ede sammenh\u00e6ng mellem reklamer og ligel\u00f8n til d\u00f8rs. <br><br>S\u00e6tningen \u201cDet er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd ogs\u00e5 er halvn\u00f8gne og fremst\u00e5r hyperseksuelt, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod\u201d er et eksempel p\u00e5 en gendrivelse, hvor eleven kommer et eventuelt modargument i fork\u00f8bet.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_width": "400",
                                            "field_height": "150",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>I uddraget handler et af bel\u00e6ggene om, at pornografiske reklamer med fx n\u00f8gne kvinder er klich\u00e9fyldte, men at de ogs\u00e5 bidrager til en stereotyp opfattelse af kvinden som et sexsymbol. <br><br>P\u00e5standen bliver endvidere rygd\u00e6kket af psykologen Neele Bjerre, der understreger, at de pornografiske reklamer kan medvirke til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene. Selvom der er bel\u00e6g for hovedp\u00e5standen i uddraget, f\u00f8lger eleven dog ikke den p\u00e5st\u00e5ede sammenh\u00e6ng mellem reklamer og ligel\u00f8n til d\u00f8rs. <br><br>S\u00e6tningen \u201cDet er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd ogs\u00e5 er halvn\u00f8gne og fremst\u00e5r hyperseksuelt, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod\u201d er et eksempel p\u00e5 en gendrivelse, hvor eleven kommer et eventuelt modargument i fork\u00f8bet.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>I uddraget handler et af bel\u00e6ggene om, at pornografiske reklamer med fx n\u00f8gne kvinder er klich\u00e9fyldte, men at de ogs\u00e5 bidrager til en stereotyp opfattelse af kvinden som et sexsymbol. <br><br>P\u00e5standen bliver endvidere rygd\u00e6kket af psykologen Neele Bjerre, der understreger, at de pornografiske reklamer kan medvirke til \u00f8get ulighed blandt k\u00f8nnene. Selvom der er bel\u00e6g for hovedp\u00e5standen i uddraget, f\u00f8lger eleven dog ikke den p\u00e5st\u00e5ede sammenh\u00e6ng mellem reklamer og ligel\u00f8n til d\u00f8rs. <br><br>S\u00e6tningen \u201cDet er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at der ogs\u00e5 findes mange reklamer, hvor m\u00e6nd ogs\u00e5 er halvn\u00f8gne og fremst\u00e5r hyperseksuelt, men disse reklamer medvirker ikke til at opretholde en allerede eksisterende strukturel sexisme, tv\u00e6rtimod\u201d er et eksempel p\u00e5 en gendrivelse, hvor eleven kommer et eventuelt modargument i fork\u00f8bet.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Mener du, at der i uddraget er bel\u00e6g for p\u00e5standen? Hvis ja, giv et eksempel fra teksten.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Mener du, at der i uddraget er bel\u00e6g for p\u00e5standen? Hvis ja, giv et eksempel fra teksten.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Er der bel\u00e6g for p\u00e5standen i en tekst om reklamer og sexisme?",
                                "content": "<p>Klik p\u00e5 <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5standen<\/a> i tekststykket, og forklar derefter, om du mener, at der er <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> for <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5standen<\/a>. Tekstuddraget handler om reklamer og kvindesyn.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at p\u00e5standen er det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om, mens bel\u00e6gget er det, der skal vise, at p\u00e5standen er korrekt. Det er derfor vigtigt, at en p\u00e5stand altid underst\u00f8ttes af et bel\u00e6g.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Er der bel\u00e6g for p\u00e5standen i en tekst om reklamer og sexisme?",
                                "content": "<p>Klik p\u00e5 <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5standen<\/a> i tekststykket, og forklar derefter, om du mener, at der er <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> for <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5standen<\/a>. Tekstuddraget handler om reklamer og kvindesyn.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at p\u00e5standen er det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om, mens bel\u00e6gget er det, der skal vise, at p\u00e5standen er korrekt. Det er derfor vigtigt, at en p\u00e5stand altid underst\u00f8ttes af et bel\u00e6g.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": true,
                        "prefix": "\u00d8velse 2",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/reklame-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/reklame.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64919",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64919
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": true,
                            "completed": false,
                            "points": 100,
                            "score": 100
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64922,
                        "section_relation_id": 64922,
                        "title": "Politiske hjemler",
                        "content": "<p>Find <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemlen<\/a>, og forklar derefter, om man som modtager nemt kan v\u00e6re uenig i den eller ej.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Hjemler er ofte pr\u00e6get af afsenderens verdensopfattelse, politiske st\u00e5sted, v\u00e6rdier osv.<\/p>\n<p>Se fx eksemplet fra Carsten Jensens debatindl\u00e6g \u201cDe druknede og de frelste\u201d fra den 3. maj 2015, <em>Politiken<\/em>. Hjemlen er markeret med fed. I dette eksempel kan man let v\u00e6re uenig i hjelmen, da den er meget politisk (venstreorienteret), hvilket der som s\u00e5dan ikke er noget galt i, men det er vigtigt at v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 hjemler, der er politisk farvede.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 600px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 100px;\"><strong>Eksempel:<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 500px;\"><em>Men har vi allerede glemt, at den demokratiske livsforms kerne og og symbol er den fremstrakte h\u00e5nd, ikke den afvisende? Demokratiet er mange ting, men det er ogs\u00e5 gensidig hj\u00e6lpsomhed.&nbsp;<strong>I demokratiet er vi alle n\u00e6romr\u00e5der for hinanden.<\/strong><\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<br>&nbsp;<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 3",
                            "difficulty": 1,
                            "is_gradeable": true,
                            "icon_path": "exercises\/creativewriting-lille.svg",
                            "image_path": null,
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 1.21,
                        "duration_total": 3.39,
                        "normal_pages": 0.34,
                        "normal_pages_total": 0.36,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64923,
                                "section_relation_id": 64923,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Klik p\u00e5 hjemlen.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.15,
                                "duration_total": 1.15,
                                "normal_pages": 0.01,
                                "normal_pages_total": 0.01,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62938,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>En hjemmel binder ens p\u00e5stand og bel\u00e6g sammen og er ofte det, der g\u00f8r ens p\u00e5stand gyldig.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "{{Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol,}} {{da vi mennesker sagtens kan styre os selv.}} {Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 0
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 1
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 2
                                                }
                                            ],
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol,",
                                                    "hash": "1deti9j",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol,"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol,"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "da vi mennesker sagtens kan styre os selv.",
                                                    "hash": "189sybr",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "da vi mennesker sagtens kan styre os selv."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "da vi mennesker sagtens kan styre os selv."
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.",
                                                    "hash": "781hs5",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv."
                                                        }
                                                    }
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{{Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol,}} {{da vi mennesker sagtens kan styre os selv.}} {Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{{Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol,}} {{da vi mennesker sagtens kan styre os selv.}} {Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 3,
                                            "title": "Click word",
                                            "machine_name": "clickword",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>En hjemmel binder ens p\u00e5stand og bel\u00e6g sammen og er ofte det, der g\u00f8r ens p\u00e5stand gyldig.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>En hjemmel binder ens p\u00e5stand og bel\u00e6g sammen og er ofte det, der g\u00f8r ens p\u00e5stand gyldig.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62939,
                                        "content": "<p>Kan man nemt v\u00e6re uenig i ovenst\u00e5ende hjemmel? Hvis ja, hvorfor?<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Man kan v\u00e6re uenig i hjemlen, hvis man har en anden politisk overbevisning eller et andet menneskesyn end i ovenst\u00e5ende argument. Det er nemlig baseret p\u00e5 en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4591\" data-id=\"4591\">liberal<\/a> verdensopfattelse, der st\u00e5r i mods\u00e6tning til en socialistisk verdensopfattelse, hvor mennesker har ansvar for hinanden.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_width": "400",
                                            "field_height": "100",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Man kan v\u00e6re uenig i hjemlen, hvis man har en anden politisk overbevisning eller et andet menneskesyn end i ovenst\u00e5ende argument. Det er nemlig baseret p\u00e5 en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4591\" data-id=\"4591\">liberal<\/a> verdensopfattelse, der st\u00e5r i mods\u00e6tning til en socialistisk verdensopfattelse, hvor mennesker har ansvar for hinanden.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Man kan v\u00e6re uenig i hjemlen, hvis man har en anden politisk overbevisning eller et andet menneskesyn end i ovenst\u00e5ende argument. Det er nemlig baseret p\u00e5 en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4591\" data-id=\"4591\">liberal<\/a> verdensopfattelse, der st\u00e5r i mods\u00e6tning til en socialistisk verdensopfattelse, hvor mennesker har ansvar for hinanden.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Kan man nemt v\u00e6re uenig i ovenst\u00e5ende hjemmel? Hvis ja, hvorfor?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Kan man nemt v\u00e6re uenig i ovenst\u00e5ende hjemmel? Hvis ja, hvorfor?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 hjemlen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 hjemlen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64924,
                                "section_relation_id": 64924,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Klik p\u00e5 hjemlen.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.03,
                                "duration_total": 1.03,
                                "normal_pages": 0.01,
                                "normal_pages_total": 0.01,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62940,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "{{SU er godt for samfundet,}} {{da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere.}} {Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 0
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 1
                                                },
                                                {
                                                    "type": "word",
                                                    "word_index": 2
                                                }
                                            ],
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "SU er godt for samfundet,",
                                                    "hash": "13h9q4u",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "SU er godt for samfundet,"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "SU er godt for samfundet,"
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere.",
                                                    "hash": "1oh6w6z",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere."
                                                        }
                                                    }
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.",
                                                    "hash": "td7ff8",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "is_neutral": false,
                                                    "is_clickable": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let."
                                                        }
                                                    }
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{{SU er godt for samfundet,}} {{da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere.}} {Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{{SU er godt for samfundet,}} {{da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere.}} {Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 3,
                                            "title": "Click word",
                                            "machine_name": "clickword",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62941,
                                        "content": "<p>Kan man nemt v\u00e6re uenig i ovenst\u00e5ende hjemmel? Hvis ja, hvorfor?<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Man kan v\u00e6re uenig i hjemlen, hvis man fx synes, konkurrence er bedre for samfundet.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_width": "300",
                                            "field_height": "100",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Man kan v\u00e6re uenig i hjemlen, hvis man fx synes, konkurrence er bedre for samfundet.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Man kan v\u00e6re uenig i hjemlen, hvis man fx synes, konkurrence er bedre for samfundet.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Kan man nemt v\u00e6re uenig i ovenst\u00e5ende hjemmel? Hvis ja, hvorfor?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Kan man nemt v\u00e6re uenig i ovenst\u00e5ende hjemmel? Hvis ja, hvorfor?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62942,
                                        "content": "<p>Er argumenterne, if\u00f8lge dig, overbevisende? Forklar dit valg.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>N\u00e5r et arguments hjemmel er politisk, er det nemt at v\u00e6re uenig. Det g\u00f8r ikke n\u00f8dvendigvis argumentet svagt, men det kan v\u00e6re n\u00f8dvendigt med flere bel\u00e6g eller mere <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> for at overbevise modtageren.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_width": "400",
                                            "field_height": "100",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>N\u00e5r et arguments hjemmel er politisk, er det nemt at v\u00e6re uenig. Det g\u00f8r ikke n\u00f8dvendigvis argumentet svagt, men det kan v\u00e6re n\u00f8dvendigt med flere bel\u00e6g eller mere <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> for at overbevise modtageren.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>N\u00e5r et arguments hjemmel er politisk, er det nemt at v\u00e6re uenig. Det g\u00f8r ikke n\u00f8dvendigvis argumentet svagt, men det kan v\u00e6re n\u00f8dvendigt med flere bel\u00e6g eller mere <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> for at overbevise modtageren.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Er argumenterne, if\u00f8lge dig, overbevisende? Forklar dit valg.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Er argumenterne, if\u00f8lge dig, overbevisende? Forklar dit valg.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 hjemlen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Klik p\u00e5 hjemlen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Politiske hjemler",
                                "content": "<p>Find <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemlen<\/a>, og forklar derefter, om man som modtager nemt kan v\u00e6re uenig i den eller ej.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Hjemler er ofte pr\u00e6get af afsenderens verdensopfattelse, politiske st\u00e5sted, v\u00e6rdier osv.<\/p>\n<p>Se fx eksemplet fra Carsten Jensens debatindl\u00e6g \u201cDe druknede og de frelste\u201d fra den 3. maj 2015, <em>Politiken<\/em>. Hjemlen er markeret med fed. I dette eksempel kan man let v\u00e6re uenig i hjelmen, da den er meget politisk (venstreorienteret), hvilket der som s\u00e5dan ikke er noget galt i, men det er vigtigt at v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 hjemler, der er politisk farvede.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 600px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 100px;\"><strong>Eksempel:<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 500px;\"><em>Men har vi allerede glemt, at den demokratiske livsforms kerne og og symbol er den fremstrakte h\u00e5nd, ikke den afvisende? Demokratiet er mange ting, men det er ogs\u00e5 gensidig hj\u00e6lpsomhed.&nbsp;<strong>I demokratiet er vi alle n\u00e6romr\u00e5der for hinanden.<\/strong><\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<br>&nbsp;<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Politiske hjemler",
                                "content": "<p>Find <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemlen<\/a>, og forklar derefter, om man som modtager nemt kan v\u00e6re uenig i den eller ej.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Hjemler er ofte pr\u00e6get af afsenderens verdensopfattelse, politiske st\u00e5sted, v\u00e6rdier osv.<\/p>\n<p>Se fx eksemplet fra Carsten Jensens debatindl\u00e6g \u201cDe druknede og de frelste\u201d fra den 3. maj 2015, <em>Politiken<\/em>. Hjemlen er markeret med fed. I dette eksempel kan man let v\u00e6re uenig i hjelmen, da den er meget politisk (venstreorienteret), hvilket der som s\u00e5dan ikke er noget galt i, men det er vigtigt at v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5 hjemler, der er politisk farvede.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 600px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 100px;\"><strong>Eksempel:<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 500px;\"><em>Men har vi allerede glemt, at den demokratiske livsforms kerne og og symbol er den fremstrakte h\u00e5nd, ikke den afvisende? Demokratiet er mange ting, men det er ogs\u00e5 gensidig hj\u00e6lpsomhed.&nbsp;<strong>I demokratiet er vi alle n\u00e6romr\u00e5der for hinanden.<\/strong><\/em><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<br>&nbsp;<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": true,
                        "prefix": "\u00d8velse 3",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/creativewriting-lille.svg",
                        "image_url": null,
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64922",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64922
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64925,
                        "section_relation_id": 64925,
                        "title": "Skriv selv gendrivelser",
                        "content": "<p>Nedenfor skal du finde p\u00e5 en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a> til hvert af argumenterne fra den forrige \u00f8velse. I en gendrivelse im\u00f8deg\u00e5r man en eventuel modtagers modargument og viser dermed, at man kan se sagen fra flere sider. Brug din egen viden om emnerne, og spekul\u00e9r over, hvordan man kan argumentere for og imod.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at man fx kan starte en gendrivelse med vendingen: \u201cDet er selvf\u00f8lgelig rigtigt at X, men \u2026\u201d<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 4",
                            "difficulty": 2,
                            "is_gradeable": false,
                            "icon_path": "exercises\/news-lille.svg",
                            "image_path": null,
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.63,
                        "duration_total": 3.72,
                        "normal_pages": 0.18,
                        "normal_pages_total": 0.29,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64926,
                                "section_relation_id": 64926,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Skriv et modargument til det nedenst\u00e5ende argument. Dvs. skriv et bel\u00e6g, hvor du argumenterer <strong>imod<\/strong>, at studerende skal have SU.&nbsp;<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.57,
                                "duration_total": 1.57,
                                "normal_pages": 0.06,
                                "normal_pages_total": 0.06,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62943,
                                        "content": "<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel)<\/strong>: SU er godt for samfundet, da alle danskere s\u00e5 har mulighed for at studere. Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>SU\u2019en er spild af statens penge, da den for mange studerende bare bliver brugt p\u00e5 caf\u00e9bes\u00f8g og t\u00f8j.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_placeholder": "SU\u2019en er spild af statens penge, fordi",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>SU\u2019en er spild af statens penge, da den for mange studerende bare bliver brugt p\u00e5 caf\u00e9bes\u00f8g og t\u00f8j.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>SU\u2019en er spild af statens penge, da den for mange studerende bare bliver brugt p\u00e5 caf\u00e9bes\u00f8g og t\u00f8j.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel)<\/strong>: SU er godt for samfundet, da alle danskere s\u00e5 har mulighed for at studere. Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel)<\/strong>: SU er godt for samfundet, da alle danskere s\u00e5 har mulighed for at studere. Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62944,
                                        "content": "<p>Skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a> til argumentet. Dvs. at du skal st\u00f8tte argumentets p\u00e5stand ved at im\u00f8deg\u00e5 typiske modargumenter. Du kan fx bruge dit modargument fra forrige \u00f8velse.<\/p>\n<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel):<\/strong> SU er godt for samfundet, da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere. Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.<\/p>",
                                        "instruction": "<p>Denne gendrivelse im\u00f8dekommer et typisk modargument om, at SU ikke er n\u00f8dvendigt for de studerende.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at SU\u2019en for nogle studerende mest bliver brugt p\u00e5 caf\u00e9bes\u00f8g og fredags\u00f8l, men den g\u00f8r ogs\u00e5, at flere danskere tager en uddannelse, da man modsat andre lande bliver betalt for at studere.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_placeholder": "Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at SU\u2019en for nogle studerende mest bliver brugt p\u00e5 caf\u00e9bes\u00f8g og fredags\u00f8l, men",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at SU\u2019en for nogle studerende mest bliver brugt p\u00e5 caf\u00e9bes\u00f8g og fredags\u00f8l, men den g\u00f8r ogs\u00e5, at flere danskere tager en uddannelse, da man modsat andre lande bliver betalt for at studere.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at SU\u2019en for nogle studerende mest bliver brugt p\u00e5 caf\u00e9bes\u00f8g og fredags\u00f8l, men den g\u00f8r ogs\u00e5, at flere danskere tager en uddannelse, da man modsat andre lande bliver betalt for at studere.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a> til argumentet. Dvs. at du skal st\u00f8tte argumentets p\u00e5stand ved at im\u00f8deg\u00e5 typiske modargumenter. Du kan fx bruge dit modargument fra forrige \u00f8velse.<\/p>\n<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel):<\/strong> SU er godt for samfundet, da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere. Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.<\/p>",
                                                "instruction": "<p>Denne gendrivelse im\u00f8dekommer et typisk modargument om, at SU ikke er n\u00f8dvendigt for de studerende.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a> til argumentet. Dvs. at du skal st\u00f8tte argumentets p\u00e5stand ved at im\u00f8deg\u00e5 typiske modargumenter. Du kan fx bruge dit modargument fra forrige \u00f8velse.<\/p>\n<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel):<\/strong> SU er godt for samfundet, da alle danskere s\u00e5 har mulighed for studere. Lige muligheder for alle er nemlig m\u00e5let.<\/p>",
                                                "instruction": "<p>Denne gendrivelse im\u00f8dekommer et typisk modargument om, at SU ikke er n\u00f8dvendigt for de studerende.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv et modargument til det nedenst\u00e5ende argument. Dvs. skriv et bel\u00e6g, hvor du argumenterer <strong>imod<\/strong>, at studerende skal have SU.&nbsp;<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv et modargument til det nedenst\u00e5ende argument. Dvs. skriv et bel\u00e6g, hvor du argumenterer <strong>imod<\/strong>, at studerende skal have SU.&nbsp;<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64927,
                                "section_relation_id": 64927,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Skriv et modargument til argumentet. Dvs. skriv et bel\u00e6g, hvor du argumenterer <strong>for<\/strong>, at der skal v\u00e6re regler for alkohol og rygning.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.52,
                                "duration_total": 1.52,
                                "normal_pages": 0.05,
                                "normal_pages_total": 0.05,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62945,
                                        "content": "<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel):<\/strong> Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol, da vi mennesker sagtens kan styre os selv. Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Der skal v\u00e6re regler for alkohol og rygning, da begge ting kan v\u00e6re sundhedsskadelige.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_placeholder": "Der skal v\u00e6re regler for alkohol og rygning, fordi",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Der skal v\u00e6re regler for alkohol og rygning, da begge ting kan v\u00e6re sundhedsskadelige.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Der skal v\u00e6re regler for alkohol og rygning, da begge ting kan v\u00e6re sundhedsskadelige.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel):<\/strong> Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol, da vi mennesker sagtens kan styre os selv. Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel):<\/strong> Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol, da vi mennesker sagtens kan styre os selv. Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62946,
                                        "content": "<p>Skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a>, der underst\u00f8tter<a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\"> <\/a>argumentet.<\/p>\n<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel): <\/strong>Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol, da vi mennesker sagtens kan styre os selv. Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.<\/p>",
                                        "instruction": "<p>Denne gendrivelse im\u00f8dekommer et typisk modargument om, at alkohol og rygning kan v\u00e6re sundhedsskadeligt, og at staten derfor skal \u201chj\u00e6lpe\u201d befolkningen med at styre deres forbrug.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at b\u00e5de cigaretter og alkohol i store m\u00e6ngder er sundhedsskadeligt, men vi mennesker er ogs\u00e5 i bund og grund fornuftige, og langt de fleste kan derfor styre deres forbrug \u2013 ogs\u00e5 af sundhedsskadelige produkter.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_placeholder": "Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at b\u00e5de cigaretter og alkohol i store m\u00e6ngder er sundhedsskadeligt, men",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at b\u00e5de cigaretter og alkohol i store m\u00e6ngder er sundhedsskadeligt, men vi mennesker er ogs\u00e5 i bund og grund fornuftige, og langt de fleste kan derfor styre deres forbrug \u2013 ogs\u00e5 af sundhedsskadelige produkter.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at b\u00e5de cigaretter og alkohol i store m\u00e6ngder er sundhedsskadeligt, men vi mennesker er ogs\u00e5 i bund og grund fornuftige, og langt de fleste kan derfor styre deres forbrug \u2013 ogs\u00e5 af sundhedsskadelige produkter.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a>, der underst\u00f8tter<a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\"> <\/a>argumentet.<\/p>\n<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel): <\/strong>Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol, da vi mennesker sagtens kan styre os selv. Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.<\/p>",
                                                "instruction": "<p>Denne gendrivelse im\u00f8dekommer et typisk modargument om, at alkohol og rygning kan v\u00e6re sundhedsskadeligt, og at staten derfor skal \u201chj\u00e6lpe\u201d befolkningen med at styre deres forbrug.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a>, der underst\u00f8tter<a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\"> <\/a>argumentet.<\/p>\n<p><strong>Argument (p\u00e5stand + bel\u00e6g + hjemmel): <\/strong>Der burde ikke v\u00e6re regler for rygning og alkohol, da vi mennesker sagtens kan styre os selv. Ethvert menneske har nemlig ansvar for sit eget liv.<\/p>",
                                                "instruction": "<p>Denne gendrivelse im\u00f8dekommer et typisk modargument om, at alkohol og rygning kan v\u00e6re sundhedsskadeligt, og at staten derfor skal \u201chj\u00e6lpe\u201d befolkningen med at styre deres forbrug.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv et modargument til argumentet. Dvs. skriv et bel\u00e6g, hvor du argumenterer <strong>for<\/strong>, at der skal v\u00e6re regler for alkohol og rygning.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv et modargument til argumentet. Dvs. skriv et bel\u00e6g, hvor du argumenterer <strong>for<\/strong>, at der skal v\u00e6re regler for alkohol og rygning.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Skriv selv gendrivelser",
                                "content": "<p>Nedenfor skal du finde p\u00e5 en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a> til hvert af argumenterne fra den forrige \u00f8velse. I en gendrivelse im\u00f8deg\u00e5r man en eventuel modtagers modargument og viser dermed, at man kan se sagen fra flere sider. Brug din egen viden om emnerne, og spekul\u00e9r over, hvordan man kan argumentere for og imod.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at man fx kan starte en gendrivelse med vendingen: \u201cDet er selvf\u00f8lgelig rigtigt at X, men \u2026\u201d<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Skriv selv gendrivelser",
                                "content": "<p>Nedenfor skal du finde p\u00e5 en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a> til hvert af argumenterne fra den forrige \u00f8velse. I en gendrivelse im\u00f8deg\u00e5r man en eventuel modtagers modargument og viser dermed, at man kan se sagen fra flere sider. Brug din egen viden om emnerne, og spekul\u00e9r over, hvordan man kan argumentere for og imod.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at man fx kan starte en gendrivelse med vendingen: \u201cDet er selvf\u00f8lgelig rigtigt at X, men \u2026\u201d<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "\u00d8velse 4",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/news-lille.svg",
                        "image_url": null,
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64925",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64925
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64928,
                        "section_relation_id": 64928,
                        "title": "Lav en gendrivelse i argumentation om e-sport",
                        "content": "<p>Forestil dig, at du sidder og skriver et afsnit, hvor du vil argumentere for, at e-sport faktisk er en sportsgren. Inden du skriver dit eget argument, skal du dog f\u00f8rst skrive et modargument, s\u00e5 du \u00f8ver dig i at se sagen fra flere vinkler.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 5",
                            "difficulty": 2,
                            "is_gradeable": false,
                            "icon_path": "exercises\/some - instagram - facebook - twitter.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/gaming.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.43,
                        "duration_total": 1.44,
                        "normal_pages": 0.12,
                        "normal_pages_total": 0.24,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64929,
                                "section_relation_id": 64929,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Skriv et bel\u00e6g, der kan underst\u00f8tte den p\u00e5stand, at e-sport <strong>ikke<\/strong> er en rigtig sportsgren.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.25,
                                "duration_total": 0.25,
                                "normal_pages": 0.04,
                                "normal_pages_total": 0.04,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62947,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>E-sport er ikke en sport, da ud\u00f8verne ikke er fysisk aktive.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_placeholder": "E-sport er ikke en sport, da",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>E-sport er ikke en sport, da ud\u00f8verne ikke er fysisk aktive.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>E-sport er ikke en sport, da ud\u00f8verne ikke er fysisk aktive.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv et bel\u00e6g, der kan underst\u00f8tte den p\u00e5stand, at e-sport <strong>ikke<\/strong> er en rigtig sportsgren.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv et bel\u00e6g, der kan underst\u00f8tte den p\u00e5stand, at e-sport <strong>ikke<\/strong> er en rigtig sportsgren.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64930,
                                "section_relation_id": 64930,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Brug dit bel\u00e6g fra sp\u00f8rgsm\u00e5l 1 til at lave en gendrivelse, hvor du argumenterer for, at e-sport faktisk b\u00f8r blive anset som en reel sportsgren.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> E-sport b\u00f8r anses som en reel sportsgren.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.76,
                                "duration_total": 0.76,
                                "normal_pages": 0.08,
                                "normal_pages_total": 0.08,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62948,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Selvf\u00f8lgelig er det rigtigt, at man ikke er fysisk aktiv i e-sport, men alligevel indeholder e-sport mange andre sportsaspekter som fx konkurrence, et fokus p\u00e5 god orientering og hurtige reflekser. S\u00e5 selvom e-sport ikke kr\u00e6ver, at man er i god fysisk form, kr\u00e6ver det stadig andre former for fysisk udfoldelse.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_placeholder": "Selvf\u00f8lgelig er det rigtigt, at man ikke er fysisk aktiv i e-sport, men",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Selvf\u00f8lgelig er det rigtigt, at man ikke er fysisk aktiv i e-sport, men alligevel indeholder e-sport mange andre sportsaspekter som fx konkurrence, et fokus p\u00e5 god orientering og hurtige reflekser. S\u00e5 selvom e-sport ikke kr\u00e6ver, at man er i god fysisk form, kr\u00e6ver det stadig andre former for fysisk udfoldelse.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Selvf\u00f8lgelig er det rigtigt, at man ikke er fysisk aktiv i e-sport, men alligevel indeholder e-sport mange andre sportsaspekter som fx konkurrence, et fokus p\u00e5 god orientering og hurtige reflekser. S\u00e5 selvom e-sport ikke kr\u00e6ver, at man er i god fysisk form, kr\u00e6ver det stadig andre former for fysisk udfoldelse.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Brug dit bel\u00e6g fra sp\u00f8rgsm\u00e5l 1 til at lave en gendrivelse, hvor du argumenterer for, at e-sport faktisk b\u00f8r blive anset som en reel sportsgren.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> E-sport b\u00f8r anses som en reel sportsgren.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Brug dit bel\u00e6g fra sp\u00f8rgsm\u00e5l 1 til at lave en gendrivelse, hvor du argumenterer for, at e-sport faktisk b\u00f8r blive anset som en reel sportsgren.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> E-sport b\u00f8r anses som en reel sportsgren.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Lav en gendrivelse i argumentation om e-sport",
                                "content": "<p>Forestil dig, at du sidder og skriver et afsnit, hvor du vil argumentere for, at e-sport faktisk er en sportsgren. Inden du skriver dit eget argument, skal du dog f\u00f8rst skrive et modargument, s\u00e5 du \u00f8ver dig i at se sagen fra flere vinkler.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Lav en gendrivelse i argumentation om e-sport",
                                "content": "<p>Forestil dig, at du sidder og skriver et afsnit, hvor du vil argumentere for, at e-sport faktisk er en sportsgren. Inden du skriver dit eget argument, skal du dog f\u00f8rst skrive et modargument, s\u00e5 du \u00f8ver dig i at se sagen fra flere vinkler.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "\u00d8velse 5",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/some - instagram - facebook - twitter.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/gaming.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64928",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64928
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64931,
                        "section_relation_id": 64931,
                        "title": "Gode gendrivelser og rygd\u00e6kninger",
                        "content": "<p>I hvert sp\u00f8rgsm\u00e5l f\u00e5r du to <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a> eller to <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kninger<\/a>. V\u00e6lg, hvilken gendrivelse eller rygd\u00e6kning der er mest effektiv.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 6",
                            "difficulty": 2,
                            "is_gradeable": true,
                            "icon_path": "exercises\/school-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/book2.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.25,
                        "duration_total": 4.11,
                        "normal_pages": 0.07,
                        "normal_pages_total": 0.7,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64932,
                                "section_relation_id": 64932,
                                "title": null,
                                "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Folkepensionen skal <strong>ikke<\/strong> s\u00e6ttes op.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 1: <\/strong>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at folkepensionen er lav, men det er vel ikke de unges problem?<\/p>\n<p><strong> Gendrivelse 2: <\/strong>Nogle vil nok sige, at folkepensionen ikke giver mulighed for meget mere end salt til et \u00e6g, men der er jo rig mulighed for, at de fleste danskere sparer op til deres pension ved siden af.<\/p>\n<p>Hvilken af de to gendrivelser er mest succesfuld?<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.94,
                                "duration_total": 0.94,
                                "normal_pages": 0.17,
                                "normal_pages_total": 0.17,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62949,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I gendrivelse 1 pr\u00e6senteres et muligt modargument (at folkepensionen er lav), men der argumenteres ikke imod dette i resten af gendrivelsen p\u00e5 en faglig m\u00e5de. Dermed kommer skribenten ikke rigtig modargumentet i fork\u00f8bet.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "{-|Gendrivelse 1|Gendrivelse 2-correct}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "-",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "-"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "-"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "164y3ug"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Gendrivelse 1",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Gendrivelse 1"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Gendrivelse 1"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1ksdpu3"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Gendrivelse 2",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Gendrivelse 2"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Gendrivelse 2"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "nrd50x"
                                                }
                                            ],
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "group",
                                                    "group": 0
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{-|Gendrivelse 1|Gendrivelse 2-correct}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{-|Gendrivelse 1|Gendrivelse 2-correct}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 2,
                                            "title": "Dropdown",
                                            "machine_name": "dropdown",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I gendrivelse 1 pr\u00e6senteres et muligt modargument (at folkepensionen er lav), men der argumenteres ikke imod dette i resten af gendrivelsen p\u00e5 en faglig m\u00e5de. Dermed kommer skribenten ikke rigtig modargumentet i fork\u00f8bet.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I gendrivelse 1 pr\u00e6senteres et muligt modargument (at folkepensionen er lav), men der argumenteres ikke imod dette i resten af gendrivelsen p\u00e5 en faglig m\u00e5de. Dermed kommer skribenten ikke rigtig modargumentet i fork\u00f8bet.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Folkepensionen skal <strong>ikke<\/strong> s\u00e6ttes op.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 1: <\/strong>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at folkepensionen er lav, men det er vel ikke de unges problem?<\/p>\n<p><strong> Gendrivelse 2: <\/strong>Nogle vil nok sige, at folkepensionen ikke giver mulighed for meget mere end salt til et \u00e6g, men der er jo rig mulighed for, at de fleste danskere sparer op til deres pension ved siden af.<\/p>\n<p>Hvilken af de to gendrivelser er mest succesfuld?<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Folkepensionen skal <strong>ikke<\/strong> s\u00e6ttes op.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 1: <\/strong>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at folkepensionen er lav, men det er vel ikke de unges problem?<\/p>\n<p><strong> Gendrivelse 2: <\/strong>Nogle vil nok sige, at folkepensionen ikke giver mulighed for meget mere end salt til et \u00e6g, men der er jo rig mulighed for, at de fleste danskere sparer op til deres pension ved siden af.<\/p>\n<p>Hvilken af de to gendrivelser er mest succesfuld?<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64933,
                                "section_relation_id": 64933,
                                "title": null,
                                "content": "<p><strong>P\u00e5stand: <\/strong><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4771\" data-id=\"4771\">Udflytningsreformen<\/a> er <strong>ikke<\/strong> en god id\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 1:<\/strong> Min chef i H&amp;M siger, at den nye udflytningsreform er uacceptabel, da f\u00e6rre unge mennesker s\u00e5 vil tage en videreg\u00e5ende uddannelse.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 2: <\/strong>If\u00f8lge forpersonen i Dansk Magisterforening, Camilla Gregersen, risikerer man pga. udflytningsreformen, at f\u00e6rre unge vil tage en videreg\u00e5ende uddannelse.<\/p>\n<p>Hvilken af de to rygd\u00e6kninger er mest succesfuld?<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.02,
                                "duration_total": 1.02,
                                "normal_pages": 0.17,
                                "normal_pages_total": 0.17,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62950,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I rygd\u00e6kninger henviser man ofte til autoriteter eller eksperter for at st\u00f8tte sit bel\u00e6g. For at virke overbevisende kr\u00e6ver det dog, at de autoriteter, man henviser til, er autoriteter eller eksperter inden for det p\u00e5g\u00e6ldende omr\u00e5de.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "{-|Rygd\u00e6kning 1|Rygd\u00e6kning 2-correct}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "-",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "-"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "-"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "164y3ug"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Rygd\u00e6kning 1",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Rygd\u00e6kning 1"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Rygd\u00e6kning 1"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1u7fawe"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Rygd\u00e6kning 2",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Rygd\u00e6kning 2"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Rygd\u00e6kning 2"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "x6i1jo"
                                                }
                                            ],
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "group",
                                                    "group": 0
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{-|Rygd\u00e6kning 1|Rygd\u00e6kning 2-correct}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{-|Rygd\u00e6kning 1|Rygd\u00e6kning 2-correct}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 2,
                                            "title": "Dropdown",
                                            "machine_name": "dropdown",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I rygd\u00e6kninger henviser man ofte til autoriteter eller eksperter for at st\u00f8tte sit bel\u00e6g. For at virke overbevisende kr\u00e6ver det dog, at de autoriteter, man henviser til, er autoriteter eller eksperter inden for det p\u00e5g\u00e6ldende omr\u00e5de.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I rygd\u00e6kninger henviser man ofte til autoriteter eller eksperter for at st\u00f8tte sit bel\u00e6g. For at virke overbevisende kr\u00e6ver det dog, at de autoriteter, man henviser til, er autoriteter eller eksperter inden for det p\u00e5g\u00e6ldende omr\u00e5de.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p><strong>P\u00e5stand: <\/strong><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4771\" data-id=\"4771\">Udflytningsreformen<\/a> er <strong>ikke<\/strong> en god id\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 1:<\/strong> Min chef i H&amp;M siger, at den nye udflytningsreform er uacceptabel, da f\u00e6rre unge mennesker s\u00e5 vil tage en videreg\u00e5ende uddannelse.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 2: <\/strong>If\u00f8lge forpersonen i Dansk Magisterforening, Camilla Gregersen, risikerer man pga. udflytningsreformen, at f\u00e6rre unge vil tage en videreg\u00e5ende uddannelse.<\/p>\n<p>Hvilken af de to rygd\u00e6kninger er mest succesfuld?<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p><strong>P\u00e5stand: <\/strong><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4771\" data-id=\"4771\">Udflytningsreformen<\/a> er <strong>ikke<\/strong> en god id\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 1:<\/strong> Min chef i H&amp;M siger, at den nye udflytningsreform er uacceptabel, da f\u00e6rre unge mennesker s\u00e5 vil tage en videreg\u00e5ende uddannelse.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 2: <\/strong>If\u00f8lge forpersonen i Dansk Magisterforening, Camilla Gregersen, risikerer man pga. udflytningsreformen, at f\u00e6rre unge vil tage en videreg\u00e5ende uddannelse.<\/p>\n<p>Hvilken af de to rygd\u00e6kninger er mest succesfuld?<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64934,
                                "section_relation_id": 64934,
                                "title": null,
                                "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4772\" data-id=\"4772\">M\u00e5rhunden<\/a> skal bek\u00e6mpes, da den er skadelig for den danske natur.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 1: <\/strong>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at m\u00e5rhunden er nuttet og s\u00f8d, men det betyder ikke, at den n\u00f8dvendigvis er god for den danske natur og det danske vildtliv.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 2: <\/strong>Nogle mener m\u00e5ske, at m\u00e5rhunden er en rigtig hund, men det er den alts\u00e5 ikke, s\u00e5 derfor er det i orden at skyde den.<\/p>\n<p>Hvilken af de to gendrivelser er mest succesfuld?<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.2,
                                "duration_total": 1.2,
                                "normal_pages": 0.18,
                                "normal_pages_total": 0.18,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62951,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>Det skal v\u00e6re sandsynligt, at ens modstandere faktisk har den holdning, som man bygger sin gendrivelse p\u00e5. Ift. gendrivelse 2 er det usandsynligt, at ens modstandere vil p\u00e5st\u00e5, at m\u00e5rhunden faktisk er en hund. Derfor er gendrivelse 2 ikke overbevisende, og den styrker ikke p\u00e5standen om, at antallet af m\u00e5rhunde skal reguleres.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "{-|Gendrivelse 1-correct| Gendrivelse 2}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "-",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "-"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "-"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "164y3ug"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Gendrivelse 1",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Gendrivelse 1"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Gendrivelse 1"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1ksdpu3"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Gendrivelse 2",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Gendrivelse 2"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Gendrivelse 2"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "nrd50x"
                                                }
                                            ],
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "group",
                                                    "group": 0
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{-|Gendrivelse 1-correct| Gendrivelse 2}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{-|Gendrivelse 1-correct| Gendrivelse 2}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 2,
                                            "title": "Dropdown",
                                            "machine_name": "dropdown",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Det skal v\u00e6re sandsynligt, at ens modstandere faktisk har den holdning, som man bygger sin gendrivelse p\u00e5. Ift. gendrivelse 2 er det usandsynligt, at ens modstandere vil p\u00e5st\u00e5, at m\u00e5rhunden faktisk er en hund. Derfor er gendrivelse 2 ikke overbevisende, og den styrker ikke p\u00e5standen om, at antallet af m\u00e5rhunde skal reguleres.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Det skal v\u00e6re sandsynligt, at ens modstandere faktisk har den holdning, som man bygger sin gendrivelse p\u00e5. Ift. gendrivelse 2 er det usandsynligt, at ens modstandere vil p\u00e5st\u00e5, at m\u00e5rhunden faktisk er en hund. Derfor er gendrivelse 2 ikke overbevisende, og den styrker ikke p\u00e5standen om, at antallet af m\u00e5rhunde skal reguleres.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4772\" data-id=\"4772\">M\u00e5rhunden<\/a> skal bek\u00e6mpes, da den er skadelig for den danske natur.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 1: <\/strong>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at m\u00e5rhunden er nuttet og s\u00f8d, men det betyder ikke, at den n\u00f8dvendigvis er god for den danske natur og det danske vildtliv.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 2: <\/strong>Nogle mener m\u00e5ske, at m\u00e5rhunden er en rigtig hund, men det er den alts\u00e5 ikke, s\u00e5 derfor er det i orden at skyde den.<\/p>\n<p>Hvilken af de to gendrivelser er mest succesfuld?<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4772\" data-id=\"4772\">M\u00e5rhunden<\/a> skal bek\u00e6mpes, da den er skadelig for den danske natur.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 1: <\/strong>Det er selvf\u00f8lgelig rigtigt, at m\u00e5rhunden er nuttet og s\u00f8d, men det betyder ikke, at den n\u00f8dvendigvis er god for den danske natur og det danske vildtliv.<\/p>\n<p><strong>Gendrivelse 2: <\/strong>Nogle mener m\u00e5ske, at m\u00e5rhunden er en rigtig hund, men det er den alts\u00e5 ikke, s\u00e5 derfor er det i orden at skyde den.<\/p>\n<p>Hvilken af de to gendrivelser er mest succesfuld?<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64935,
                                "section_relation_id": 64935,
                                "title": null,
                                "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Det er sundt at drikke kaffe.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 1: <\/strong>Jeg drikker selv meget kaffe og f\u00f8ler mig sund.<\/p>\n<p><strong> Rygd\u00e6kning 2: <\/strong>Unders\u00f8gelser fra Hjerteforeningen viser, at et moderat indtag af kaffe er sundt for hjertet.<\/p>\n<p>Hvilken af de to rygd\u00e6kninger er mest succesfuld?<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 4",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.7,
                                "duration_total": 0.7,
                                "normal_pages": 0.11,
                                "normal_pages_total": 0.11,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62952,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>En personlig og erfaringsbaseret rygd\u00e6kning er ikke altid god, idet man sj\u00e6ldent selv har den autoritet, der skal til for at rygd\u00e6kke et argument.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "{-|Rygd\u00e6kning 1|Rygd\u00e6kning 2-correct}",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "-",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "-"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "-"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "164y3ug"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Rygd\u00e6kning 1",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Rygd\u00e6kning 1"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Rygd\u00e6kning 1"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1u7fawe"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Rygd\u00e6kning 2",
                                                    "group": 0,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Rygd\u00e6kning 2"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Rygd\u00e6kning 2"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "x6i1jo"
                                                }
                                            ],
                                            "parts": [
                                                {
                                                    "type": "group",
                                                    "group": 0
                                                }
                                            ],
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "{-|Rygd\u00e6kning 1|Rygd\u00e6kning 2-correct}"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "{-|Rygd\u00e6kning 1|Rygd\u00e6kning 2-correct}"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 2,
                                            "title": "Dropdown",
                                            "machine_name": "dropdown",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>En personlig og erfaringsbaseret rygd\u00e6kning er ikke altid god, idet man sj\u00e6ldent selv har den autoritet, der skal til for at rygd\u00e6kke et argument.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>En personlig og erfaringsbaseret rygd\u00e6kning er ikke altid god, idet man sj\u00e6ldent selv har den autoritet, der skal til for at rygd\u00e6kke et argument.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Det er sundt at drikke kaffe.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 1: <\/strong>Jeg drikker selv meget kaffe og f\u00f8ler mig sund.<\/p>\n<p><strong> Rygd\u00e6kning 2: <\/strong>Unders\u00f8gelser fra Hjerteforeningen viser, at et moderat indtag af kaffe er sundt for hjertet.<\/p>\n<p>Hvilken af de to rygd\u00e6kninger er mest succesfuld?<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Det er sundt at drikke kaffe.<\/p>\n<p><strong>Rygd\u00e6kning 1: <\/strong>Jeg drikker selv meget kaffe og f\u00f8ler mig sund.<\/p>\n<p><strong> Rygd\u00e6kning 2: <\/strong>Unders\u00f8gelser fra Hjerteforeningen viser, at et moderat indtag af kaffe er sundt for hjertet.<\/p>\n<p>Hvilken af de to rygd\u00e6kninger er mest succesfuld?<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 4",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Gode gendrivelser og rygd\u00e6kninger",
                                "content": "<p>I hvert sp\u00f8rgsm\u00e5l f\u00e5r du to <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a> eller to <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kninger<\/a>. V\u00e6lg, hvilken gendrivelse eller rygd\u00e6kning der er mest effektiv.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Gode gendrivelser og rygd\u00e6kninger",
                                "content": "<p>I hvert sp\u00f8rgsm\u00e5l f\u00e5r du to <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a> eller to <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kninger<\/a>. V\u00e6lg, hvilken gendrivelse eller rygd\u00e6kning der er mest effektiv.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": true,
                        "prefix": "\u00d8velse 6",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/school-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/book2.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64931",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64931
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64936,
                        "section_relation_id": 64936,
                        "title": "Rygd\u00e6kning og konkrete eksempler",
                        "content": "<p>L\u00e6s p\u00e5standene, og skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a>, hvor du selv finder p\u00e5 et konkret eksempel. Eksemplerne beh\u00f8ver ikke v\u00e6re personlige, men kan fx v\u00e6re noget, du har h\u00f8rt om i tv, nyhederne el. lign.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 7",
                            "difficulty": 3,
                            "is_gradeable": false,
                            "icon_path": "exercises\/book2-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/creativewriting.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.38,
                        "duration_total": 2.12,
                        "normal_pages": 0.09,
                        "normal_pages_total": 0.25,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64937,
                                "section_relation_id": 64937,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Skriv <strong>\u00e9t<\/strong> konkret eksempel, hvor du inddrager din egen viden om emnet som rygd\u00e6kning for p\u00e5standen.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Dokumentarfilm og dokumentarserier er en blanding af fakta og fiktion.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.99,
                                "duration_total": 0.99,
                                "normal_pages": 0.07,
                                "normal_pages_total": 0.07,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62953,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget inddrager eleven et konkret eksempel, der b\u00e5de konkretiserer og underst\u00f8tter p\u00e5standen. Der bliver alts\u00e5 n\u00e6vnt et specifikt tilf\u00e6lde, hvor p\u00e5standen faktisk passer.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Da jeg var i biografen for at se dokumentarfilmen <em>Flugt<\/em>, var jeg ikke i tvivl om, at essensen af historien er virkelig, men den filmiske behandling, som historien f\u00e5r i filmen, fx via animation og brugen af forskellige skuespillere til stemmer, tyder mere p\u00e5 en kreativ, fiktionaliseret iscenes\u00e6ttelse af virkeligheden end en direkte gengivelse af virkeligheden.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Da jeg var i biografen for at se dokumentarfilmen <em>Flugt<\/em>, var jeg ikke i tvivl om, at essensen af historien er virkelig, men den filmiske behandling, som historien f\u00e5r i filmen, fx via animation og brugen af forskellige skuespillere til stemmer, tyder mere p\u00e5 en kreativ, fiktionaliseret iscenes\u00e6ttelse af virkeligheden end en direkte gengivelse af virkeligheden.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Da jeg var i biografen for at se dokumentarfilmen <em>Flugt<\/em>, var jeg ikke i tvivl om, at essensen af historien er virkelig, men den filmiske behandling, som historien f\u00e5r i filmen, fx via animation og brugen af forskellige skuespillere til stemmer, tyder mere p\u00e5 en kreativ, fiktionaliseret iscenes\u00e6ttelse af virkeligheden end en direkte gengivelse af virkeligheden.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget inddrager eleven et konkret eksempel, der b\u00e5de konkretiserer og underst\u00f8tter p\u00e5standen. Der bliver alts\u00e5 n\u00e6vnt et specifikt tilf\u00e6lde, hvor p\u00e5standen faktisk passer.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget inddrager eleven et konkret eksempel, der b\u00e5de konkretiserer og underst\u00f8tter p\u00e5standen. Der bliver alts\u00e5 n\u00e6vnt et specifikt tilf\u00e6lde, hvor p\u00e5standen faktisk passer.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv <strong>\u00e9t<\/strong> konkret eksempel, hvor du inddrager din egen viden om emnet som rygd\u00e6kning for p\u00e5standen.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Dokumentarfilm og dokumentarserier er en blanding af fakta og fiktion.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv <strong>\u00e9t<\/strong> konkret eksempel, hvor du inddrager din egen viden om emnet som rygd\u00e6kning for p\u00e5standen.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Dokumentarfilm og dokumentarserier er en blanding af fakta og fiktion.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64938,
                                "section_relation_id": 64938,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Skriv<strong> \u00e9t<\/strong> konkret eksempel, hvor du inddrager din egen viden om emnet som rygd\u00e6kning for p\u00e5standen.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand: <\/strong>Den m\u00e5de, som mange danske politikere bruger de sociale medier p\u00e5, kan siges at v\u00e6re manipulerende.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.75,
                                "duration_total": 0.75,
                                "normal_pages": 0.09,
                                "normal_pages_total": 0.09,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62954,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>N\u00e5r jeg ser Danmarks statsminister l\u00e6gge endnu et billede op p\u00e5 sin instagramprofil, hvor hun pr\u00f8ver at \u201cvirke nede p\u00e5 jorden\u201d via makrelmadder og vinduespuds, s\u00e5 f\u00e5r jeg i hvert fald ikke mere lyst til at stemme p\u00e5 hende. Jeg ser nemlig opslagene som iscenesatte og ikke relaterbare.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>N\u00e5r jeg ser Danmarks statsminister l\u00e6gge endnu et billede op p\u00e5 sin instagramprofil, hvor hun pr\u00f8ver at \u201cvirke nede p\u00e5 jorden\u201d via makrelmadder og vinduespuds, s\u00e5 f\u00e5r jeg i hvert fald ikke mere lyst til at stemme p\u00e5 hende. Jeg ser nemlig opslagene som iscenesatte og ikke relaterbare.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>N\u00e5r jeg ser Danmarks statsminister l\u00e6gge endnu et billede op p\u00e5 sin instagramprofil, hvor hun pr\u00f8ver at \u201cvirke nede p\u00e5 jorden\u201d via makrelmadder og vinduespuds, s\u00e5 f\u00e5r jeg i hvert fald ikke mere lyst til at stemme p\u00e5 hende. Jeg ser nemlig opslagene som iscenesatte og ikke relaterbare.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv<strong> \u00e9t<\/strong> konkret eksempel, hvor du inddrager din egen viden om emnet som rygd\u00e6kning for p\u00e5standen.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand: <\/strong>Den m\u00e5de, som mange danske politikere bruger de sociale medier p\u00e5, kan siges at v\u00e6re manipulerende.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv<strong> \u00e9t<\/strong> konkret eksempel, hvor du inddrager din egen viden om emnet som rygd\u00e6kning for p\u00e5standen.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand: <\/strong>Den m\u00e5de, som mange danske politikere bruger de sociale medier p\u00e5, kan siges at v\u00e6re manipulerende.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Rygd\u00e6kning og konkrete eksempler",
                                "content": "<p>L\u00e6s p\u00e5standene, og skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a>, hvor du selv finder p\u00e5 et konkret eksempel. Eksemplerne beh\u00f8ver ikke v\u00e6re personlige, men kan fx v\u00e6re noget, du har h\u00f8rt om i tv, nyhederne el. lign.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Rygd\u00e6kning og konkrete eksempler",
                                "content": "<p>L\u00e6s p\u00e5standene, og skriv en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a>, hvor du selv finder p\u00e5 et konkret eksempel. Eksemplerne beh\u00f8ver ikke v\u00e6re personlige, men kan fx v\u00e6re noget, du har h\u00f8rt om i tv, nyhederne el. lign.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "\u00d8velse 7",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/book2-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/creativewriting.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64936",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64936
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64939,
                        "section_relation_id": 64939,
                        "title": "Optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer?",
                        "content": "<p>V\u00e6lg, om der bruges optonende eller nedtonende <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a> i eksemplerne, og forklar effekten.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Styrkemark\u00f8rer er sm\u00e5 ord og\/eller vendinger, der viser, hvor sikker afsenderen er p\u00e5 sin p\u00e5stand. Styrkemark\u00f8rer kan v\u00e6re optonende, hvor man viser, at man er meget sikker p\u00e5 sin p\u00e5stand, eller nedtonende, hvor man viser en usikkerhed i forhold til sin p\u00e5stand.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 8",
                            "difficulty": 2,
                            "is_gradeable": true,
                            "icon_path": "exercises\/environment2-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/environment1.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.58,
                        "duration_total": 3.27,
                        "normal_pages": 0.17,
                        "normal_pages_total": 0.58,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64940,
                                "section_relation_id": 64940,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Bliver der brugt optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer i eksemplet? Eksemplet er fra en argumenterende tekst, der handler om klimabevidsthed.<\/p>\n<p><em>Hvis man g\u00e5r helt vildt meget op i klimaet eller altid \u00f8nsker at tage aktive, klimasmarte valg, s\u00e5 er en elbil uden tvivl den allerbedste m\u00e5de at vise det p\u00e5. Hvis man v\u00e6lger en elbil frem for en benzinbil, tager man et k\u00e6mpe ansvar for at undg\u00e5 klimaforandringer og deltager p\u00e5 den m\u00e5de ekstremt aktivt i kampen om en gr\u00f8nnere fremtid.<\/em><\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.41,
                                "duration_total": 1.41,
                                "normal_pages": 0.2,
                                "normal_pages_total": 0.2,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62955,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>Optonende styrkemark\u00f8rer er ord som \u201chelt sikkert\u201d, \u201cuden tvivl\u201d, \u201caltid\u201d osv.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Styrkemark\u00f8rerne er nedtonende.",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Styrkemark\u00f8rerne er nedtonende."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Styrkemark\u00f8rerne er nedtonende."
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1ef8gfj"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Styrkemark\u00f8rerne er optonende.",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Styrkemark\u00f8rerne er optonende."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Styrkemark\u00f8rerne er optonende."
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1t8nwy8"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Optonende styrkemark\u00f8rer er ord som \u201chelt sikkert\u201d, \u201cuden tvivl\u201d, \u201caltid\u201d osv.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Optonende styrkemark\u00f8rer er ord som \u201chelt sikkert\u201d, \u201cuden tvivl\u201d, \u201caltid\u201d osv.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62956,
                                        "content": "<p>Beskriv effekten af de optonende styrkemark\u00f8rer. Dvs. hvad de g\u00f8r ved teksten.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>De optonende styrkemark\u00f8rer g\u00f8r, at eleven lyder en smule for skr\u00e5sikker i sin argumentation. De g\u00f8r ogs\u00e5, at elevens argumentation n\u00e6sten fremst\u00e5r som en salgstale for elbiler i stedet for at give et nuanceret bud p\u00e5, hvordan man kan v\u00e6re klimabevidst.<\/p>",
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>De optonende styrkemark\u00f8rer g\u00f8r, at eleven lyder en smule for skr\u00e5sikker i sin argumentation. De g\u00f8r ogs\u00e5, at elevens argumentation n\u00e6sten fremst\u00e5r som en salgstale for elbiler i stedet for at give et nuanceret bud p\u00e5, hvordan man kan v\u00e6re klimabevidst.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>De optonende styrkemark\u00f8rer g\u00f8r, at eleven lyder en smule for skr\u00e5sikker i sin argumentation. De g\u00f8r ogs\u00e5, at elevens argumentation n\u00e6sten fremst\u00e5r som en salgstale for elbiler i stedet for at give et nuanceret bud p\u00e5, hvordan man kan v\u00e6re klimabevidst.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Beskriv effekten af de optonende styrkemark\u00f8rer. Dvs. hvad de g\u00f8r ved teksten.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Beskriv effekten af de optonende styrkemark\u00f8rer. Dvs. hvad de g\u00f8r ved teksten.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Bliver der brugt optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer i eksemplet? Eksemplet er fra en argumenterende tekst, der handler om klimabevidsthed.<\/p>\n<p><em>Hvis man g\u00e5r helt vildt meget op i klimaet eller altid \u00f8nsker at tage aktive, klimasmarte valg, s\u00e5 er en elbil uden tvivl den allerbedste m\u00e5de at vise det p\u00e5. Hvis man v\u00e6lger en elbil frem for en benzinbil, tager man et k\u00e6mpe ansvar for at undg\u00e5 klimaforandringer og deltager p\u00e5 den m\u00e5de ekstremt aktivt i kampen om en gr\u00f8nnere fremtid.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Bliver der brugt optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer i eksemplet? Eksemplet er fra en argumenterende tekst, der handler om klimabevidsthed.<\/p>\n<p><em>Hvis man g\u00e5r helt vildt meget op i klimaet eller altid \u00f8nsker at tage aktive, klimasmarte valg, s\u00e5 er en elbil uden tvivl den allerbedste m\u00e5de at vise det p\u00e5. Hvis man v\u00e6lger en elbil frem for en benzinbil, tager man et k\u00e6mpe ansvar for at undg\u00e5 klimaforandringer og deltager p\u00e5 den m\u00e5de ekstremt aktivt i kampen om en gr\u00f8nnere fremtid.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64941,
                                "section_relation_id": 64941,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Bliver der brugt optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer i eksemplet? Eksemplet er fra en argumenterende tekst, der handler om sprog og ordvalg.<\/p>\n<p><em>Det er sommetider en god id\u00e9 at v\u00e6re kritisk over for, hvad man kalder ting. Vores adf\u00e6rd og holdninger \u00e6ndrer sig m\u00e5ske, alt afh\u00e6ngigt af hvilke ord vi bruger. Sprog er formentlig en af de vigtigste v\u00e5ben, vi har, b\u00e5de p\u00e5 privat plan og i den offentlige debat. Hvad man siger, og hvordan man siger det, betyder alts\u00e5 i nogle tilf\u00e6lde noget.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.28,
                                "duration_total": 1.28,
                                "normal_pages": 0.21,
                                "normal_pages_total": 0.21,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62957,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>Nedtonende styrkemark\u00f8rer er ord som \u201csommetider\u201d, \u201ci nogle tilf\u00e6lde\u201d, \u201cm\u00e5ske\u201d og \u201cformentlig\u201d.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Styrkemark\u00f8rerne er nedtonende.",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Styrkemark\u00f8rerne er nedtonende."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Styrkemark\u00f8rerne er nedtonende."
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1ef8gfj"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Styrkemark\u00f8rerne er optonende.",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Styrkemark\u00f8rerne er optonende."
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Styrkemark\u00f8rerne er optonende."
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1t8nwy8"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Nedtonende styrkemark\u00f8rer er ord som \u201csommetider\u201d, \u201ci nogle tilf\u00e6lde\u201d, \u201cm\u00e5ske\u201d og \u201cformentlig\u201d.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Nedtonende styrkemark\u00f8rer er ord som \u201csommetider\u201d, \u201ci nogle tilf\u00e6lde\u201d, \u201cm\u00e5ske\u201d og \u201cformentlig\u201d.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    },
                                    {
                                        "id": 62958,
                                        "content": "<p>Beskriv effekten af de nedtonende styrkemark\u00f8rer. Dvs. hvad de g\u00f8r ved teksten.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>De nedtonende styrkemark\u00f8rer g\u00f8r, at eleven virker meget usikker i sin argumentation, og argumentationen vil derfor ikke v\u00e6re s\u00e6rligt overbevisende.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>De nedtonende styrkemark\u00f8rer g\u00f8r, at eleven virker meget usikker i sin argumentation, og argumentationen vil derfor ikke v\u00e6re s\u00e6rligt overbevisende.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>De nedtonende styrkemark\u00f8rer g\u00f8r, at eleven virker meget usikker i sin argumentation, og argumentationen vil derfor ikke v\u00e6re s\u00e6rligt overbevisende.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Beskriv effekten af de nedtonende styrkemark\u00f8rer. Dvs. hvad de g\u00f8r ved teksten.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Beskriv effekten af de nedtonende styrkemark\u00f8rer. Dvs. hvad de g\u00f8r ved teksten.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Bliver der brugt optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer i eksemplet? Eksemplet er fra en argumenterende tekst, der handler om sprog og ordvalg.<\/p>\n<p><em>Det er sommetider en god id\u00e9 at v\u00e6re kritisk over for, hvad man kalder ting. Vores adf\u00e6rd og holdninger \u00e6ndrer sig m\u00e5ske, alt afh\u00e6ngigt af hvilke ord vi bruger. Sprog er formentlig en af de vigtigste v\u00e5ben, vi har, b\u00e5de p\u00e5 privat plan og i den offentlige debat. Hvad man siger, og hvordan man siger det, betyder alts\u00e5 i nogle tilf\u00e6lde noget.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Bliver der brugt optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer i eksemplet? Eksemplet er fra en argumenterende tekst, der handler om sprog og ordvalg.<\/p>\n<p><em>Det er sommetider en god id\u00e9 at v\u00e6re kritisk over for, hvad man kalder ting. Vores adf\u00e6rd og holdninger \u00e6ndrer sig m\u00e5ske, alt afh\u00e6ngigt af hvilke ord vi bruger. Sprog er formentlig en af de vigtigste v\u00e5ben, vi har, b\u00e5de p\u00e5 privat plan og i den offentlige debat. Hvad man siger, og hvordan man siger det, betyder alts\u00e5 i nogle tilf\u00e6lde noget.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer?",
                                "content": "<p>V\u00e6lg, om der bruges optonende eller nedtonende <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a> i eksemplerne, og forklar effekten.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Styrkemark\u00f8rer er sm\u00e5 ord og\/eller vendinger, der viser, hvor sikker afsenderen er p\u00e5 sin p\u00e5stand. Styrkemark\u00f8rer kan v\u00e6re optonende, hvor man viser, at man er meget sikker p\u00e5 sin p\u00e5stand, eller nedtonende, hvor man viser en usikkerhed i forhold til sin p\u00e5stand.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Optonende eller nedtonende styrkemark\u00f8rer?",
                                "content": "<p>V\u00e6lg, om der bruges optonende eller nedtonende <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a> i eksemplerne, og forklar effekten.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Styrkemark\u00f8rer er sm\u00e5 ord og\/eller vendinger, der viser, hvor sikker afsenderen er p\u00e5 sin p\u00e5stand. Styrkemark\u00f8rer kan v\u00e6re optonende, hvor man viser, at man er meget sikker p\u00e5 sin p\u00e5stand, eller nedtonende, hvor man viser en usikkerhed i forhold til sin p\u00e5stand.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": true,
                        "prefix": "\u00d8velse 8",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/environment2-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/environment1.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64939",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64939
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64942,
                        "section_relation_id": 64942,
                        "title": "Hvilken argumenttype?",
                        "content": "<p>V\u00e6lg, hvilken <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttype <\/a>hvert bel\u00e6g er et eksempel p\u00e5. Find oversigten over argumenttyper i teorien til dette afsnit.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 9",
                            "difficulty": 2,
                            "is_gradeable": true,
                            "icon_path": "exercises\/lilla5-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/screening1.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.18,
                        "duration_total": 4.36,
                        "normal_pages": 0.06,
                        "normal_pages_total": 0.5,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64943,
                                "section_relation_id": 64943,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Du skal stemme p\u00e5 os, for s\u00e5 f\u00e5r du et nyt og bedre Danmark med meget mindre arbejdsl\u00f8shed!<\/em><\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.55,
                                "duration_total": 0.55,
                                "normal_pages": 0.06,
                                "normal_pages_total": 0.06,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62959,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I et lykkeargument er ens bel\u00e6g baseret p\u00e5, at modtageren kan opn\u00e5 et bedre liv \u2013 i dette eksempel ved at stemme p\u00e5 et bestemt politisk parti.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "\u00c5rsagsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1lfrr1a"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "M\u00e6ngdeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1v7kyfi"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Ekspert-\/autoritetsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "uxlf6u"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Lykkeargument",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1edrydg"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Frygtargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1aysehm"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Trusselsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "d5n7kq"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Generaliseringsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "p23f5i"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et lykkeargument er ens bel\u00e6g baseret p\u00e5, at modtageren kan opn\u00e5 et bedre liv \u2013 i dette eksempel ved at stemme p\u00e5 et bestemt politisk parti.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et lykkeargument er ens bel\u00e6g baseret p\u00e5, at modtageren kan opn\u00e5 et bedre liv \u2013 i dette eksempel ved at stemme p\u00e5 et bestemt politisk parti.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Du skal stemme p\u00e5 os, for s\u00e5 f\u00e5r du et nyt og bedre Danmark med meget mindre arbejdsl\u00f8shed!<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Du skal stemme p\u00e5 os, for s\u00e5 f\u00e5r du et nyt og bedre Danmark med meget mindre arbejdsl\u00f8shed!<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64944,
                                "section_relation_id": 64944,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Danskerne skal opfordres til at spise flere gr\u00f8ntsager, da vi s\u00e5 vil \u00f8ge folkesundheden.<\/em><\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.52,
                                "duration_total": 0.52,
                                "normal_pages": 0.06,
                                "normal_pages_total": 0.06,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62960,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I et \u00e5rsagsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at noget (at spise flere gr\u00f8ntsager) kan v\u00e6re en direkte \u00e5rsag til noget andet (at \u00f8ge folkesundheden).<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "\u00c5rsagsargument",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1lfrr1a"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "M\u00e6ngdeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1v7kyfi"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Ekspert-\/autoritetsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "uxlf6u"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Lykkeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1edrydg"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Frygtargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1aysehm"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Trusselsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "d5n7kq"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Generaliseringsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "p23f5i"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et \u00e5rsagsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at noget (at spise flere gr\u00f8ntsager) kan v\u00e6re en direkte \u00e5rsag til noget andet (at \u00f8ge folkesundheden).<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et \u00e5rsagsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at noget (at spise flere gr\u00f8ntsager) kan v\u00e6re en direkte \u00e5rsag til noget andet (at \u00f8ge folkesundheden).<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Danskerne skal opfordres til at spise flere gr\u00f8ntsager, da vi s\u00e5 vil \u00f8ge folkesundheden.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Danskerne skal opfordres til at spise flere gr\u00f8ntsager, da vi s\u00e5 vil \u00f8ge folkesundheden.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64945,
                                "section_relation_id": 64945,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Bananen er verdens bedste frugt, da det er den frugt, de fleste spiser.<\/em><\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.49,
                                "duration_total": 0.49,
                                "normal_pages": 0.05,
                                "normal_pages_total": 0.05,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62961,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I m\u00e6ngdeargumenter baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at mange er enige med \u00e9n: Hvis mange spiser bananer, m\u00e5 bananen derfor v\u00e6re den bedste frugt.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "\u00c5rsagsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1lfrr1a"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "M\u00e6ngdeargument",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1v7kyfi"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Ekspert-\/autoritetsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "uxlf6u"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Lykkeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1edrydg"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Frygtargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1aysehm"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Trusselsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "d5n7kq"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Generaliseringsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "p23f5i"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I m\u00e6ngdeargumenter baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at mange er enige med \u00e9n: Hvis mange spiser bananer, m\u00e5 bananen derfor v\u00e6re den bedste frugt.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I m\u00e6ngdeargumenter baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at mange er enige med \u00e9n: Hvis mange spiser bananer, m\u00e5 bananen derfor v\u00e6re den bedste frugt.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Bananen er verdens bedste frugt, da det er den frugt, de fleste spiser.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Bananen er verdens bedste frugt, da det er den frugt, de fleste spiser.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64946,
                                "section_relation_id": 64946,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Danske gymnasieelever er generelt gode til biologi, for det er min klasse i hvert fald.<\/em><\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 4",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.59,
                                "duration_total": 0.59,
                                "normal_pages": 0.06,
                                "normal_pages_total": 0.06,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62962,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I et generaliseringsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at n\u00e5r noget g\u00e6lder for f\u00e5, g\u00e6lder det for alle: Fordi \u00e9n klasse er god til biologi, s\u00e5 er alle danske gymnasieklasser gode til biologi.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "\u00c5rsagsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1lfrr1a"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "M\u00e6ngdeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1v7kyfi"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Ekspert-\/autoritetsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "uxlf6u"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Lykkeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1edrydg"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Frygtargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1aysehm"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Trusselsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "d5n7kq"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Generaliseringsargument",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "p23f5i"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et generaliseringsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at n\u00e5r noget g\u00e6lder for f\u00e5, g\u00e6lder det for alle: Fordi \u00e9n klasse er god til biologi, s\u00e5 er alle danske gymnasieklasser gode til biologi.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et generaliseringsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5, at n\u00e5r noget g\u00e6lder for f\u00e5, g\u00e6lder det for alle: Fordi \u00e9n klasse er god til biologi, s\u00e5 er alle danske gymnasieklasser gode til biologi.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Danske gymnasieelever er generelt gode til biologi, for det er min klasse i hvert fald.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Danske gymnasieelever er generelt gode til biologi, for det er min klasse i hvert fald.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 4",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64947,
                                "section_relation_id": 64947,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Man skal huske at drikke nok vand, for ellers kommer man i v\u00e6skeunderskud og m\u00e5 d\u00f8je med hovedpine og ledsmerter.<\/em><\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 5",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.49,
                                "duration_total": 0.49,
                                "normal_pages": 0.07,
                                "normal_pages_total": 0.07,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62963,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I et trusselsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5 en pr\u00e6ciseret, negativ konsekvens, her \u201chovedpine og ledsmerter\u201d.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "\u00c5rsagsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1lfrr1a"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "M\u00e6ngdeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1v7kyfi"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Ekspert-\/autoritetsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "uxlf6u"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Lykkeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1edrydg"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Frygtargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1aysehm"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Trusselsargument",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "d5n7kq"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Generaliseringsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "p23f5i"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et trusselsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5 en pr\u00e6ciseret, negativ konsekvens, her \u201chovedpine og ledsmerter\u201d.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et trusselsargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5 en pr\u00e6ciseret, negativ konsekvens, her \u201chovedpine og ledsmerter\u201d.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Man skal huske at drikke nok vand, for ellers kommer man i v\u00e6skeunderskud og m\u00e5 d\u00f8je med hovedpine og ledsmerter.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Man skal huske at drikke nok vand, for ellers kommer man i v\u00e6skeunderskud og m\u00e5 d\u00f8je med hovedpine og ledsmerter.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 5",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64948,
                                "section_relation_id": 64948,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Der skal g\u00f8res noget ved skoleelevers brug af sociale medier, da denne brug er ved at v\u00e6re ude af kontrol.<\/em><\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 6",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.78,
                                "duration_total": 0.78,
                                "normal_pages": 0.07,
                                "normal_pages_total": 0.07,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62964,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I et frygtargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5 noget negativt, men uden at dette negative defineres. Her n\u00e6vnes det fx, at brugen af sociale medier er ude af kontrol, men det forklares ikke, hvad der pr\u00e6cis ligger i \u201cude af kontrol\u201d, og hvad de konkrete konsekvenser kan v\u00e6re.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "\u00c5rsagsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1lfrr1a"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "M\u00e6ngdeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1v7kyfi"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Ekspert-\/autoritetsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "uxlf6u"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Lykkeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1edrydg"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Frygtargument",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1aysehm"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Trusselsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "d5n7kq"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Generaliseringsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "p23f5i"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et frygtargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5 noget negativt, men uden at dette negative defineres. Her n\u00e6vnes det fx, at brugen af sociale medier er ude af kontrol, men det forklares ikke, hvad der pr\u00e6cis ligger i \u201cude af kontrol\u201d, og hvad de konkrete konsekvenser kan v\u00e6re.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et frygtargument baserer man sit bel\u00e6g p\u00e5 noget negativt, men uden at dette negative defineres. Her n\u00e6vnes det fx, at brugen af sociale medier er ude af kontrol, men det forklares ikke, hvad der pr\u00e6cis ligger i \u201cude af kontrol\u201d, og hvad de konkrete konsekvenser kan v\u00e6re.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Der skal g\u00f8res noget ved skoleelevers brug af sociale medier, da denne brug er ved at v\u00e6re ude af kontrol.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Der skal g\u00f8res noget ved skoleelevers brug af sociale medier, da denne brug er ved at v\u00e6re ude af kontrol.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 6",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64949,
                                "section_relation_id": 64949,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Politikerne mener, at vi b\u00f8r stemme til folketingsvalget, s\u00e5 derfor er det en god id\u00e9 at g\u00f8re det.<\/em><\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 7",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.76,
                                "duration_total": 0.76,
                                "normal_pages": 0.07,
                                "normal_pages_total": 0.07,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62965,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I et ekspert-\/autoritetsargument henviser man i sit bel\u00e6g til nogen, der ved meget om emnet, eller til nogen, som den almene befolkning har respekt for eller ser som trov\u00e6rdig; i dette tilf\u00e6lde politikerne. <br>Hvis man bruger et trov\u00e6rdigt ekspert-\/autoritetsargument i sin argumentation, kan man skabe <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4512\" data-id=\"4512\">etos<\/a>.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "\u00c5rsagsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "\u00c5rsagsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1lfrr1a"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "M\u00e6ngdeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "M\u00e6ngdeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1v7kyfi"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Ekspert-\/autoritetsargument",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Ekspert-\/autoritetsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "uxlf6u"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Lykkeargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Lykkeargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1edrydg"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Frygtargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Frygtargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1aysehm"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Trusselsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Trusselsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "d5n7kq"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Generaliseringsargument",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Generaliseringsargument"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "p23f5i"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et ekspert-\/autoritetsargument henviser man i sit bel\u00e6g til nogen, der ved meget om emnet, eller til nogen, som den almene befolkning har respekt for eller ser som trov\u00e6rdig; i dette tilf\u00e6lde politikerne. <br>Hvis man bruger et trov\u00e6rdigt ekspert-\/autoritetsargument i sin argumentation, kan man skabe <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4512\" data-id=\"4512\">etos<\/a>.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I et ekspert-\/autoritetsargument henviser man i sit bel\u00e6g til nogen, der ved meget om emnet, eller til nogen, som den almene befolkning har respekt for eller ser som trov\u00e6rdig; i dette tilf\u00e6lde politikerne. <br>Hvis man bruger et trov\u00e6rdigt ekspert-\/autoritetsargument i sin argumentation, kan man skabe <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4512\" data-id=\"4512\">etos<\/a>.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Politikerne mener, at vi b\u00f8r stemme til folketingsvalget, s\u00e5 derfor er det en god id\u00e9 at g\u00f8re det.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilken argumenttype er nedenst\u00e5ende bel\u00e6g et eksempel p\u00e5?<\/p>\n<p><em>Politikerne mener, at vi b\u00f8r stemme til folketingsvalget, s\u00e5 derfor er det en god id\u00e9 at g\u00f8re det.<\/em><\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 7",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Hvilken argumenttype?",
                                "content": "<p>V\u00e6lg, hvilken <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttype <\/a>hvert bel\u00e6g er et eksempel p\u00e5. Find oversigten over argumenttyper i teorien til dette afsnit.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Hvilken argumenttype?",
                                "content": "<p>V\u00e6lg, hvilken <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttype <\/a>hvert bel\u00e6g er et eksempel p\u00e5. Find oversigten over argumenttyper i teorien til dette afsnit.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": true,
                        "prefix": "\u00d8velse 9",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/lilla5-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/screening1.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64942",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64942
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64950,
                        "section_relation_id": 64950,
                        "title": "Skriv fem forskellige bel\u00e6g til p\u00e5standen",
                        "content": "<p>L\u00e6s p\u00e5standen, og skriv <strong>fem<\/strong> forskellige bel\u00e6g for den. Dine fem bel\u00e6g skal best\u00e5 af fem forskellige <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyper<\/a>.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 10",
                            "difficulty": 3,
                            "is_gradeable": false,
                            "icon_path": "exercises\/creativewriting-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/school.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.25,
                        "duration_total": 2.11,
                        "normal_pages": 0.07,
                        "normal_pages_total": 0.19,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64951,
                                "section_relation_id": 64951,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Skriv fem forskellige bel\u00e6g til p\u00e5standen. Du skal bruge fem forskellige argumenttyper. Skriv ogs\u00e5 gerne, hvilke argumenttyper dine forskellige bel\u00e6g h\u00f8rer til.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi\u2026<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.41,
                                "duration_total": 1.41,
                                "normal_pages": 0.09,
                                "normal_pages_total": 0.09,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62966,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>Husk, at l\u00f8sningsforslaget kun er eksempler p\u00e5 argumenter, og at der ikke er l\u00f8sningsforslag til alle argumenttyper.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>1: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi lektier har en positiv effekt p\u00e5 l\u00e6ring. (\u00c5rsagsargument)<\/p>\n<p>2: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi eksperter mener, at lektier kan v\u00e6re med til at skabe en f\u00f8lelse af medansvar hos eleverne. (Ekspert-\/autoritetsargument).<\/p>\n<p>3: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi de s\u00e5 kan f\u00e5 et h\u00f8jere snit og komme ind p\u00e5 deres dr\u00f8mmeuddannelse. (Lykkeargument).<\/p>\n<p>4: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi uden lektier l\u00e6rer eleverne ikke at tage ansvar, og s\u00e5 l\u00e6rer de aldrig at blive selvst\u00e6ndige individer. (Trusselsargument).<\/p>\n<p>5: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi man ogs\u00e5 har lektier for i folkeskolen. (Sammenligningsargument).<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_width": "400",
                                            "field_height": "500",
                                            "field_placeholder": "1:\n2:\n3:\n4:\n5:",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>1: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi lektier har en positiv effekt p\u00e5 l\u00e6ring. (\u00c5rsagsargument)<\/p>\n<p>2: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi eksperter mener, at lektier kan v\u00e6re med til at skabe en f\u00f8lelse af medansvar hos eleverne. (Ekspert-\/autoritetsargument).<\/p>\n<p>3: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi de s\u00e5 kan f\u00e5 et h\u00f8jere snit og komme ind p\u00e5 deres dr\u00f8mmeuddannelse. (Lykkeargument).<\/p>\n<p>4: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi uden lektier l\u00e6rer eleverne ikke at tage ansvar, og s\u00e5 l\u00e6rer de aldrig at blive selvst\u00e6ndige individer. (Trusselsargument).<\/p>\n<p>5: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi man ogs\u00e5 har lektier for i folkeskolen. (Sammenligningsargument).<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>1: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi lektier har en positiv effekt p\u00e5 l\u00e6ring. (\u00c5rsagsargument)<\/p>\n<p>2: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi eksperter mener, at lektier kan v\u00e6re med til at skabe en f\u00f8lelse af medansvar hos eleverne. (Ekspert-\/autoritetsargument).<\/p>\n<p>3: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi de s\u00e5 kan f\u00e5 et h\u00f8jere snit og komme ind p\u00e5 deres dr\u00f8mmeuddannelse. (Lykkeargument).<\/p>\n<p>4: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi uden lektier l\u00e6rer eleverne ikke at tage ansvar, og s\u00e5 l\u00e6rer de aldrig at blive selvst\u00e6ndige individer. (Trusselsargument).<\/p>\n<p>5: Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi man ogs\u00e5 har lektier for i folkeskolen. (Sammenligningsargument).<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Husk, at l\u00f8sningsforslaget kun er eksempler p\u00e5 argumenter, og at der ikke er l\u00f8sningsforslag til alle argumenttyper.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>Husk, at l\u00f8sningsforslaget kun er eksempler p\u00e5 argumenter, og at der ikke er l\u00f8sningsforslag til alle argumenttyper.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv fem forskellige bel\u00e6g til p\u00e5standen. Du skal bruge fem forskellige argumenttyper. Skriv ogs\u00e5 gerne, hvilke argumenttyper dine forskellige bel\u00e6g h\u00f8rer til.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi\u2026<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv fem forskellige bel\u00e6g til p\u00e5standen. Du skal bruge fem forskellige argumenttyper. Skriv ogs\u00e5 gerne, hvilke argumenttyper dine forskellige bel\u00e6g h\u00f8rer til.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand:<\/strong> Elever skal have lektier for i gymnasiet, fordi\u2026<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64952,
                                "section_relation_id": 64952,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilket\/hvilke af dine fem bel\u00e6g er if\u00f8lge dig mest overbevisende, og hvorfor?<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.45,
                                "duration_total": 0.45,
                                "normal_pages": 0.03,
                                "normal_pages_total": 0.03,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62967,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Argumentet: \u201cElever skal have lektier for i gymnasiet, fordi eksperter mener, at lektier kan v\u00e6re med til at skabe en f\u00f8lelse af medansvar hos elever\u201d er mest overbevisende, idet det inddrager appelformen etos og skaber trov\u00e6rdighed.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Argumentet: \u201cElever skal have lektier for i gymnasiet, fordi eksperter mener, at lektier kan v\u00e6re med til at skabe en f\u00f8lelse af medansvar hos elever\u201d er mest overbevisende, idet det inddrager appelformen etos og skaber trov\u00e6rdighed.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Argumentet: \u201cElever skal have lektier for i gymnasiet, fordi eksperter mener, at lektier kan v\u00e6re med til at skabe en f\u00f8lelse af medansvar hos elever\u201d er mest overbevisende, idet det inddrager appelformen etos og skaber trov\u00e6rdighed.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilket\/hvilke af dine fem bel\u00e6g er if\u00f8lge dig mest overbevisende, og hvorfor?<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvilket\/hvilke af dine fem bel\u00e6g er if\u00f8lge dig mest overbevisende, og hvorfor?<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Skriv fem forskellige bel\u00e6g til p\u00e5standen",
                                "content": "<p>L\u00e6s p\u00e5standen, og skriv <strong>fem<\/strong> forskellige bel\u00e6g for den. Dine fem bel\u00e6g skal best\u00e5 af fem forskellige <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyper<\/a>.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Skriv fem forskellige bel\u00e6g til p\u00e5standen",
                                "content": "<p>L\u00e6s p\u00e5standen, og skriv <strong>fem<\/strong> forskellige bel\u00e6g for den. Dine fem bel\u00e6g skal best\u00e5 af fem forskellige <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyper<\/a>.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "\u00d8velse 10",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/creativewriting-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/school.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64950",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64950
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64953,
                        "section_relation_id": 64953,
                        "title": "Argument\u00e9r for din p\u00e5stand",
                        "content": "<p>V\u00e6lg en p\u00e5stand, og skriv selv mindst to sammenh\u00e6ngende bel\u00e6g for p\u00e5standen. Du kan evt. bruge nogle af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyperne <\/a>som inspiration.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at bel\u00e6gget er det udsagn, der skal bevise, at ens p\u00e5stand er korrekt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 11",
                            "difficulty": 3,
                            "is_gradeable": false,
                            "icon_path": "exercises\/Office-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/fashion.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.42,
                        "duration_total": 2.38,
                        "normal_pages": 0.11,
                        "normal_pages_total": 0.24,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64954,
                                "section_relation_id": 64954,
                                "title": null,
                                "content": "<p>V\u00e6lg en af de nedenst\u00e5ende p\u00e5stande, og skriv mindst <strong>to<\/strong> bel\u00e6g for p\u00e5standen.&nbsp;<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand 1:<\/strong>&nbsp;Det er en god id\u00e9 at inddrage sociale medier mere i undervisningen.<br><strong>P\u00e5stand 2:<\/strong>&nbsp;Skoleuniformer er en god m\u00e5de at skabe mere lighed i skolesystemet p\u00e5.<br><strong>P\u00e5stand 3:<\/strong>&nbsp;De bedste film er dem, der ender lykkeligt.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.96,
                                "duration_total": 1.96,
                                "normal_pages": 0.13,
                                "normal_pages_total": 0.13,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62968,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Husk, at l\u00f8sningsforslagene bare er forslag til bel\u00e6g.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand 1: <em>Det er en god id\u00e9 at inddrage sociale medier mere i undervisningen,<\/em><\/strong> fordi sociale medier giver mulighed for et nyt og interessant undervisningsrum. Ved at inddrage sociale medier i undervisningen taler man med eleverne p\u00e5 en genkendelig platform, som man ogs\u00e5 kan \u00e5bne op p\u00e5 en ny, faglig m\u00e5de. <br><br><strong>P\u00e5stand 2: <em>Skoleuniformer er en god m\u00e5de at skabe mere lighed i skolesystemet p\u00e5,<\/em><\/strong> da elever p\u00e5 den m\u00e5de vil g\u00e5 ens kl\u00e6dt og ikke diskriminere eller d\u00f8mme hinanden pga. p\u00e5kl\u00e6dning. Forskellig smag, social klasse og lignende vil dermed komme til at st\u00e5 i baggrunden, og det er ikke l\u00e6ngere muligt at v\u00e6re \u201cen af de seje\u201d, bare fordi man g\u00e5r i de rigtige sko. <br><br><strong>P\u00e5stand 3:<\/strong> <strong>De bedste film er dem, der ender lykkeligt, <\/strong>fordi en lykkelig slutning efterlader seeren med en god fornemmelse i maven. Lykkelige slutninger bidrager nemlig til den f\u00f8lelse af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4773\" data-id=\"4773\">eskapisme<\/a>, som gode film kan give \u00e9n.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Husk, at l\u00f8sningsforslagene bare er forslag til bel\u00e6g.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand 1: <em>Det er en god id\u00e9 at inddrage sociale medier mere i undervisningen,<\/em><\/strong> fordi sociale medier giver mulighed for et nyt og interessant undervisningsrum. Ved at inddrage sociale medier i undervisningen taler man med eleverne p\u00e5 en genkendelig platform, som man ogs\u00e5 kan \u00e5bne op p\u00e5 en ny, faglig m\u00e5de. <br><br><strong>P\u00e5stand 2: <em>Skoleuniformer er en god m\u00e5de at skabe mere lighed i skolesystemet p\u00e5,<\/em><\/strong> da elever p\u00e5 den m\u00e5de vil g\u00e5 ens kl\u00e6dt og ikke diskriminere eller d\u00f8mme hinanden pga. p\u00e5kl\u00e6dning. Forskellig smag, social klasse og lignende vil dermed komme til at st\u00e5 i baggrunden, og det er ikke l\u00e6ngere muligt at v\u00e6re \u201cen af de seje\u201d, bare fordi man g\u00e5r i de rigtige sko. <br><br><strong>P\u00e5stand 3:<\/strong> <strong>De bedste film er dem, der ender lykkeligt, <\/strong>fordi en lykkelig slutning efterlader seeren med en god fornemmelse i maven. Lykkelige slutninger bidrager nemlig til den f\u00f8lelse af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4773\" data-id=\"4773\">eskapisme<\/a>, som gode film kan give \u00e9n.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Husk, at l\u00f8sningsforslagene bare er forslag til bel\u00e6g.<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand 1: <em>Det er en god id\u00e9 at inddrage sociale medier mere i undervisningen,<\/em><\/strong> fordi sociale medier giver mulighed for et nyt og interessant undervisningsrum. Ved at inddrage sociale medier i undervisningen taler man med eleverne p\u00e5 en genkendelig platform, som man ogs\u00e5 kan \u00e5bne op p\u00e5 en ny, faglig m\u00e5de. <br><br><strong>P\u00e5stand 2: <em>Skoleuniformer er en god m\u00e5de at skabe mere lighed i skolesystemet p\u00e5,<\/em><\/strong> da elever p\u00e5 den m\u00e5de vil g\u00e5 ens kl\u00e6dt og ikke diskriminere eller d\u00f8mme hinanden pga. p\u00e5kl\u00e6dning. Forskellig smag, social klasse og lignende vil dermed komme til at st\u00e5 i baggrunden, og det er ikke l\u00e6ngere muligt at v\u00e6re \u201cen af de seje\u201d, bare fordi man g\u00e5r i de rigtige sko. <br><br><strong>P\u00e5stand 3:<\/strong> <strong>De bedste film er dem, der ender lykkeligt, <\/strong>fordi en lykkelig slutning efterlader seeren med en god fornemmelse i maven. Lykkelige slutninger bidrager nemlig til den f\u00f8lelse af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4773\" data-id=\"4773\">eskapisme<\/a>, som gode film kan give \u00e9n.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>V\u00e6lg en af de nedenst\u00e5ende p\u00e5stande, og skriv mindst <strong>to<\/strong> bel\u00e6g for p\u00e5standen.&nbsp;<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand 1:<\/strong>&nbsp;Det er en god id\u00e9 at inddrage sociale medier mere i undervisningen.<br><strong>P\u00e5stand 2:<\/strong>&nbsp;Skoleuniformer er en god m\u00e5de at skabe mere lighed i skolesystemet p\u00e5.<br><strong>P\u00e5stand 3:<\/strong>&nbsp;De bedste film er dem, der ender lykkeligt.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>V\u00e6lg en af de nedenst\u00e5ende p\u00e5stande, og skriv mindst <strong>to<\/strong> bel\u00e6g for p\u00e5standen.&nbsp;<\/p>\n<p><strong>P\u00e5stand 1:<\/strong>&nbsp;Det er en god id\u00e9 at inddrage sociale medier mere i undervisningen.<br><strong>P\u00e5stand 2:<\/strong>&nbsp;Skoleuniformer er en god m\u00e5de at skabe mere lighed i skolesystemet p\u00e5.<br><strong>P\u00e5stand 3:<\/strong>&nbsp;De bedste film er dem, der ender lykkeligt.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Argument\u00e9r for din p\u00e5stand",
                                "content": "<p>V\u00e6lg en p\u00e5stand, og skriv selv mindst to sammenh\u00e6ngende bel\u00e6g for p\u00e5standen. Du kan evt. bruge nogle af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyperne <\/a>som inspiration.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at bel\u00e6gget er det udsagn, der skal bevise, at ens p\u00e5stand er korrekt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Argument\u00e9r for din p\u00e5stand",
                                "content": "<p>V\u00e6lg en p\u00e5stand, og skriv selv mindst to sammenh\u00e6ngende bel\u00e6g for p\u00e5standen. Du kan evt. bruge nogle af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyperne <\/a>som inspiration.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at bel\u00e6gget er det udsagn, der skal bevise, at ens p\u00e5stand er korrekt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "\u00d8velse 11",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/Office-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/fashion.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64953",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64953
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    }
                ],
                "media": [],
                "designation": {
                    "current": "danish",
                    "latin": {
                        "title": "Virkemidler til at overbevise din l\u00e6ser",
                        "content": "<p>N\u00e5r du skal finde ud af, hvilke slags <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>der vil v\u00e6re velegnede til netop din <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stand<\/a>, dit emne og din l\u00e6ser, har du et arsenal af m\u00e5der, du kan variere din argumentation p\u00e5.<\/p>\n<p>Du skal v\u00e6lge, hvad der if\u00f8lge dig er mest hensigtsm\u00e6ssigt i lige netop din opgave, da man kan argumentere for den samme p\u00e5stand p\u00e5 mange m\u00e5der:<\/p>\n<ul>\n<li>Du kan v\u00e6lge, hvilken <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4344\" data-id=\"4344\">appelform <\/a>der skal dominere i din tekst, og i hvor h\u00f8j grad du vil anvende de andre.<\/li>\n<li>Du kan v\u00e6lge, om du vil bruge <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\/sektion\/65752#section-65757\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">sproglige virkemidler<\/a>, og i hvor h\u00f8j grad du vil bruge dem.<\/li>\n<li>Du kan v\u00e6lge, hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyper <\/a>der vil v\u00e6re mest velegnede til din p\u00e5stand, dit emne og din l\u00e6ser:<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 800px; height: 601px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 470.681px; height: 18.6667px;\"><strong>Argumenttyper<\/strong><\/th>\n<th style=\"width: 470.319px; height: 18.6667px;\"><strong>Eksempler<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 104px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 104px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00c5rsagsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at noget er direkte \u00e5rsag til noget andet\/at noget er en direkte konsekvens eller f\u00f8lge af noget andet.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 104px;\">Eleven klarer sig godt i skolen, fordi han laver lektier hver dag.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 105px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 105px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">M\u00e6ngdeargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at mange andre er enige med \u00e9n\/at flertallet har ret.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 105px;\">Android-telefoner er bedre end Iphones, fordi der er mange flere, der har dem.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Ekspert-\/autoritetsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r man i sit bel\u00e6g henviser til nogen, der ved meget om emnet, eller til nogen, som folk har respekt for og opfatter som trov\u00e6rdige.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Du b\u00f8r bruge Colgate, for det anbefaler tandl\u00e6gerne.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Lykkeargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at modtageren vil opn\u00e5 et bedre liv. Ses tit i reklamer.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Piger elsker den nye AXE-bodyspray. K\u00f8b den nu for at v\u00e6re sikker p\u00e5 at score til festen i aften.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Frygtargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at der vil ske noget negativt, men uden at dette negative defineres pr\u00e6cist.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Det er virkelig vigtigt, at politiet g\u00f8r noget ved kriminaliteten i landet, s\u00e5 situationen ikke l\u00f8ber l\u00f8bsk og ender fuldst\u00e6ndigt ude af kontrol.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Trusselsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at der vil v\u00e6re en negativ konsekvens, som man definerer pr\u00e6cist.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Vi skal g\u00f8re noget ved global opvarmning nu, for ellers ender vi med oversv\u00f8mmelser, hungersn\u00f8d og klimaflygtninge i tusindvis.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Generaliseringsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at fordi noget g\u00e6lder for nogle f\u00e5, vil det g\u00e6lde for alle.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Skoleelever er p\u00e5 sociale medier i undervisningen, for det er begge mine s\u00f8skende.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Sammenligningsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at det, der g\u00e6lder for andre, lignende situationer, ogs\u00e5 b\u00f8r g\u00e6lde i denne situation.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Det er kun fair, at jeg skal have flere lommepenge, for det f\u00e5r min s\u00f8ster allerede.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Historisk argument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at noget har v\u00e6ret p\u00e5 en bestemt m\u00e5de i meget lang tid.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">I Danmark har vi haft et kongehus i mange \u00e5rhundreder, s\u00e5 det er der ingen grund til at \u00e6ndre p\u00e5 nu.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Moderne argument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5 antagelsen om, at fordi noget er nyt, er det automatisk bedre end noget, der er \u00e6ldre.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Den r\u00f8de elbil er bedre end den bl\u00e5, fordi den har den nyeste batteriteknologi.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>F\u00f8r du g\u00e5r i gang med at skrive din argumentation, skal du alts\u00e5 have fundet ud af, hvad du vil overbevise din l\u00e6ser om, og med hvilke virkemidler du bedst kan g\u00f8re det.<\/p>\n<p>Det betyder, at det er n\u00f8dvendigt med et grundigt forarbejde, f\u00f8r du g\u00e5r i gang med at skrive.<\/p>",
                        "description": null
                    },
                    "danish": {
                        "title": "Virkemidler til at overbevise din l\u00e6ser",
                        "content": "<p>N\u00e5r du skal finde ud af, hvilke slags <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>der vil v\u00e6re velegnede til netop din <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stand<\/a>, dit emne og din l\u00e6ser, har du et arsenal af m\u00e5der, du kan variere din argumentation p\u00e5.<\/p>\n<p>Du skal v\u00e6lge, hvad der if\u00f8lge dig er mest hensigtsm\u00e6ssigt i lige netop din opgave, da man kan argumentere for den samme p\u00e5stand p\u00e5 mange m\u00e5der:<\/p>\n<ul>\n<li>Du kan v\u00e6lge, hvilken <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4344\" data-id=\"4344\">appelform <\/a>der skal dominere i din tekst, og i hvor h\u00f8j grad du vil anvende de andre.<\/li>\n<li>Du kan v\u00e6lge, om du vil bruge <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\/sektion\/65752#section-65757\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">sproglige virkemidler<\/a>, og i hvor h\u00f8j grad du vil bruge dem.<\/li>\n<li>Du kan v\u00e6lge, hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4345\" data-id=\"4345\">argumenttyper <\/a>der vil v\u00e6re mest velegnede til din p\u00e5stand, dit emne og din l\u00e6ser:<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 800px; height: 601px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 470.681px; height: 18.6667px;\"><strong>Argumenttyper<\/strong><\/th>\n<th style=\"width: 470.319px; height: 18.6667px;\"><strong>Eksempler<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 104px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 104px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">\u00c5rsagsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at noget er direkte \u00e5rsag til noget andet\/at noget er en direkte konsekvens eller f\u00f8lge af noget andet.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 104px;\">Eleven klarer sig godt i skolen, fordi han laver lektier hver dag.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 105px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 105px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">M\u00e6ngdeargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at mange andre er enige med \u00e9n\/at flertallet har ret.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 105px;\">Android-telefoner er bedre end Iphones, fordi der er mange flere, der har dem.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Ekspert-\/autoritetsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r man i sit bel\u00e6g henviser til nogen, der ved meget om emnet, eller til nogen, som folk har respekt for og opfatter som trov\u00e6rdige.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Du b\u00f8r bruge Colgate, for det anbefaler tandl\u00e6gerne.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Lykkeargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at modtageren vil opn\u00e5 et bedre liv. Ses tit i reklamer.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Piger elsker den nye AXE-bodyspray. K\u00f8b den nu for at v\u00e6re sikker p\u00e5 at score til festen i aften.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Frygtargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at der vil ske noget negativt, men uden at dette negative defineres pr\u00e6cist.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Det er virkelig vigtigt, at politiet g\u00f8r noget ved kriminaliteten i landet, s\u00e5 situationen ikke l\u00f8ber l\u00f8bsk og ender fuldst\u00e6ndigt ude af kontrol.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Trusselsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at der vil v\u00e6re en negativ konsekvens, som man definerer pr\u00e6cist.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Vi skal g\u00f8re noget ved global opvarmning nu, for ellers ender vi med oversv\u00f8mmelser, hungersn\u00f8d og klimaflygtninge i tusindvis.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Generaliseringsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at fordi noget g\u00e6lder for nogle f\u00e5, vil det g\u00e6lde for alle.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">Skoleelever er p\u00e5 sociale medier i undervisningen, for det er begge mine s\u00f8skende.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Sammenligningsargument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at det, der g\u00e6lder for andre, lignende situationer, ogs\u00e5 b\u00f8r g\u00e6lde i denne situation.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Det er kun fair, at jeg skal have flere lommepenge, for det f\u00e5r min s\u00f8ster allerede.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 37.3333px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 37.3333px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Historisk argument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5, at noget har v\u00e6ret p\u00e5 en bestemt m\u00e5de i meget lang tid.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 37.3333px;\">I Danmark har vi haft et kongehus i mange \u00e5rhundreder, s\u00e5 det er der ingen grund til at \u00e6ndre p\u00e5 nu.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 56px;\">\n<td style=\"width: 470.681px; height: 56px;\">\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Moderne argument <\/span><\/p>\n<p><em>N\u00e5r ens bel\u00e6g baseres p\u00e5 antagelsen om, at fordi noget er nyt, er det automatisk bedre end noget, der er \u00e6ldre.<\/em><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"width: 470.319px; height: 56px;\">Den r\u00f8de elbil er bedre end den bl\u00e5, fordi den har den nyeste batteriteknologi.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>F\u00f8r du g\u00e5r i gang med at skrive din argumentation, skal du alts\u00e5 have fundet ud af, hvad du vil overbevise din l\u00e6ser om, og med hvilke virkemidler du bedst kan g\u00f8re det.<\/p>\n<p>Det betyder, at det er n\u00f8dvendigt med et grundigt forarbejde, f\u00f8r du g\u00e5r i gang med at skrive.<\/p>",
                        "description": null
                    }
                },
                "gradeable": false,
                "prefix": "AR.1.1",
                "icon_url": null,
                "image_url": null,
                "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64914",
                "path_parts": [
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "bog",
                        "id": 46
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "kapitel",
                        "id": 64912
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "sektion",
                        "id": 64913
                    },
                    {
                        "type": "fragment",
                        "value": "section-",
                        "id": 64914
                    }
                ],
                "user_progress": {
                    "started": false,
                    "completed": false,
                    "points": "0",
                    "score": "0",
                    "progress": 0
                }
            },
            {
                "id": 64955,
                "section_relation_id": 64955,
                "title": "Position\u00e9r dig",
                "content": "<p>Hvis du skal skrive argumenterende, vil du n\u00e6sten altid have et tekstmateriale, der viser forskellige holdninger til emnet.<\/p>\n<p>Din vigtigste opgave er at s\u00f8rge for, at du ikke bare gentager pointerne fra tekstmaterialet: I stedet skal du positionere dig, hvilket betyder, at du med inspiration i tekstmaterialet finder ud af, hvad din egen holdning til emnet er. Den holdning skal du s\u00e5 argumentere for og repr\u00e6sentere gennem din tekst.<\/p>\n<p>Du skal bruge tekstmaterialets pointer som en del af din egen argumentation: Er der eksempler i teksterne, der underst\u00f8tter din holdning, og er der eksempler, som du kan argumentere mod?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/debat-1648039309.png\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"248\"><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Her kan du se et uddrag fra en indledning til en argumenterende tekst. Opgaven handler om, hvorvidt man b\u00f8r afskaffe ord, der kan st\u00f8de minoriteter. Eleven bruger sin indledning til f\u00f8rst at opridse de mest udbredte holdninger til emnet ud fra tekstmaterialet. Herefter positionerer eleven sig klart og tydeligt ved at sl\u00e5 fast, hvilken holdning der argumenteres for i resten af opgaven:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 600px; height: 37.3334px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 910px; height: 18.6667px; text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Eksempel p\u00e5 tydelig positionering<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<td style=\"width: 910px; height: 18.6667px;\">Nogle er af den holdning, at sproget hele tiden b\u00f8r revideres, s\u00e5 det afspejler en mere moderne opfattelse af verden, hvor alle er lige uanset k\u00f8n, oprindelse, udseende og seksualitet. Andre kan ikke forst\u00e5, hvorfor de pludselig skal tvinges til at \u00e6ndre deres sprog, n\u00e5r mange ord har v\u00e6ret brugt i evigheder i daglig tale uden n\u00f8dvendigvis at optr\u00e6de i en neds\u00e6ttende sammenh\u00e6ng. Nogle anser ordforr\u00e5dsdebatten og \u00e6ndringsforslagene som lovende tegn p\u00e5, at vi i Danmark er blevet mere tolerante og progressive. Andre himler med \u00f8jnene og t\u00e6nker: \u201cHvad bliver det n\u00e6ste?\u201d. <span style=\"text-decoration: underline;\">Personligt tilh\u00f8rer jeg den f\u00f8rste lejr; det b\u00f8r da v\u00e6re mennesket, der har magten over sproget, og ikke omvendt.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>I kronikgenren (HTX) er det meget vigtigt, at du ikke bruger hele din opgave p\u00e5 at forklare, hvad der st\u00e5r i tekstmaterialet. I stedet skal du selv argumentere for et synspunkt, som du l\u00e6gger fast lige fra din indledning.<\/p>",
                "description": null,
                "conf": {
                    "prefix": "AR.1.2",
                    "difficulty": 0,
                    "icon_path": null,
                    "image_path": null,
                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                    "allow_question_shuffle": false,
                    "show_all_questions": false
                },
                "is_published": true,
                "reference": null,
                "duration": 2.87,
                "duration_total": 28.81,
                "normal_pages": 0.83,
                "normal_pages_total": 4.66,
                "type": {
                    "id": 8,
                    "title": "Book chapter section",
                    "machine_name": "book_chapter_section"
                },
                "sections": [
                    {
                        "id": 64956,
                        "section_relation_id": 64956,
                        "title": "Position\u00e9r dig allerede i indledningen (HTX)",
                        "content": "<p>Skriv en indledning (mindst fem linjer), der behandler et af f\u00f8lgende emner: \u201c<strong>EU: en god id\u00e9?\u201d<\/strong>, <strong>\u201cseksualundervisning\u201d<\/strong> eller <strong>\u201cv\u00e6rnepligt\u201d<\/strong>.<\/p>\n<p>Du skal ikke inddrage noget konkret tekstmateriale, men i stedet koncentrere dig om at have et klart fokus p\u00e5 emnet og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionere<\/a> dig, alts\u00e5 vise en klar holdning til emnet, lige s\u00e5 snart du har pr\u00e6senteret det.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 12",
                            "difficulty": 1,
                            "is_gradeable": false,
                            "icon_path": "exercises\/culture-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/student.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.55,
                        "duration_total": 4.85,
                        "normal_pages": 0.16,
                        "normal_pages_total": 0.3,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64957,
                                "section_relation_id": 64957,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Skriv en indledning, der behandler et af de nedenst\u00e5ende emner. Husk at vise en vinkel p\u00e5 emnet og at <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionere<\/a> dig tydeligt.<\/p>\n<p><strong>Emne 1<\/strong>: \u201cEU: en god id\u00e9?\u201d<\/p>\n<p><strong>Emne 2<\/strong>: \u201cseksualundervisning\u201d<\/p>\n<p><strong>Emne 3<\/strong>: \u201cv\u00e6rnepligt\u201d<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 3.78,
                                "duration_total": 3.78,
                                "normal_pages": 0.09,
                                "normal_pages_total": 0.09,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62969,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I alle l\u00f8sningsforslagene positionerer eleven sig tydeligt, dog p\u00e5 forskellige m\u00e5der. I l\u00f8sningsforslag 1 og 3 n\u00e6vner eleven sig selv tydeligt ved brug af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_654\" data-id=\"654\">[personlige pronominer\/personlige stedord\/1]<\/a>, mens eleven i l\u00f8sningsforslag 2 n\u00e6vner sin holdning til emnet mere indirekte.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p><strong>1: EU: En god id\u00e9?<\/strong>: Diverse regeringer stiller gang p\u00e5 gang befolkningen sp\u00f8rgsm\u00e5let: Vil I beholde eller afskaffe et af de fire forbehold, hvor Danmark st\u00e5r uden for EU-samarbejdet? Og danskerne \u00f8nsker gang p\u00e5 gang at beholde forbeholdene. Hvorfor egentlig det, har man som ungt menneske lyst til at sp\u00f8rge. \u00d8nsker Danmark ikke at v\u00e6re en del af et europ\u00e6isk f\u00e6llesskab med alle de forretningsm\u00e6ssige og \u00f8konomiske goder, der f\u00f8lger med? Eller f\u00f8ler de fleste danskere, at EU tager magten fra Danmark og komplicerer den med deres mange beslutningsprocesser? For mig virker det, som om Danmark \u00f8nsker at bl\u00e6se og have mel i munden: Vi vil have det bedste fra begge verdener. Vi er n\u00f8dt til at v\u00e6lge, og lad os nu v\u00e6lge at droppe de forbehold, s\u00e5 vi kan v\u00e6re et helhjertet EU-medlemsland. <br><br><strong>2: Seksualundervisning<\/strong>: I folkeskolen sidder man til seksualundervisningen lidt akavet og l\u00e6rer om menstruation og at rulle et kondom p\u00e5 en banan, imens der i gymnasiet ingen seksualundervisning er. Dette er et forhold, der for mig virker en smule ulige. Om baggrunden for dette valg s\u00e5 er \u00f8konomisk eller baseret p\u00e5 tanker om, at unge mennesker ikke har brug for at l\u00e6re mere om sex, vides ikke, men m\u00e5ske det p\u00e5 det kraftigste burde overvejes at prioritere at uddanne unge mennesker, ikke blot i hvordan kvinders cyklus fungerer, men ogs\u00e5 i samtykke, k\u00f8n, k\u00f8nssygdomme og forventninger om sex, is\u00e6r fordi den gennemsnitlige alder for den seksuelle debut er p\u00e5 16 \u00e5r \u2013 en alder, man netop har i gymnasiet. <br><br><strong>3: V\u00e6rneplig<\/strong>t: Det er \u00e6refuldt at d\u00f8 for sit land. Noget lignede skrev en engelsk soldat og digter ironisk under f\u00f8rste verdenskrig, inden han d\u00f8de under selvsamme krig. I dag er det ikke ligefrem krig og d\u00f8d, man forventer, hvis man som ung dansker \u00f8nsker at aftjene sin v\u00e6rnepligt. V\u00e6rnepligten er ikke l\u00e6ngere en reel pligt, men i stedet et valg, da n\u00e6sten alle v\u00e6rnepligtige er frivillige, men hvorfor findes den s\u00e5 overhovedet? Personligt er jeg af den overbevisning, at det danske milit\u00e6r burde v\u00e6re lige s\u00e5 frivilligt p\u00e5 papiret, som det egentlig er i virkeligheden: V\u00e6rnepligten burde afskaffes.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p><strong>1: EU: En god id\u00e9?<\/strong>: Diverse regeringer stiller gang p\u00e5 gang befolkningen sp\u00f8rgsm\u00e5let: Vil I beholde eller afskaffe et af de fire forbehold, hvor Danmark st\u00e5r uden for EU-samarbejdet? Og danskerne \u00f8nsker gang p\u00e5 gang at beholde forbeholdene. Hvorfor egentlig det, har man som ungt menneske lyst til at sp\u00f8rge. \u00d8nsker Danmark ikke at v\u00e6re en del af et europ\u00e6isk f\u00e6llesskab med alle de forretningsm\u00e6ssige og \u00f8konomiske goder, der f\u00f8lger med? Eller f\u00f8ler de fleste danskere, at EU tager magten fra Danmark og komplicerer den med deres mange beslutningsprocesser? For mig virker det, som om Danmark \u00f8nsker at bl\u00e6se og have mel i munden: Vi vil have det bedste fra begge verdener. Vi er n\u00f8dt til at v\u00e6lge, og lad os nu v\u00e6lge at droppe de forbehold, s\u00e5 vi kan v\u00e6re et helhjertet EU-medlemsland. <br><br><strong>2: Seksualundervisning<\/strong>: I folkeskolen sidder man til seksualundervisningen lidt akavet og l\u00e6rer om menstruation og at rulle et kondom p\u00e5 en banan, imens der i gymnasiet ingen seksualundervisning er. Dette er et forhold, der for mig virker en smule ulige. Om baggrunden for dette valg s\u00e5 er \u00f8konomisk eller baseret p\u00e5 tanker om, at unge mennesker ikke har brug for at l\u00e6re mere om sex, vides ikke, men m\u00e5ske det p\u00e5 det kraftigste burde overvejes at prioritere at uddanne unge mennesker, ikke blot i hvordan kvinders cyklus fungerer, men ogs\u00e5 i samtykke, k\u00f8n, k\u00f8nssygdomme og forventninger om sex, is\u00e6r fordi den gennemsnitlige alder for den seksuelle debut er p\u00e5 16 \u00e5r \u2013 en alder, man netop har i gymnasiet. <br><br><strong>3: V\u00e6rneplig<\/strong>t: Det er \u00e6refuldt at d\u00f8 for sit land. Noget lignede skrev en engelsk soldat og digter ironisk under f\u00f8rste verdenskrig, inden han d\u00f8de under selvsamme krig. I dag er det ikke ligefrem krig og d\u00f8d, man forventer, hvis man som ung dansker \u00f8nsker at aftjene sin v\u00e6rnepligt. V\u00e6rnepligten er ikke l\u00e6ngere en reel pligt, men i stedet et valg, da n\u00e6sten alle v\u00e6rnepligtige er frivillige, men hvorfor findes den s\u00e5 overhovedet? Personligt er jeg af den overbevisning, at det danske milit\u00e6r burde v\u00e6re lige s\u00e5 frivilligt p\u00e5 papiret, som det egentlig er i virkeligheden: V\u00e6rnepligten burde afskaffes.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p><strong>1: EU: En god id\u00e9?<\/strong>: Diverse regeringer stiller gang p\u00e5 gang befolkningen sp\u00f8rgsm\u00e5let: Vil I beholde eller afskaffe et af de fire forbehold, hvor Danmark st\u00e5r uden for EU-samarbejdet? Og danskerne \u00f8nsker gang p\u00e5 gang at beholde forbeholdene. Hvorfor egentlig det, har man som ungt menneske lyst til at sp\u00f8rge. \u00d8nsker Danmark ikke at v\u00e6re en del af et europ\u00e6isk f\u00e6llesskab med alle de forretningsm\u00e6ssige og \u00f8konomiske goder, der f\u00f8lger med? Eller f\u00f8ler de fleste danskere, at EU tager magten fra Danmark og komplicerer den med deres mange beslutningsprocesser? For mig virker det, som om Danmark \u00f8nsker at bl\u00e6se og have mel i munden: Vi vil have det bedste fra begge verdener. Vi er n\u00f8dt til at v\u00e6lge, og lad os nu v\u00e6lge at droppe de forbehold, s\u00e5 vi kan v\u00e6re et helhjertet EU-medlemsland. <br><br><strong>2: Seksualundervisning<\/strong>: I folkeskolen sidder man til seksualundervisningen lidt akavet og l\u00e6rer om menstruation og at rulle et kondom p\u00e5 en banan, imens der i gymnasiet ingen seksualundervisning er. Dette er et forhold, der for mig virker en smule ulige. Om baggrunden for dette valg s\u00e5 er \u00f8konomisk eller baseret p\u00e5 tanker om, at unge mennesker ikke har brug for at l\u00e6re mere om sex, vides ikke, men m\u00e5ske det p\u00e5 det kraftigste burde overvejes at prioritere at uddanne unge mennesker, ikke blot i hvordan kvinders cyklus fungerer, men ogs\u00e5 i samtykke, k\u00f8n, k\u00f8nssygdomme og forventninger om sex, is\u00e6r fordi den gennemsnitlige alder for den seksuelle debut er p\u00e5 16 \u00e5r \u2013 en alder, man netop har i gymnasiet. <br><br><strong>3: V\u00e6rneplig<\/strong>t: Det er \u00e6refuldt at d\u00f8 for sit land. Noget lignede skrev en engelsk soldat og digter ironisk under f\u00f8rste verdenskrig, inden han d\u00f8de under selvsamme krig. I dag er det ikke ligefrem krig og d\u00f8d, man forventer, hvis man som ung dansker \u00f8nsker at aftjene sin v\u00e6rnepligt. V\u00e6rnepligten er ikke l\u00e6ngere en reel pligt, men i stedet et valg, da n\u00e6sten alle v\u00e6rnepligtige er frivillige, men hvorfor findes den s\u00e5 overhovedet? Personligt er jeg af den overbevisning, at det danske milit\u00e6r burde v\u00e6re lige s\u00e5 frivilligt p\u00e5 papiret, som det egentlig er i virkeligheden: V\u00e6rnepligten burde afskaffes.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I alle l\u00f8sningsforslagene positionerer eleven sig tydeligt, dog p\u00e5 forskellige m\u00e5der. I l\u00f8sningsforslag 1 og 3 n\u00e6vner eleven sig selv tydeligt ved brug af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_654\" data-id=\"654\">personlige pronominer<\/a>, mens eleven i l\u00f8sningsforslag 2 n\u00e6vner sin holdning til emnet mere indirekte.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I alle l\u00f8sningsforslagene positionerer eleven sig tydeligt, dog p\u00e5 forskellige m\u00e5der. I l\u00f8sningsforslag 1 og 3 n\u00e6vner eleven sig selv tydeligt ved brug af <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_654\" data-id=\"654\">personlige stedord<\/a>, mens eleven i l\u00f8sningsforslag 2 n\u00e6vner sin holdning til emnet mere indirekte.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv en indledning, der behandler et af de nedenst\u00e5ende emner. Husk at vise en vinkel p\u00e5 emnet og at <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionere<\/a> dig tydeligt.<\/p>\n<p><strong>Emne 1<\/strong>: \u201cEU: en god id\u00e9?\u201d<\/p>\n<p><strong>Emne 2<\/strong>: \u201cseksualundervisning\u201d<\/p>\n<p><strong>Emne 3<\/strong>: \u201cv\u00e6rnepligt\u201d<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv en indledning, der behandler et af de nedenst\u00e5ende emner. Husk at vise en vinkel p\u00e5 emnet og at <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionere<\/a> dig tydeligt.<\/p>\n<p><strong>Emne 1<\/strong>: \u201cEU: en god id\u00e9?\u201d<\/p>\n<p><strong>Emne 2<\/strong>: \u201cseksualundervisning\u201d<\/p>\n<p><strong>Emne 3<\/strong>: \u201cv\u00e6rnepligt\u201d<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64958,
                                "section_relation_id": 64958,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvorfor er det en god id\u00e9 at positionere sig allerede i indledningen til en argumenterende tekst, fx en kronik?<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.52,
                                "duration_total": 0.52,
                                "normal_pages": 0.05,
                                "normal_pages_total": 0.05,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62970,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Hvis man skal argumentere for sit eget synspunkt, skal man ikke blot gengive andre teksters pointer. Derfor er det vigtigt at positionere sig tidligt, s\u00e5 man i resten af teksten kan argumentere for den samme holdning og skabe en r\u00f8d tr\u00e5d.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Hvis man skal argumentere for sit eget synspunkt, skal man ikke blot gengive andre teksters pointer. Derfor er det vigtigt at positionere sig tidligt, s\u00e5 man i resten af teksten kan argumentere for den samme holdning og skabe en r\u00f8d tr\u00e5d.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Hvis man skal argumentere for sit eget synspunkt, skal man ikke blot gengive andre teksters pointer. Derfor er det vigtigt at positionere sig tidligt, s\u00e5 man i resten af teksten kan argumentere for den samme holdning og skabe en r\u00f8d tr\u00e5d.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvorfor er det en god id\u00e9 at positionere sig allerede i indledningen til en argumenterende tekst, fx en kronik?<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvorfor er det en god id\u00e9 at positionere sig allerede i indledningen til en argumenterende tekst, fx en kronik?<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Position\u00e9r dig allerede i indledningen (HTX)",
                                "content": "<p>Skriv en indledning (mindst fem linjer), der behandler et af f\u00f8lgende emner: \u201c<strong>EU: en god id\u00e9?\u201d<\/strong>, <strong>\u201cseksualundervisning\u201d<\/strong> eller <strong>\u201cv\u00e6rnepligt\u201d<\/strong>.<\/p>\n<p>Du skal ikke inddrage noget konkret tekstmateriale, men i stedet koncentrere dig om at have et klart fokus p\u00e5 emnet og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionere<\/a> dig, alts\u00e5 vise en klar holdning til emnet, lige s\u00e5 snart du har pr\u00e6senteret det.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Position\u00e9r dig allerede i indledningen (HTX)",
                                "content": "<p>Skriv en indledning (mindst fem linjer), der behandler et af f\u00f8lgende emner: \u201c<strong>EU: en god id\u00e9?\u201d<\/strong>, <strong>\u201cseksualundervisning\u201d<\/strong> eller <strong>\u201cv\u00e6rnepligt\u201d<\/strong>.<\/p>\n<p>Du skal ikke inddrage noget konkret tekstmateriale, men i stedet koncentrere dig om at have et klart fokus p\u00e5 emnet og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionere<\/a> dig, alts\u00e5 vise en klar holdning til emnet, lige s\u00e5 snart du har pr\u00e6senteret det.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "\u00d8velse 12",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/culture-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/student.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64956",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64956
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64959,
                        "section_relation_id": 64959,
                        "title": "\u00c6ndring i kantinen: Position\u00e9r dig",
                        "content": "<p><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">Position\u00e9r<\/a> dig i forhold til <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5standen<\/a>: <strong><em>Kantinen p\u00e5 skolen skal v\u00e6re 100 % vegetarisk.<\/em><\/strong> Find derefter selv p\u00e5 et eller flere <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> til p\u00e5standen samt enten en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> eller en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a>.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at man i sin argumentation altid skal have en modtager for \u00f8je, og dermed skal man s\u00f8rge for, at ens argumentation er st\u00e6rk nok til at overbevise nogen, der ikke er enig i ens p\u00e5stand.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 13",
                            "difficulty": 2,
                            "is_gradeable": false,
                            "icon_path": "exercises\/cooking1-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/cooking1.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.68,
                        "duration_total": 2.51,
                        "normal_pages": 0.18,
                        "normal_pages_total": 0.25,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64960,
                                "section_relation_id": 64960,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Position\u00e9r dig i forhold til p\u00e5standen: <strong><em>Kantinen p\u00e5 skolen skal v\u00e6re 100 % vegetarisk.<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Du kan fx begynde med vendingen \u201cI mine \u00f8jne\u201d eller \u201cJeg mener\/mener ikke\u201d.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.83,
                                "duration_total": 1.83,
                                "normal_pages": 0.07,
                                "normal_pages_total": 0.07,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62971,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslagene er eleverne hhv. enige og uenige i p\u00e5standen. Eleverne&nbsp; argumenterer for deres holdning ved hj\u00e6lp af b\u00e5de et bel\u00e6g og en gendrivelse.<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p><strong>L\u00f8sningsforslag 1<\/strong>: Personligt mener jeg, at det er en god id\u00e9, hvis kantinen p\u00e5 skolen bliver 100 % vegetarisk, fordi det er en god m\u00e5de, man kan blive introduceret til nye vegetariske retter p\u00e5. Selvom det selvf\u00f8lgelig ikke er alle, der umiddelbart vil v\u00e6re positivt stemt over for en vegetarisk kantine, er dette en m\u00e5de, hvor man kan blive tvunget til at spise vegetarisk og m\u00e5ske endda opdage, at vegetariske retter ikke n\u00f8dvendigvis er kedelige.<\/p>\n<p><strong>L\u00f8sningsforslag 2<\/strong>: Jeg mener ikke, at det er en god id\u00e9, hvis kantinen p\u00e5 skolen bliver 100 % vegetarisk, da det ikke er kantinens eller skolens ansvar at f\u00e5 folk til at spise mindre k\u00f8d. Det er noget, folk selv m\u00e5 bestemme, og en 100 % vegetarisk kantine ville derfor fremst\u00e5 som en v\u00e6rdipolitisk l\u00f8ftet pegefinger. Selvf\u00f8lgelig er det rigtigt, at k\u00f8d ikke er godt for klimaet, men s\u00e5 kunne man starte med at indf\u00f8re fx en vegetarisk tirsdag.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p><strong>L\u00f8sningsforslag 1<\/strong>: Personligt mener jeg, at det er en god id\u00e9, hvis kantinen p\u00e5 skolen bliver 100 % vegetarisk, fordi det er en god m\u00e5de, man kan blive introduceret til nye vegetariske retter p\u00e5. Selvom det selvf\u00f8lgelig ikke er alle, der umiddelbart vil v\u00e6re positivt stemt over for en vegetarisk kantine, er dette en m\u00e5de, hvor man kan blive tvunget til at spise vegetarisk og m\u00e5ske endda opdage, at vegetariske retter ikke n\u00f8dvendigvis er kedelige.<\/p>\n<p><strong>L\u00f8sningsforslag 2<\/strong>: Jeg mener ikke, at det er en god id\u00e9, hvis kantinen p\u00e5 skolen bliver 100 % vegetarisk, da det ikke er kantinens eller skolens ansvar at f\u00e5 folk til at spise mindre k\u00f8d. Det er noget, folk selv m\u00e5 bestemme, og en 100 % vegetarisk kantine ville derfor fremst\u00e5 som en v\u00e6rdipolitisk l\u00f8ftet pegefinger. Selvf\u00f8lgelig er det rigtigt, at k\u00f8d ikke er godt for klimaet, men s\u00e5 kunne man starte med at indf\u00f8re fx en vegetarisk tirsdag.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p><strong>L\u00f8sningsforslag 1<\/strong>: Personligt mener jeg, at det er en god id\u00e9, hvis kantinen p\u00e5 skolen bliver 100 % vegetarisk, fordi det er en god m\u00e5de, man kan blive introduceret til nye vegetariske retter p\u00e5. Selvom det selvf\u00f8lgelig ikke er alle, der umiddelbart vil v\u00e6re positivt stemt over for en vegetarisk kantine, er dette en m\u00e5de, hvor man kan blive tvunget til at spise vegetarisk og m\u00e5ske endda opdage, at vegetariske retter ikke n\u00f8dvendigvis er kedelige.<\/p>\n<p><strong>L\u00f8sningsforslag 2<\/strong>: Jeg mener ikke, at det er en god id\u00e9, hvis kantinen p\u00e5 skolen bliver 100 % vegetarisk, da det ikke er kantinens eller skolens ansvar at f\u00e5 folk til at spise mindre k\u00f8d. Det er noget, folk selv m\u00e5 bestemme, og en 100 % vegetarisk kantine ville derfor fremst\u00e5 som en v\u00e6rdipolitisk l\u00f8ftet pegefinger. Selvf\u00f8lgelig er det rigtigt, at k\u00f8d ikke er godt for klimaet, men s\u00e5 kunne man starte med at indf\u00f8re fx en vegetarisk tirsdag.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslagene er eleverne hhv. enige og uenige i p\u00e5standen. Eleverne&nbsp; argumenterer for deres holdning ved hj\u00e6lp af b\u00e5de et bel\u00e6g og en gendrivelse.<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslagene er eleverne hhv. enige og uenige i p\u00e5standen. Eleverne&nbsp; argumenterer for deres holdning ved hj\u00e6lp af b\u00e5de et bel\u00e6g og en gendrivelse.<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Position\u00e9r dig i forhold til p\u00e5standen: <strong><em>Kantinen p\u00e5 skolen skal v\u00e6re 100 % vegetarisk.<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Du kan fx begynde med vendingen \u201cI mine \u00f8jne\u201d eller \u201cJeg mener\/mener ikke\u201d.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Position\u00e9r dig i forhold til p\u00e5standen: <strong><em>Kantinen p\u00e5 skolen skal v\u00e6re 100 % vegetarisk.<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Du kan fx begynde med vendingen \u201cI mine \u00f8jne\u201d eller \u201cJeg mener\/mener ikke\u201d.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "\u00c6ndring i kantinen: Position\u00e9r dig",
                                "content": "<p><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">Position\u00e9r<\/a> dig i forhold til <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5standen<\/a>: <strong><em>Kantinen p\u00e5 skolen skal v\u00e6re 100 % vegetarisk.<\/em><\/strong> Find derefter selv p\u00e5 et eller flere <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> til p\u00e5standen samt enten en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> eller en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a>.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at man i sin argumentation altid skal have en modtager for \u00f8je, og dermed skal man s\u00f8rge for, at ens argumentation er st\u00e6rk nok til at overbevise nogen, der ikke er enig i ens p\u00e5stand.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "\u00c6ndring i kantinen: Position\u00e9r dig",
                                "content": "<p><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">Position\u00e9r<\/a> dig i forhold til <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5standen<\/a>: <strong><em>Kantinen p\u00e5 skolen skal v\u00e6re 100 % vegetarisk.<\/em><\/strong> Find derefter selv p\u00e5 et eller flere <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> til p\u00e5standen samt enten en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> eller en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelse<\/a>.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at man i sin argumentation altid skal have en modtager for \u00f8je, og dermed skal man s\u00f8rge for, at ens argumentation er st\u00e6rk nok til at overbevise nogen, der ikke er enig i ens p\u00e5stand.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "\u00d8velse 13",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/cooking1-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/cooking1.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64959",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64959
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64961,
                        "section_relation_id": 64961,
                        "title": "En usaglig positionering?",
                        "content": "<p>L\u00e6s de to teksteksempler, og bestem, i hvilken af dem argumentationen sommetider bliver usaglig.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Ens argumentation kan blive usaglig, hvis man fx bruger en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4676\" data-id=\"4676\">ad hominem-argumentationsstrategi<\/a>, hvor man angriber sin modstander personligt i stedet for at holde sig til emnet.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 14",
                            "difficulty": 3,
                            "is_gradeable": true,
                            "icon_path": "exercises\/hverdag-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/animal2.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": {
                            "title": "Mischa Sloth Carlsen & Ditte Eberth Timmermann, Sebastian Kirkegaard Ejsing",
                            "description": "<p>Carlsen, Mischa Sloth &amp; Timmermann, Ditte Eberth (2022, 2. april). \u201cVores danskkanon er for\u00e6ldet. Og hele ideen om en rigid og eviggyldig liste p\u00e5 14 navne er forkert.\u201d I:&nbsp;<em>Poltiken<\/em>. Bes\u00f8gt d. 4\/10-22 p\u00e5:&nbsp;https:\/\/politiken.dk\/debat\/art8696712\/Vores-danskkanon-er-for%C3%A6ldet.-Og-hele-ideen-om-en-rigid-og-eviggyldig-liste-p%C3%A5-14-navne-er-forkert<\/p>\n<p>Ejsing, Sebastian Kirkegaard (2020, 16. november). \u201cK\u00f8dspiserne mangler rygrad. Det er der r\u00e5d for.\u201d I:&nbsp;<em>Politiken<\/em>. Bes\u00f8gt d. 4\/10-22 p\u00e5: https:\/\/politiken.dk\/debat\/art7997545\/K%C3%B8dspiserne-mangler-rygrad.-Det-er-der-r%C3%A5d-for<\/p>",
                            "word_count": 221,
                            "note": "!"
                        },
                        "duration": 0.38,
                        "duration_total": 5.86,
                        "normal_pages": 0.13,
                        "normal_pages_total": 1.38,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64962,
                                "section_relation_id": 64962,
                                "title": null,
                                "content": "<div class=\"table-container\"><table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 636.326px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 294.998px;\">\n<td style=\"width: 696.024px; height: 294.998px;\">\n<p><strong>Tekst 1:<\/strong>&nbsp;<\/p>\n<p>De k\u00e6re k\u00f8d\u00e6dere er jo i al fald velkomne til at pakke en madpakke hjemmefra \u2013 det g\u00f8r alle vi vegetarer og veganere hver eneste dag. Men at skulle pakke spegedrengen i tasken hjemmefra, det er \u00e5benbart en for h\u00f8j pris at betale for en sundere jordklode. Gr\u00e6nsen m\u00e5 jo tr\u00e6kkes et sted, ikke sandt? Men videnskaben er ikke i tvivl. K\u00f8dproduktion er en af de mest ressourcespildende og klimabelastende industrier i verden. Nedsat k\u00f8dindtag er ganske vist kun en lille del af l\u00f8sningen og var i \u00f8vrigt ogs\u00e5 kun en lille del af socialdemokraternes tiltagsforslag, men hvis det adopteres i stor stil, vil det have en m\u00e6rkbart positiv effekt p\u00e5 klimaet. Men andre (k\u00f8dfrie) boller p\u00e5 suppen, det kunne de p\u00f8lsepopulistiske frikadellefork\u00e6mpere p\u00e5 den kulturkonservative fl\u00f8j selvf\u00f8lgelig aldrig nogensinde tillade. Responsen fra disse vegetarforskr\u00e6kkede madordningskorsfarere var derfor ikke overraskende. De fleste af dem vil sikkert mene, at klimaet er vigtigt, og at vi b\u00f8r g\u00f8re, hvad vi kan, for at holde det sundt og rent. S\u00e5 l\u00e6nge dette uklare 'vi' ikke omfatter dem selv, naturligvis. Alle vil nemlig have klimaet reddet, men der er forsvindende f\u00e5, der gider at redde det.<\/p>\n<p><strong>Kilde:<\/strong>&nbsp;Sebastian Kirkegaard Ejsing (2020). \u201cK\u00f8dspiserne mangler rygrad. Det er der r\u00e5d for.\u201d I:&nbsp;<em>Politiken<\/em>, 16. november.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 341.328px;\">\n<td style=\"width: 696.024px; height: 341.328px;\">\n<p><strong>Tekst 2:<\/strong><\/p>\n<p>Siden efter\u00e5ret 2020 har der v\u00e6ret en livlig debat om danskfagets litteraturkanon i gymnasiet. Vi har selv deltaget og foresl\u00e5r en ny m\u00e5de at t\u00e6nke den p\u00e5: en udvidet bruttoliste. Sidste \u00e5r var vi til foretr\u00e6de for politikerne, og b\u00f8lgerne gik h\u00f8jt i debatten. Den m\u00e5 alligevel have gjort indtryk, for vi blev inviteret til at freml\u00e6gge vores synspunkter til en h\u00f8ring p\u00e5 Christiansborg 30. marts. Lad os uddybe vores litteratursyn, og hvorfor tiden er l\u00f8bet fra en nagelfast statsstyret og eviggyldig kanonliste med 13 m\u00e6nd og 1 kvinde. Det gode ved kanonlister er, at de hj\u00e6lper os med at huske. De kan give et f\u00e6llesskab, der f\u00e5r os til at \u00e5bne for kulturarven. I gymnasiet erfarer eleverne, at deres livsverden kan spejles, udvides og udfordres med tankes\u00e6t fra andre tider. En fast kanonliste kan dog ogs\u00e5 skabe litter\u00e6r glemsel, n\u00e5r dens fokus bliver for automatisk og ensporet. P\u00e5 den m\u00e5de har kanonen fra 2004 gjort danskfagets litteraturundervisning til en l\u00f8ftet pegefinger, s\u00e5 litteraturen stivner i sine folder. Den bedste litteratur har fortjent bedre. Hvordan begyndte det i 2004? Oprindeligt blev der s\u00f8sat en national kanonliste, f\u00e6lles for folkeskole og gymnasium, med 14 forfattere og \u00e9n folkevise. Det skete med et l\u00f8fte om l\u00f8bende opdatering. I 2015 blev den justeret for folkeskolen, men det er endnu ikke sket for gymnasiets vedkommende.<\/p>\n<p><strong>Kilde:<\/strong>&nbsp;Mischa Sloth Carlsen og Ditte Eberth Timmermand (2022). \u201cVores danskkanon er for\u00e6ldet. Og hele ideen om en rigid og eviggyldig liste p\u00e5 14 navne er forkert.\u201d I:&nbsp;<em>Politiken<\/em>, 2. april.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table><\/div>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 4.47,
                                "duration_total": 4.47,
                                "normal_pages": 1.2,
                                "normal_pages_total": 1.2,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62972,
                                        "content": "<p>I hvilket af de to tekstuddrag er afsenderen lidt for usaglig i sin <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionering<\/a>? Fx hvis personer med en anden holdning end den, der pr\u00e6senteres i teksten, kan f\u00f8le sig nedgjort.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Tekst 1",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Tekst 1"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Tekst 1"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "4zzw95"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Tekst 2",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Tekst 2"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Tekst 2"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "12kx19v"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>I hvilket af de to tekstuddrag er afsenderen lidt for usaglig i sin <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionering<\/a>? Fx hvis personer med en anden holdning end den, der pr\u00e6senteres i teksten, kan f\u00f8le sig nedgjort.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>I hvilket af de to tekstuddrag er afsenderen lidt for usaglig i sin <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">positionering<\/a>? Fx hvis personer med en anden holdning end den, der pr\u00e6senteres i teksten, kan f\u00f8le sig nedgjort.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<div class=\"table-container\"><table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 636.326px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 294.998px;\">\n<td style=\"width: 696.024px; height: 294.998px;\">\n<p><strong>Tekst 1:<\/strong>&nbsp;<\/p>\n<p>De k\u00e6re k\u00f8d\u00e6dere er jo i al fald velkomne til at pakke en madpakke hjemmefra \u2013 det g\u00f8r alle vi vegetarer og veganere hver eneste dag. Men at skulle pakke spegedrengen i tasken hjemmefra, det er \u00e5benbart en for h\u00f8j pris at betale for en sundere jordklode. Gr\u00e6nsen m\u00e5 jo tr\u00e6kkes et sted, ikke sandt? Men videnskaben er ikke i tvivl. K\u00f8dproduktion er en af de mest ressourcespildende og klimabelastende industrier i verden. Nedsat k\u00f8dindtag er ganske vist kun en lille del af l\u00f8sningen og var i \u00f8vrigt ogs\u00e5 kun en lille del af socialdemokraternes tiltagsforslag, men hvis det adopteres i stor stil, vil det have en m\u00e6rkbart positiv effekt p\u00e5 klimaet. Men andre (k\u00f8dfrie) boller p\u00e5 suppen, det kunne de p\u00f8lsepopulistiske frikadellefork\u00e6mpere p\u00e5 den kulturkonservative fl\u00f8j selvf\u00f8lgelig aldrig nogensinde tillade. Responsen fra disse vegetarforskr\u00e6kkede madordningskorsfarere var derfor ikke overraskende. De fleste af dem vil sikkert mene, at klimaet er vigtigt, og at vi b\u00f8r g\u00f8re, hvad vi kan, for at holde det sundt og rent. S\u00e5 l\u00e6nge dette uklare 'vi' ikke omfatter dem selv, naturligvis. Alle vil nemlig have klimaet reddet, men der er forsvindende f\u00e5, der gider at redde det.<\/p>\n<p><strong>Kilde:<\/strong>&nbsp;Sebastian Kirkegaard Ejsing (2020). \u201cK\u00f8dspiserne mangler rygrad. Det er der r\u00e5d for.\u201d I:&nbsp;<em>Politiken<\/em>, 16. november.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 341.328px;\">\n<td style=\"width: 696.024px; height: 341.328px;\">\n<p><strong>Tekst 2:<\/strong><\/p>\n<p>Siden efter\u00e5ret 2020 har der v\u00e6ret en livlig debat om danskfagets litteraturkanon i gymnasiet. Vi har selv deltaget og foresl\u00e5r en ny m\u00e5de at t\u00e6nke den p\u00e5: en udvidet bruttoliste. Sidste \u00e5r var vi til foretr\u00e6de for politikerne, og b\u00f8lgerne gik h\u00f8jt i debatten. Den m\u00e5 alligevel have gjort indtryk, for vi blev inviteret til at freml\u00e6gge vores synspunkter til en h\u00f8ring p\u00e5 Christiansborg 30. marts. Lad os uddybe vores litteratursyn, og hvorfor tiden er l\u00f8bet fra en nagelfast statsstyret og eviggyldig kanonliste med 13 m\u00e6nd og 1 kvinde. Det gode ved kanonlister er, at de hj\u00e6lper os med at huske. De kan give et f\u00e6llesskab, der f\u00e5r os til at \u00e5bne for kulturarven. I gymnasiet erfarer eleverne, at deres livsverden kan spejles, udvides og udfordres med tankes\u00e6t fra andre tider. En fast kanonliste kan dog ogs\u00e5 skabe litter\u00e6r glemsel, n\u00e5r dens fokus bliver for automatisk og ensporet. P\u00e5 den m\u00e5de har kanonen fra 2004 gjort danskfagets litteraturundervisning til en l\u00f8ftet pegefinger, s\u00e5 litteraturen stivner i sine folder. Den bedste litteratur har fortjent bedre. Hvordan begyndte det i 2004? Oprindeligt blev der s\u00f8sat en national kanonliste, f\u00e6lles for folkeskole og gymnasium, med 14 forfattere og \u00e9n folkevise. Det skete med et l\u00f8fte om l\u00f8bende opdatering. I 2015 blev den justeret for folkeskolen, men det er endnu ikke sket for gymnasiets vedkommende.<\/p>\n<p><strong>Kilde:<\/strong>&nbsp;Mischa Sloth Carlsen og Ditte Eberth Timmermand (2022). \u201cVores danskkanon er for\u00e6ldet. Og hele ideen om en rigid og eviggyldig liste p\u00e5 14 navne er forkert.\u201d I:&nbsp;<em>Politiken<\/em>, 2. april.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table><\/div>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<div class=\"table-container\"><table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 636.326px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 294.998px;\">\n<td style=\"width: 696.024px; height: 294.998px;\">\n<p><strong>Tekst 1:<\/strong>&nbsp;<\/p>\n<p>De k\u00e6re k\u00f8d\u00e6dere er jo i al fald velkomne til at pakke en madpakke hjemmefra \u2013 det g\u00f8r alle vi vegetarer og veganere hver eneste dag. Men at skulle pakke spegedrengen i tasken hjemmefra, det er \u00e5benbart en for h\u00f8j pris at betale for en sundere jordklode. Gr\u00e6nsen m\u00e5 jo tr\u00e6kkes et sted, ikke sandt? Men videnskaben er ikke i tvivl. K\u00f8dproduktion er en af de mest ressourcespildende og klimabelastende industrier i verden. Nedsat k\u00f8dindtag er ganske vist kun en lille del af l\u00f8sningen og var i \u00f8vrigt ogs\u00e5 kun en lille del af socialdemokraternes tiltagsforslag, men hvis det adopteres i stor stil, vil det have en m\u00e6rkbart positiv effekt p\u00e5 klimaet. Men andre (k\u00f8dfrie) boller p\u00e5 suppen, det kunne de p\u00f8lsepopulistiske frikadellefork\u00e6mpere p\u00e5 den kulturkonservative fl\u00f8j selvf\u00f8lgelig aldrig nogensinde tillade. Responsen fra disse vegetarforskr\u00e6kkede madordningskorsfarere var derfor ikke overraskende. De fleste af dem vil sikkert mene, at klimaet er vigtigt, og at vi b\u00f8r g\u00f8re, hvad vi kan, for at holde det sundt og rent. S\u00e5 l\u00e6nge dette uklare 'vi' ikke omfatter dem selv, naturligvis. Alle vil nemlig have klimaet reddet, men der er forsvindende f\u00e5, der gider at redde det.<\/p>\n<p><strong>Kilde:<\/strong>&nbsp;Sebastian Kirkegaard Ejsing (2020). \u201cK\u00f8dspiserne mangler rygrad. Det er der r\u00e5d for.\u201d I:&nbsp;<em>Politiken<\/em>, 16. november.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 341.328px;\">\n<td style=\"width: 696.024px; height: 341.328px;\">\n<p><strong>Tekst 2:<\/strong><\/p>\n<p>Siden efter\u00e5ret 2020 har der v\u00e6ret en livlig debat om danskfagets litteraturkanon i gymnasiet. Vi har selv deltaget og foresl\u00e5r en ny m\u00e5de at t\u00e6nke den p\u00e5: en udvidet bruttoliste. Sidste \u00e5r var vi til foretr\u00e6de for politikerne, og b\u00f8lgerne gik h\u00f8jt i debatten. Den m\u00e5 alligevel have gjort indtryk, for vi blev inviteret til at freml\u00e6gge vores synspunkter til en h\u00f8ring p\u00e5 Christiansborg 30. marts. Lad os uddybe vores litteratursyn, og hvorfor tiden er l\u00f8bet fra en nagelfast statsstyret og eviggyldig kanonliste med 13 m\u00e6nd og 1 kvinde. Det gode ved kanonlister er, at de hj\u00e6lper os med at huske. De kan give et f\u00e6llesskab, der f\u00e5r os til at \u00e5bne for kulturarven. I gymnasiet erfarer eleverne, at deres livsverden kan spejles, udvides og udfordres med tankes\u00e6t fra andre tider. En fast kanonliste kan dog ogs\u00e5 skabe litter\u00e6r glemsel, n\u00e5r dens fokus bliver for automatisk og ensporet. P\u00e5 den m\u00e5de har kanonen fra 2004 gjort danskfagets litteraturundervisning til en l\u00f8ftet pegefinger, s\u00e5 litteraturen stivner i sine folder. Den bedste litteratur har fortjent bedre. Hvordan begyndte det i 2004? Oprindeligt blev der s\u00f8sat en national kanonliste, f\u00e6lles for folkeskole og gymnasium, med 14 forfattere og \u00e9n folkevise. Det skete med et l\u00f8fte om l\u00f8bende opdatering. I 2015 blev den justeret for folkeskolen, men det er endnu ikke sket for gymnasiets vedkommende.<\/p>\n<p><strong>Kilde:<\/strong>&nbsp;Mischa Sloth Carlsen og Ditte Eberth Timmermand (2022). \u201cVores danskkanon er for\u00e6ldet. Og hele ideen om en rigid og eviggyldig liste p\u00e5 14 navne er forkert.\u201d I:&nbsp;<em>Politiken<\/em>, 2. april.<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table><\/div>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64963,
                                "section_relation_id": 64963,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvordan kan positioneringen i tekst 1 siges at v\u00e6re lidt for usaglig, og hvorfor er dette ikke en god id\u00e9 i en danskopgave?<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.01,
                                "duration_total": 1.01,
                                "normal_pages": 0.05,
                                "normal_pages_total": 0.05,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62973,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>I tekst 1 er skribenten tydelig i sin positionering, men usaglig, idet argumentationens fokus er at nedg\u00f8re folk (specifikt k\u00f8dspisere) med en anden holdning end den, der argumenteres for, fx n\u00e5r Ejsing sarkastisk skriver: \u201cMen at skulle pakke spegedrengen i tasken hjemmefra, det er \u00e5benbart en for h\u00f8j pris at betale for en sundere jordklode.\u201d Dette er ikke en god strategi i danskfaglig sammenh\u00e6ng, da modtageren kan f\u00f8le sig talt ned til. Usaglighed hj\u00e6lper derfor ikke, hvis argumentations form\u00e5l er at overbevise nogen, der ikke er enig i ens p\u00e5stand.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>I tekst 1 er skribenten tydelig i sin positionering, men usaglig, idet argumentationens fokus er at nedg\u00f8re folk (specifikt k\u00f8dspisere) med en anden holdning end den, der argumenteres for, fx n\u00e5r Ejsing sarkastisk skriver: \u201cMen at skulle pakke spegedrengen i tasken hjemmefra, det er \u00e5benbart en for h\u00f8j pris at betale for en sundere jordklode.\u201d Dette er ikke en god strategi i danskfaglig sammenh\u00e6ng, da modtageren kan f\u00f8le sig talt ned til. Usaglighed hj\u00e6lper derfor ikke, hvis argumentations form\u00e5l er at overbevise nogen, der ikke er enig i ens p\u00e5stand.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>I tekst 1 er skribenten tydelig i sin positionering, men usaglig, idet argumentationens fokus er at nedg\u00f8re folk (specifikt k\u00f8dspisere) med en anden holdning end den, der argumenteres for, fx n\u00e5r Ejsing sarkastisk skriver: \u201cMen at skulle pakke spegedrengen i tasken hjemmefra, det er \u00e5benbart en for h\u00f8j pris at betale for en sundere jordklode.\u201d Dette er ikke en god strategi i danskfaglig sammenh\u00e6ng, da modtageren kan f\u00f8le sig talt ned til. Usaglighed hj\u00e6lper derfor ikke, hvis argumentations form\u00e5l er at overbevise nogen, der ikke er enig i ens p\u00e5stand.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvordan kan positioneringen i tekst 1 siges at v\u00e6re lidt for usaglig, og hvorfor er dette ikke en god id\u00e9 i en danskopgave?<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Hvordan kan positioneringen i tekst 1 siges at v\u00e6re lidt for usaglig, og hvorfor er dette ikke en god id\u00e9 i en danskopgave?<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "En usaglig positionering?",
                                "content": "<p>L\u00e6s de to teksteksempler, og bestem, i hvilken af dem argumentationen sommetider bliver usaglig.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Ens argumentation kan blive usaglig, hvis man fx bruger en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4676\" data-id=\"4676\">ad hominem-argumentationsstrategi<\/a>, hvor man angriber sin modstander personligt i stedet for at holde sig til emnet.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "En usaglig positionering?",
                                "content": "<p>L\u00e6s de to teksteksempler, og bestem, i hvilken af dem argumentationen sommetider bliver usaglig.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Ens argumentation kan blive usaglig, hvis man fx bruger en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4676\" data-id=\"4676\">ad hominem-argumentationsstrategi<\/a>, hvor man angriber sin modstander personligt i stedet for at holde sig til emnet.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": true,
                        "prefix": "\u00d8velse 14",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/hverdag-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/animal2.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64961",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64961
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64964,
                        "section_relation_id": 64964,
                        "title": "M\u00e5 man g\u00e5 i crop tops i folkeskolen?",
                        "content": "<p>L\u00e6s de to let redigerede tekstuddrag om crop top-debatten i folkeskolen. Find derefter de argumenter for og imod crop tops, som teksterne indeholder. <br><br>Debatten om crop tops i folkeskolen startede p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen i Vejle i 2021, hvor skolen besluttede at forbyde eleverne i udskolingen at b\u00e6re crop tops. Reglen blev senere omst\u00f8dt.<\/p>\n<p><img class=\"rounded-img-corners\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/croptop-1655212056.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"429\"><\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 15",
                            "difficulty": 3,
                            "is_gradeable": false,
                            "icon_path": "exercises\/fashion-lille.svg",
                            "image_path": null,
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": {
                            "title": "Rasmus Dyrbjerg Hansen, Ida Marie Hansen",
                            "description": "<p>Hansen, Rasmus Dyrbjerg (2021, 18. august). \"Skole forbyder elever at g\u00e5 med mavebluser \u2013 flere er blevet bedt om at d\u00e6kke sig til\".&nbsp;<em>dr.dk<\/em>. Bes\u00f8gt d. 4\/10-22 p\u00e5: https:\/\/www.dr.dk\/nyheder\/regionale\/trekanten\/skole-forbyder-elever-gaa-med-mavebluser-flere-er-blevet-bedt-om-daekke?cid=soc_facebook_drnyheder_post_pg771zsu&amp;cid=sf248665382&amp;fbclid=IwAR1UFQxyyA8j16fbDIMZF70jhWqUin2xAcm2SgozoaEitbS_C4vHWhqOvmI<\/p>\n<p>Hansen, Ida Marie (2021, 18. august). \"Crop top-forbud er komplet absurd\".&nbsp;<em>blog.folkeskolen.dk<\/em>. Bes\u00f8gt d. 4\/10-22 p\u00e5: https:\/\/blog.folkeskolen.dk\/blog-blogg-skolen-i-samfundet\/crop-top-forbud-er-komplet-absurd\/124029<\/p>",
                            "word_count": 306,
                            "note": "!"
                        },
                        "duration": 0.53,
                        "duration_total": 12.72,
                        "normal_pages": 0.15,
                        "normal_pages_total": 1.9,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64965,
                                "section_relation_id": 64965,
                                "title": null,
                                "content": "<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px;\" cellspacing=\"50\" cellpadding=\"20\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 558.021px;\">\n<p><strong>Tekst 1:&nbsp;<\/strong><\/p>\n<p>Det er slut med at g\u00e5 i skole i en top, der viser maveskind, p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen mellem Bredsten og Vandel i Vejle Kommune. Skolen har besluttet at forbyde eleverne at b\u00e6re de s\u00e5kaldte crop tops i udskolingen p\u00e5 skolen, og i flere tilf\u00e6lde har skolen ogs\u00e5 bedt elever om at tage en tr\u00f8je p\u00e5 for at d\u00e6kke den blottede del af maven. Forbuddet skyldes flere ting, siger skoleleder Bjarne Kyneb. Heriblandt at p\u00e5kl\u00e6dningen kan fjerne fokus fra undervisningen, mener han. \u201cVi er n\u00f8dt til at forholde os til, at i skolen er vi et f\u00e6llesskab, hvor vi er t\u00e6tte p\u00e5 hinanden, og det kr\u00e6ver ogs\u00e5, at vi har noget t\u00f8j p\u00e5, hvor alle kan koncentrere sig om det skolearbejde, der skal laves\u201d, siger Bjarne Kyneb. \u201dVi g\u00e5r jo heller ikke p\u00e5 arbejde i shorts og bar mave. Vi g\u00f8r os nogle overvejelser om, hvad vi kan have p\u00e5, som passer til den situation, vi er i. Og det vil vi gerne l\u00e6re de unge mennesker i et dannelses\u00f8jemed, og det er derfor, vi g\u00e5r ind og har en holdning til det her\u201d, siger han. If\u00f8lge Bjarne Kyneb er det vigtigt, at hans elever er opm\u00e6rksomme p\u00e5, at ens p\u00e5kl\u00e6dning kan have en betydning for hvilket signal, man sender. \u201cVi t\u00e6nker egentlig, at vi g\u00f8r de unge mennesker en tjeneste ved, at man tager en snak om, hvordan man kan g\u00e5 kl\u00e6dt, n\u00e5r man g\u00e5r p\u00e5 arbejde eller i skole. Man skal v\u00e6re bevidst om, at man med det t\u00f8j, man tager p\u00e5, sender nogle signaler til andre, og at alle signaler er ikke rigtige i enhver sammenh\u00e6ng\u201d, siger skolelederen. Han tilf\u00f8jer: \u201cN\u00e5r man g\u00e5r i skole, hvor man er sammen p\u00e5 kryds og tv\u00e6rs, skal alle have det godt i det, s\u00e5 man kan yde og koncentrere sig om det arbejde, der skal g\u00f8res der.\"<strong><br><\/strong><\/p>\n<p><strong>Kilde<\/strong>: Rasmus Dyrbjerg Hansen: \u201cSkole forbyder elever at g\u00e5 med mavebluser \u2013 flere er blevet bedt om at d\u00e6kke sig til.\u201d Fra <em><a href=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/www.dr.dk\/nyheder\/regionale\/trekanten\/skole-forbyder-elever-gaa-med-mavebluser-flere-er-blevet-bedt-om-daekke?cid%3Dsoc_facebook_drnyheder_post_pg771zsu%26cid%3Dsf248665382%26fbclid%3DIwAR1UFQxyyA8j16fbDIMZF70jhWqUin2xAcm2SgozoaEitbS_C4vHWhqOvmI&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1655195368996799&amp;usg=AOvVaw2BvoariJ1ab0Nlc9eMa9Fy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">dr.dk<\/a><\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 558.021px;\">\n<p><strong>Tekst 2:<\/strong><\/p>\n<p>Reklameanalysen blev lagt til side for en stund i begge mine 9. klasser i dag til fordel for en dr\u00f8ftelse af crop top-forbuddet. De er kloge s\u00e5dan nogen unge mennesker i 9. klasse. Hvis jeg var ber\u00f8rt f\u00f8r snakken med mine elever, s\u00e5 er jeg direkte frustreret nu. Hold op, hvor mine elever bare kunne s\u00e6tte ord p\u00e5, hvordan et s\u00e5dan forbud ville p\u00e5virke dem. \u201dDet er jo seksualiserende\u201d, udbr\u00f8d en af mine elever. \u201dJeg har det t\u00f8j p\u00e5, som jeg f\u00f8ler mig godt tilpas i. Ikke for andre, men for mig selv\u201d, sagde en anden. \u201dDet er lidt ubehageligt, at vi skal g\u00f8res forkerte og til sex-objekter, bare fordi vi har noget bestemt t\u00f8j p\u00e5.\u201d, reflekterede en tredje elev og fortsatte, \u201d\u2026 man begynder ligesom s\u00e5 hele tiden at t\u00e6nke p\u00e5, hvad andre t\u00e6nker om en, om man er forkert eller rigtig, om man er for sexet eller selv er udenom at blive gloet p\u00e5.\u201d Hvorfor er det crop top-b\u00e6rernes ansvar, at nogle andre elever ikke kan koncentrere sig? Hvad er det dog ved den crop top, som er S\u00c5 forstyrrende? Vi bliver n\u00f8dt til i folkeskolen at g\u00f8re op med den forestilling, at det er pigers (drenges og andre k\u00f8nsidentiteters) ansvar, at andre mennesker ikke kan holde \u00f8jnene for sig selv. Det m\u00e5 da v\u00e6re muligt at styre sine tanker hen mod det faglige indhold i undervisningen. Drengene i mine klasser udtrykte, at de ikke har problemer med maveskind, stramt t\u00f8j eller noget t\u00f8j i det hele taget. Pigerne skal da bare tage det t\u00f8j p\u00e5, som de har lyst til. En elev formulerede det bare s\u00e5 fint: \u201dLige nu og mange \u00e5r tilbage har pigerne skullet g\u00f8re \u201ddet rigtige\u201d, s\u00e5 de ikke bliver kigget p\u00e5. De har haft ansvaret for andre menneskers dumme handlinger. I stedet for at g\u00e5 den samme vej, som vi altid har gjort, kunne vi s\u00e5 ikke g\u00e5 en ny vej, hvor piger ikke d\u00f8mmes og bliver p\u00e5lagt ansvaret for nogle m\u00e6nds impulser?\u201d - Jeg synes, min elev her har fuldkommen ret.<\/p>\n<p><strong>Kilde<\/strong>: Ida Marie Hansen: \u201cCrop-top forbud er komplet absurd\u201d. Fra <em><a href=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/blog.folkeskolen.dk\/blog-blogg-skolen-i-samfundet\/crop-top-forbud-er-komplet-absurd\/124029&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1655195368999620&amp;usg=AOvVaw04jhJtRLCL2-SUvQ8JW2mO\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">blog.folkeskolen.dk<\/a><\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 7.91,
                                "duration_total": 7.91,
                                "normal_pages": 1.55,
                                "normal_pages_total": 1.55,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62974,
                                        "content": "<p>Hvilke holdninger for og imod crop tops i folkeskolen pr\u00e6senteres i teksterne? Find mindst <strong>to<\/strong> eksempler <strong>imod<\/strong> crops tops og to eksempler <strong>for<\/strong> i teksterne.<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Pointer fra teksterne <strong>for<\/strong> crop tops:<\/p>\n<ul>\n<li>At lave et forbud imod crop tops seksualiserer unge mennesker og g\u00f8r dem til sexobjekter.<\/li>\n<li>Man skal have lov til at g\u00e5 i det t\u00f8j, som man har lyst til.<\/li>\n<li>At forbyde crop tops fastholder en gammel k\u00f8nsstereotyp, hvor kvinden ikke m\u00e5 v\u00e6re for \u201csexet\u201d.<\/li>\n<li>Man fratager m\u00e6nd ansvaret for at styre deres impulser ved at lave forbud. Dette er mandens eget ansvar.<\/li>\n<li>At forbyde crop tops igangs\u00e6tter en pr\u00e6mis om, at noget t\u00f8j kan v\u00e6re rigtigt og noget andet forkert: en tankegang, der ikke er hensigtsm\u00e6ssig.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pointer fra teksterne <strong>imod<\/strong> crop tops:<\/p>\n<ul>\n<li>Crop tops h\u00f8rer ikke hjemme i skolen.<\/li>\n<li>Ens p\u00e5kl\u00e6dning sender altid signaler, og crop tops er ikke et passende signal at sende i skolesammenh\u00e6ng.<\/li>\n<li>Skolen er et socialt l\u00e6ringsf\u00e6llesskab, og crop tops kan virke forstyrrende for skolearbejdet.<\/li>\n<li>Elevers p\u00e5kl\u00e6dning kan fjerne fokus fra undervisningen.<\/li>\n<li>Ens p\u00e5kl\u00e6dning skal tilpasses situationen: Man har heller ikke shorts p\u00e5 og bar mave i en undervisningssammenh\u00e6ng.<\/li>\n<\/ul>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_placeholder": "Pointer fra teksterne for crop tops:\n\n\nPointer fra teksterne imod crop tops:",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Pointer fra teksterne <strong>for<\/strong> crop tops:<\/p>\n<ul>\n<li>At lave et forbud imod crop tops seksualiserer unge mennesker og g\u00f8r dem til sexobjekter.<\/li>\n<li>Man skal have lov til at g\u00e5 i det t\u00f8j, som man har lyst til.<\/li>\n<li>At forbyde crop tops fastholder en gammel k\u00f8nsstereotyp, hvor kvinden ikke m\u00e5 v\u00e6re for \u201csexet\u201d.<\/li>\n<li>Man fratager m\u00e6nd ansvaret for at styre deres impulser ved at lave forbud. Dette er mandens eget ansvar.<\/li>\n<li>At forbyde crop tops igangs\u00e6tter en pr\u00e6mis om, at noget t\u00f8j kan v\u00e6re rigtigt og noget andet forkert: en tankegang, der ikke er hensigtsm\u00e6ssig.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pointer fra teksterne <strong>imod<\/strong> crop tops:<\/p>\n<ul>\n<li>Crop tops h\u00f8rer ikke hjemme i skolen.<\/li>\n<li>Ens p\u00e5kl\u00e6dning sender altid signaler, og crop tops er ikke et passende signal at sende i skolesammenh\u00e6ng.<\/li>\n<li>Skolen er et socialt l\u00e6ringsf\u00e6llesskab, og crop tops kan virke forstyrrende for skolearbejdet.<\/li>\n<li>Elevers p\u00e5kl\u00e6dning kan fjerne fokus fra undervisningen.<\/li>\n<li>Ens p\u00e5kl\u00e6dning skal tilpasses situationen: Man har heller ikke shorts p\u00e5 og bar mave i en undervisningssammenh\u00e6ng.<\/li>\n<\/ul>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Pointer fra teksterne <strong>for<\/strong> crop tops:<\/p>\n<ul>\n<li>At lave et forbud imod crop tops seksualiserer unge mennesker og g\u00f8r dem til sexobjekter.<\/li>\n<li>Man skal have lov til at g\u00e5 i det t\u00f8j, som man har lyst til.<\/li>\n<li>At forbyde crop tops fastholder en gammel k\u00f8nsstereotyp, hvor kvinden ikke m\u00e5 v\u00e6re for \u201csexet\u201d.<\/li>\n<li>Man fratager m\u00e6nd ansvaret for at styre deres impulser ved at lave forbud. Dette er mandens eget ansvar.<\/li>\n<li>At forbyde crop tops igangs\u00e6tter en pr\u00e6mis om, at noget t\u00f8j kan v\u00e6re rigtigt og noget andet forkert: en tankegang, der ikke er hensigtsm\u00e6ssig.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pointer fra teksterne <strong>imod<\/strong> crop tops:<\/p>\n<ul>\n<li>Crop tops h\u00f8rer ikke hjemme i skolen.<\/li>\n<li>Ens p\u00e5kl\u00e6dning sender altid signaler, og crop tops er ikke et passende signal at sende i skolesammenh\u00e6ng.<\/li>\n<li>Skolen er et socialt l\u00e6ringsf\u00e6llesskab, og crop tops kan virke forstyrrende for skolearbejdet.<\/li>\n<li>Elevers p\u00e5kl\u00e6dning kan fjerne fokus fra undervisningen.<\/li>\n<li>Ens p\u00e5kl\u00e6dning skal tilpasses situationen: Man har heller ikke shorts p\u00e5 og bar mave i en undervisningssammenh\u00e6ng.<\/li>\n<\/ul>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>Hvilke holdninger for og imod crop tops i folkeskolen pr\u00e6senteres i teksterne? Find mindst <strong>to<\/strong> eksempler <strong>imod<\/strong> crops tops og to eksempler <strong>for<\/strong> i teksterne.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>Hvilke holdninger for og imod crop tops i folkeskolen pr\u00e6senteres i teksterne? Find mindst <strong>to<\/strong> eksempler <strong>imod<\/strong> crops tops og to eksempler <strong>for<\/strong> i teksterne.<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px;\" cellspacing=\"50\" cellpadding=\"20\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 558.021px;\">\n<p><strong>Tekst 1:&nbsp;<\/strong><\/p>\n<p>Det er slut med at g\u00e5 i skole i en top, der viser maveskind, p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen mellem Bredsten og Vandel i Vejle Kommune. Skolen har besluttet at forbyde eleverne at b\u00e6re de s\u00e5kaldte crop tops i udskolingen p\u00e5 skolen, og i flere tilf\u00e6lde har skolen ogs\u00e5 bedt elever om at tage en tr\u00f8je p\u00e5 for at d\u00e6kke den blottede del af maven. Forbuddet skyldes flere ting, siger skoleleder Bjarne Kyneb. Heriblandt at p\u00e5kl\u00e6dningen kan fjerne fokus fra undervisningen, mener han. \u201cVi er n\u00f8dt til at forholde os til, at i skolen er vi et f\u00e6llesskab, hvor vi er t\u00e6tte p\u00e5 hinanden, og det kr\u00e6ver ogs\u00e5, at vi har noget t\u00f8j p\u00e5, hvor alle kan koncentrere sig om det skolearbejde, der skal laves\u201d, siger Bjarne Kyneb. \u201dVi g\u00e5r jo heller ikke p\u00e5 arbejde i shorts og bar mave. Vi g\u00f8r os nogle overvejelser om, hvad vi kan have p\u00e5, som passer til den situation, vi er i. Og det vil vi gerne l\u00e6re de unge mennesker i et dannelses\u00f8jemed, og det er derfor, vi g\u00e5r ind og har en holdning til det her\u201d, siger han. If\u00f8lge Bjarne Kyneb er det vigtigt, at hans elever er opm\u00e6rksomme p\u00e5, at ens p\u00e5kl\u00e6dning kan have en betydning for hvilket signal, man sender. \u201cVi t\u00e6nker egentlig, at vi g\u00f8r de unge mennesker en tjeneste ved, at man tager en snak om, hvordan man kan g\u00e5 kl\u00e6dt, n\u00e5r man g\u00e5r p\u00e5 arbejde eller i skole. Man skal v\u00e6re bevidst om, at man med det t\u00f8j, man tager p\u00e5, sender nogle signaler til andre, og at alle signaler er ikke rigtige i enhver sammenh\u00e6ng\u201d, siger skolelederen. Han tilf\u00f8jer: \u201cN\u00e5r man g\u00e5r i skole, hvor man er sammen p\u00e5 kryds og tv\u00e6rs, skal alle have det godt i det, s\u00e5 man kan yde og koncentrere sig om det arbejde, der skal g\u00f8res der.\"<strong><br><\/strong><\/p>\n<p><strong>Kilde<\/strong>: Rasmus Dyrbjerg Hansen: \u201cSkole forbyder elever at g\u00e5 med mavebluser \u2013 flere er blevet bedt om at d\u00e6kke sig til.\u201d Fra <em><a href=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/www.dr.dk\/nyheder\/regionale\/trekanten\/skole-forbyder-elever-gaa-med-mavebluser-flere-er-blevet-bedt-om-daekke?cid%3Dsoc_facebook_drnyheder_post_pg771zsu%26cid%3Dsf248665382%26fbclid%3DIwAR1UFQxyyA8j16fbDIMZF70jhWqUin2xAcm2SgozoaEitbS_C4vHWhqOvmI&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1655195368996799&amp;usg=AOvVaw2BvoariJ1ab0Nlc9eMa9Fy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">dr.dk<\/a><\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 558.021px;\">\n<p><strong>Tekst 2:<\/strong><\/p>\n<p>Reklameanalysen blev lagt til side for en stund i begge mine 9. klasser i dag til fordel for en dr\u00f8ftelse af crop top-forbuddet. De er kloge s\u00e5dan nogen unge mennesker i 9. klasse. Hvis jeg var ber\u00f8rt f\u00f8r snakken med mine elever, s\u00e5 er jeg direkte frustreret nu. Hold op, hvor mine elever bare kunne s\u00e6tte ord p\u00e5, hvordan et s\u00e5dan forbud ville p\u00e5virke dem. \u201dDet er jo seksualiserende\u201d, udbr\u00f8d en af mine elever. \u201dJeg har det t\u00f8j p\u00e5, som jeg f\u00f8ler mig godt tilpas i. Ikke for andre, men for mig selv\u201d, sagde en anden. \u201dDet er lidt ubehageligt, at vi skal g\u00f8res forkerte og til sex-objekter, bare fordi vi har noget bestemt t\u00f8j p\u00e5.\u201d, reflekterede en tredje elev og fortsatte, \u201d\u2026 man begynder ligesom s\u00e5 hele tiden at t\u00e6nke p\u00e5, hvad andre t\u00e6nker om en, om man er forkert eller rigtig, om man er for sexet eller selv er udenom at blive gloet p\u00e5.\u201d Hvorfor er det crop top-b\u00e6rernes ansvar, at nogle andre elever ikke kan koncentrere sig? Hvad er det dog ved den crop top, som er S\u00c5 forstyrrende? Vi bliver n\u00f8dt til i folkeskolen at g\u00f8re op med den forestilling, at det er pigers (drenges og andre k\u00f8nsidentiteters) ansvar, at andre mennesker ikke kan holde \u00f8jnene for sig selv. Det m\u00e5 da v\u00e6re muligt at styre sine tanker hen mod det faglige indhold i undervisningen. Drengene i mine klasser udtrykte, at de ikke har problemer med maveskind, stramt t\u00f8j eller noget t\u00f8j i det hele taget. Pigerne skal da bare tage det t\u00f8j p\u00e5, som de har lyst til. En elev formulerede det bare s\u00e5 fint: \u201dLige nu og mange \u00e5r tilbage har pigerne skullet g\u00f8re \u201ddet rigtige\u201d, s\u00e5 de ikke bliver kigget p\u00e5. De har haft ansvaret for andre menneskers dumme handlinger. I stedet for at g\u00e5 den samme vej, som vi altid har gjort, kunne vi s\u00e5 ikke g\u00e5 en ny vej, hvor piger ikke d\u00f8mmes og bliver p\u00e5lagt ansvaret for nogle m\u00e6nds impulser?\u201d - Jeg synes, min elev her har fuldkommen ret.<\/p>\n<p><strong>Kilde<\/strong>: Ida Marie Hansen: \u201cCrop-top forbud er komplet absurd\u201d. Fra <em><a href=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/blog.folkeskolen.dk\/blog-blogg-skolen-i-samfundet\/crop-top-forbud-er-komplet-absurd\/124029&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1655195368999620&amp;usg=AOvVaw04jhJtRLCL2-SUvQ8JW2mO\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">blog.folkeskolen.dk<\/a><\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px;\" cellspacing=\"50\" cellpadding=\"20\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 558.021px;\">\n<p><strong>Tekst 1:&nbsp;<\/strong><\/p>\n<p>Det er slut med at g\u00e5 i skole i en top, der viser maveskind, p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen mellem Bredsten og Vandel i Vejle Kommune. Skolen har besluttet at forbyde eleverne at b\u00e6re de s\u00e5kaldte crop tops i udskolingen p\u00e5 skolen, og i flere tilf\u00e6lde har skolen ogs\u00e5 bedt elever om at tage en tr\u00f8je p\u00e5 for at d\u00e6kke den blottede del af maven. Forbuddet skyldes flere ting, siger skoleleder Bjarne Kyneb. Heriblandt at p\u00e5kl\u00e6dningen kan fjerne fokus fra undervisningen, mener han. \u201cVi er n\u00f8dt til at forholde os til, at i skolen er vi et f\u00e6llesskab, hvor vi er t\u00e6tte p\u00e5 hinanden, og det kr\u00e6ver ogs\u00e5, at vi har noget t\u00f8j p\u00e5, hvor alle kan koncentrere sig om det skolearbejde, der skal laves\u201d, siger Bjarne Kyneb. \u201dVi g\u00e5r jo heller ikke p\u00e5 arbejde i shorts og bar mave. Vi g\u00f8r os nogle overvejelser om, hvad vi kan have p\u00e5, som passer til den situation, vi er i. Og det vil vi gerne l\u00e6re de unge mennesker i et dannelses\u00f8jemed, og det er derfor, vi g\u00e5r ind og har en holdning til det her\u201d, siger han. If\u00f8lge Bjarne Kyneb er det vigtigt, at hans elever er opm\u00e6rksomme p\u00e5, at ens p\u00e5kl\u00e6dning kan have en betydning for hvilket signal, man sender. \u201cVi t\u00e6nker egentlig, at vi g\u00f8r de unge mennesker en tjeneste ved, at man tager en snak om, hvordan man kan g\u00e5 kl\u00e6dt, n\u00e5r man g\u00e5r p\u00e5 arbejde eller i skole. Man skal v\u00e6re bevidst om, at man med det t\u00f8j, man tager p\u00e5, sender nogle signaler til andre, og at alle signaler er ikke rigtige i enhver sammenh\u00e6ng\u201d, siger skolelederen. Han tilf\u00f8jer: \u201cN\u00e5r man g\u00e5r i skole, hvor man er sammen p\u00e5 kryds og tv\u00e6rs, skal alle have det godt i det, s\u00e5 man kan yde og koncentrere sig om det arbejde, der skal g\u00f8res der.\"<strong><br><\/strong><\/p>\n<p><strong>Kilde<\/strong>: Rasmus Dyrbjerg Hansen: \u201cSkole forbyder elever at g\u00e5 med mavebluser \u2013 flere er blevet bedt om at d\u00e6kke sig til.\u201d Fra <em><a href=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/www.dr.dk\/nyheder\/regionale\/trekanten\/skole-forbyder-elever-gaa-med-mavebluser-flere-er-blevet-bedt-om-daekke?cid%3Dsoc_facebook_drnyheder_post_pg771zsu%26cid%3Dsf248665382%26fbclid%3DIwAR1UFQxyyA8j16fbDIMZF70jhWqUin2xAcm2SgozoaEitbS_C4vHWhqOvmI&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1655195368996799&amp;usg=AOvVaw2BvoariJ1ab0Nlc9eMa9Fy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">dr.dk<\/a><\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 558.021px;\">\n<p><strong>Tekst 2:<\/strong><\/p>\n<p>Reklameanalysen blev lagt til side for en stund i begge mine 9. klasser i dag til fordel for en dr\u00f8ftelse af crop top-forbuddet. De er kloge s\u00e5dan nogen unge mennesker i 9. klasse. Hvis jeg var ber\u00f8rt f\u00f8r snakken med mine elever, s\u00e5 er jeg direkte frustreret nu. Hold op, hvor mine elever bare kunne s\u00e6tte ord p\u00e5, hvordan et s\u00e5dan forbud ville p\u00e5virke dem. \u201dDet er jo seksualiserende\u201d, udbr\u00f8d en af mine elever. \u201dJeg har det t\u00f8j p\u00e5, som jeg f\u00f8ler mig godt tilpas i. Ikke for andre, men for mig selv\u201d, sagde en anden. \u201dDet er lidt ubehageligt, at vi skal g\u00f8res forkerte og til sex-objekter, bare fordi vi har noget bestemt t\u00f8j p\u00e5.\u201d, reflekterede en tredje elev og fortsatte, \u201d\u2026 man begynder ligesom s\u00e5 hele tiden at t\u00e6nke p\u00e5, hvad andre t\u00e6nker om en, om man er forkert eller rigtig, om man er for sexet eller selv er udenom at blive gloet p\u00e5.\u201d Hvorfor er det crop top-b\u00e6rernes ansvar, at nogle andre elever ikke kan koncentrere sig? Hvad er det dog ved den crop top, som er S\u00c5 forstyrrende? Vi bliver n\u00f8dt til i folkeskolen at g\u00f8re op med den forestilling, at det er pigers (drenges og andre k\u00f8nsidentiteters) ansvar, at andre mennesker ikke kan holde \u00f8jnene for sig selv. Det m\u00e5 da v\u00e6re muligt at styre sine tanker hen mod det faglige indhold i undervisningen. Drengene i mine klasser udtrykte, at de ikke har problemer med maveskind, stramt t\u00f8j eller noget t\u00f8j i det hele taget. Pigerne skal da bare tage det t\u00f8j p\u00e5, som de har lyst til. En elev formulerede det bare s\u00e5 fint: \u201dLige nu og mange \u00e5r tilbage har pigerne skullet g\u00f8re \u201ddet rigtige\u201d, s\u00e5 de ikke bliver kigget p\u00e5. De har haft ansvaret for andre menneskers dumme handlinger. I stedet for at g\u00e5 den samme vej, som vi altid har gjort, kunne vi s\u00e5 ikke g\u00e5 en ny vej, hvor piger ikke d\u00f8mmes og bliver p\u00e5lagt ansvaret for nogle m\u00e6nds impulser?\u201d - Jeg synes, min elev her har fuldkommen ret.<\/p>\n<p><strong>Kilde<\/strong>: Ida Marie Hansen: \u201cCrop-top forbud er komplet absurd\u201d. Fra <em><a href=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/blog.folkeskolen.dk\/blog-blogg-skolen-i-samfundet\/crop-top-forbud-er-komplet-absurd\/124029&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1655195368999620&amp;usg=AOvVaw04jhJtRLCL2-SUvQ8JW2mO\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">blog.folkeskolen.dk<\/a><\/em><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64966,
                                "section_relation_id": 64966,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Tilf\u00f8j selv andre synspunkter til debatten. Skriv selv andre gode argumenter for, at crop tops enten skal forbydes eller ikke forbydes i folkeskolen.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.55,
                                "duration_total": 1.55,
                                "normal_pages": 0.06,
                                "normal_pages_total": 0.06,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62975,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Andre argumenter&nbsp;<strong>imod<\/strong> crop tops i folkeskolen kunne v\u00e6re:<\/p>\n<ul>\n<li>F\u00f8r i tiden gik man ikke med crop tops i skolen, s\u00e5 det skal man heller ikke nu.<\/li>\n<li>At g\u00e5 med crop tops er med til at seksualisere unge mennesker.<\/li>\n<li>Retningslinjer for p\u00e5kl\u00e6dning er ikke en negativ ting, da dette kan v\u00e6re med til at skabe mere lighed og mindre bekymring for eleverne.<\/li>\n<li>L\u00e6rerne kan ikke fokusere p\u00e5 at undervise, hvis elever g\u00e5r i crop tops.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Andre argumenter <strong>for<\/strong>&nbsp;crop tops i folkeskolen kunne v\u00e6re:<\/p>\n<ul>\n<li>P\u00e5kl\u00e6dning er en m\u00e5de at udtrykke sin identitet p\u00e5, og det m\u00e5 man g\u00f8re, som man vil.<\/li>\n<li>Skolen skal ikke bestemme, hvad man m\u00e5 og ikke m\u00e5 have p\u00e5.Det er elevernes eget eller deres for\u00e6ldres ansvar.<\/li>\n<li>Samfundet skal ikke bestemme, hvordan kvinder kl\u00e6der sig, for det er sexisme.<\/li>\n<li>Man skal ikke problematisere elevers p\u00e5kl\u00e6dning, da det kan fremkalde skam.<\/li>\n<\/ul>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "field_placeholder": "Andre argumenter imod crop tops i folkeskolen kunne v\u00e6re:\n\n\nAndre argumenter for crop tops i folkeskolen kunne v\u00e6re:",
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Andre argumenter&nbsp;<strong>imod<\/strong> crop tops i folkeskolen kunne v\u00e6re:<\/p>\n<ul>\n<li>F\u00f8r i tiden gik man ikke med crop tops i skolen, s\u00e5 det skal man heller ikke nu.<\/li>\n<li>At g\u00e5 med crop tops er med til at seksualisere unge mennesker.<\/li>\n<li>Retningslinjer for p\u00e5kl\u00e6dning er ikke en negativ ting, da dette kan v\u00e6re med til at skabe mere lighed og mindre bekymring for eleverne.<\/li>\n<li>L\u00e6rerne kan ikke fokusere p\u00e5 at undervise, hvis elever g\u00e5r i crop tops.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Andre argumenter <strong>for<\/strong>&nbsp;crop tops i folkeskolen kunne v\u00e6re:<\/p>\n<ul>\n<li>P\u00e5kl\u00e6dning er en m\u00e5de at udtrykke sin identitet p\u00e5, og det m\u00e5 man g\u00f8re, som man vil.<\/li>\n<li>Skolen skal ikke bestemme, hvad man m\u00e5 og ikke m\u00e5 have p\u00e5.Det er elevernes eget eller deres for\u00e6ldres ansvar.<\/li>\n<li>Samfundet skal ikke bestemme, hvordan kvinder kl\u00e6der sig, for det er sexisme.<\/li>\n<li>Man skal ikke problematisere elevers p\u00e5kl\u00e6dning, da det kan fremkalde skam.<\/li>\n<\/ul>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Andre argumenter&nbsp;<strong>imod<\/strong> crop tops i folkeskolen kunne v\u00e6re:<\/p>\n<ul>\n<li>F\u00f8r i tiden gik man ikke med crop tops i skolen, s\u00e5 det skal man heller ikke nu.<\/li>\n<li>At g\u00e5 med crop tops er med til at seksualisere unge mennesker.<\/li>\n<li>Retningslinjer for p\u00e5kl\u00e6dning er ikke en negativ ting, da dette kan v\u00e6re med til at skabe mere lighed og mindre bekymring for eleverne.<\/li>\n<li>L\u00e6rerne kan ikke fokusere p\u00e5 at undervise, hvis elever g\u00e5r i crop tops.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Andre argumenter <strong>for<\/strong>&nbsp;crop tops i folkeskolen kunne v\u00e6re:<\/p>\n<ul>\n<li>P\u00e5kl\u00e6dning er en m\u00e5de at udtrykke sin identitet p\u00e5, og det m\u00e5 man g\u00f8re, som man vil.<\/li>\n<li>Skolen skal ikke bestemme, hvad man m\u00e5 og ikke m\u00e5 have p\u00e5.Det er elevernes eget eller deres for\u00e6ldres ansvar.<\/li>\n<li>Samfundet skal ikke bestemme, hvordan kvinder kl\u00e6der sig, for det er sexisme.<\/li>\n<li>Man skal ikke problematisere elevers p\u00e5kl\u00e6dning, da det kan fremkalde skam.<\/li>\n<\/ul>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Tilf\u00f8j selv andre synspunkter til debatten. Skriv selv andre gode argumenter for, at crop tops enten skal forbydes eller ikke forbydes i folkeskolen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Tilf\u00f8j selv andre synspunkter til debatten. Skriv selv andre gode argumenter for, at crop tops enten skal forbydes eller ikke forbydes i folkeskolen.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64967,
                                "section_relation_id": 64967,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Skriv selv et kort, sammenh\u00e6ngende argumentationsafsnit (minimum 120 ord), hvor du positionerer dig i forhold til emnet og inddrager din egen holdning. Du kan evt. s\u00e6tte din egen holdning op imod de argumenter, der pr\u00e6senteres i teksterne.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Brug gerne <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a>, <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> og\/eller <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a> i din argumentation.<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 2.73,
                                "duration_total": 2.73,
                                "normal_pages": 0.14,
                                "normal_pages_total": 0.14,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62976,
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget indledes argumentationen med en p\u00e5stand, nemlig: \u201cN\u00e5r de p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen i Vejle forbyder crop tops, er det som at fratage elever deres selvbestemmelse\u201d. P\u00e5standen efterf\u00f8lges af en gendrivelse: \u201cSelvom man ikke er i tvivl om, at Bjarne Kyneb ikke mener noget ondt med at forbyde crop tops p\u00e5 sin skole, viser han, at han er ikke i \u00f8jenh\u00f8jde med sine elever.\u201d <br>Eleven positionerer sig ogs\u00e5 tydeligt i s\u00e6tningen \u201c(...)n\u00e5r et bestemt stykke t\u00f8j forbydes, s\u00e5 mener jeg, at man ogs\u00e5 begr\u00e6nser elevernes mulighed for at udtrykke sig.\u201d<\/p>",
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>N\u00e5r de p\u00e5 Fireh\u00f8jskolen i Vejle forbyder crop tops, er det som at fratage elever deres selvbestemmelse. Selvom man ikke er i tvivl om, at Bjarne Kyneb ikke mener noget ondt med at forbyde crop tops p\u00e5 sin skole, viser han, at han er ikke i \u00f8jenh\u00f8jde med sine elever. Kyneb fokuserer tydeligt p\u00e5 at ville skabe et godt undervisningsmilj\u00f8 \u2013 noget, som crop tops if\u00f8lge ham modarbejder. Det, Kyneb dog glemmer, er eleverne, for ved at forbyde maveblusen forbyder man ogs\u00e5 elever (i overvejende elever af hunk\u00f8n) at kl\u00e6de sig pr\u00e6cis, som de \u00f8nsker. Kl\u00e6der skaber jo som sagt folk, men n\u00e5r et bestemt stykke t\u00f8j forbydes, s\u00e5 mener jeg, at man ogs\u00e5 begr\u00e6nser elevernes mulighed for at udtrykke sig. P\u00e5kl\u00e6dning er nemlig en m\u00e5de at skabe og vise sin identitet p\u00e5, og det handler i bund og grund om at f\u00f8le sig godt tilpas \u2013 noget, som forbud ikke bidrager til. Tv\u00e6rtimod skaber forbud som dette skam hos de unge.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "word_counter": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>N\u00e5r de p\u00e5 Fireh\u00f8jskolen i Vejle forbyder crop tops, er det som at fratage elever deres selvbestemmelse. Selvom man ikke er i tvivl om, at Bjarne Kyneb ikke mener noget ondt med at forbyde crop tops p\u00e5 sin skole, viser han, at han er ikke i \u00f8jenh\u00f8jde med sine elever. Kyneb fokuserer tydeligt p\u00e5 at ville skabe et godt undervisningsmilj\u00f8 \u2013 noget, som crop tops if\u00f8lge ham modarbejder. Det, Kyneb dog glemmer, er eleverne, for ved at forbyde maveblusen forbyder man ogs\u00e5 elever (i overvejende elever af hunk\u00f8n) at kl\u00e6de sig pr\u00e6cis, som de \u00f8nsker. Kl\u00e6der skaber jo som sagt folk, men n\u00e5r et bestemt stykke t\u00f8j forbydes, s\u00e5 mener jeg, at man ogs\u00e5 begr\u00e6nser elevernes mulighed for at udtrykke sig. P\u00e5kl\u00e6dning er nemlig en m\u00e5de at skabe og vise sin identitet p\u00e5, og det handler i bund og grund om at f\u00f8le sig godt tilpas \u2013 noget, som forbud ikke bidrager til. Tv\u00e6rtimod skaber forbud som dette skam hos de unge.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>N\u00e5r de p\u00e5 Fireh\u00f8jskolen i Vejle forbyder crop tops, er det som at fratage elever deres selvbestemmelse. Selvom man ikke er i tvivl om, at Bjarne Kyneb ikke mener noget ondt med at forbyde crop tops p\u00e5 sin skole, viser han, at han er ikke i \u00f8jenh\u00f8jde med sine elever. Kyneb fokuserer tydeligt p\u00e5 at ville skabe et godt undervisningsmilj\u00f8 \u2013 noget, som crop tops if\u00f8lge ham modarbejder. Det, Kyneb dog glemmer, er eleverne, for ved at forbyde maveblusen forbyder man ogs\u00e5 elever (i overvejende elever af hunk\u00f8n) at kl\u00e6de sig pr\u00e6cis, som de \u00f8nsker. Kl\u00e6der skaber jo som sagt folk, men n\u00e5r et bestemt stykke t\u00f8j forbydes, s\u00e5 mener jeg, at man ogs\u00e5 begr\u00e6nser elevernes mulighed for at udtrykke sig. P\u00e5kl\u00e6dning er nemlig en m\u00e5de at skabe og vise sin identitet p\u00e5, og det handler i bund og grund om at f\u00f8le sig godt tilpas \u2013 noget, som forbud ikke bidrager til. Tv\u00e6rtimod skaber forbud som dette skam hos de unge.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget indledes argumentationen med en p\u00e5stand, nemlig: \u201cN\u00e5r de p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen i Vejle forbyder crop tops, er det som at fratage elever deres selvbestemmelse\u201d. P\u00e5standen efterf\u00f8lges af en gendrivelse: \u201cSelvom man ikke er i tvivl om, at Bjarne Kyneb ikke mener noget ondt med at forbyde crop tops p\u00e5 sin skole, viser han, at han er ikke i \u00f8jenh\u00f8jde med sine elever.\u201d <br>Eleven positionerer sig ogs\u00e5 tydeligt i s\u00e6tningen \u201c(...)n\u00e5r et bestemt stykke t\u00f8j forbydes, s\u00e5 mener jeg, at man ogs\u00e5 begr\u00e6nser elevernes mulighed for at udtrykke sig.\u201d<\/p>"
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget indledes argumentationen med en p\u00e5stand, nemlig: \u201cN\u00e5r de p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen i Vejle forbyder crop tops, er det som at fratage elever deres selvbestemmelse\u201d. P\u00e5standen efterf\u00f8lges af en gendrivelse: \u201cSelvom man ikke er i tvivl om, at Bjarne Kyneb ikke mener noget ondt med at forbyde crop tops p\u00e5 sin skole, viser han, at han er ikke i \u00f8jenh\u00f8jde med sine elever.\u201d <br>Eleven positionerer sig ogs\u00e5 tydeligt i s\u00e6tningen \u201c(...)n\u00e5r et bestemt stykke t\u00f8j forbydes, s\u00e5 mener jeg, at man ogs\u00e5 begr\u00e6nser elevernes mulighed for at udtrykke sig.\u201d<\/p>"
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv selv et kort, sammenh\u00e6ngende argumentationsafsnit (minimum 120 ord), hvor du positionerer dig i forhold til emnet og inddrager din egen holdning. Du kan evt. s\u00e6tte din egen holdning op imod de argumenter, der pr\u00e6senteres i teksterne.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Brug gerne <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a>, <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> og\/eller <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a> i din argumentation.<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Skriv selv et kort, sammenh\u00e6ngende argumentationsafsnit (minimum 120 ord), hvor du positionerer dig i forhold til emnet og inddrager din egen holdning. Du kan evt. s\u00e6tte din egen holdning op imod de argumenter, der pr\u00e6senteres i teksterne.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Brug gerne <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a>, <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning<\/a> og\/eller <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a> i din argumentation.<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "M\u00e5 man g\u00e5 i crop tops i folkeskolen?",
                                "content": "<p>L\u00e6s de to let redigerede tekstuddrag om crop top-debatten i folkeskolen. Find derefter de argumenter for og imod crop tops, som teksterne indeholder. <br><br>Debatten om crop tops i folkeskolen startede p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen i Vejle i 2021, hvor skolen besluttede at forbyde eleverne i udskolingen at b\u00e6re crop tops. Reglen blev senere omst\u00f8dt.<\/p>\n<p><img class=\"rounded-img-corners\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/croptop-1655212056.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"429\"><\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "M\u00e5 man g\u00e5 i crop tops i folkeskolen?",
                                "content": "<p>L\u00e6s de to let redigerede tekstuddrag om crop top-debatten i folkeskolen. Find derefter de argumenter for og imod crop tops, som teksterne indeholder. <br><br>Debatten om crop tops i folkeskolen startede p\u00e5 Fireh\u00f8jeskolen i Vejle i 2021, hvor skolen besluttede at forbyde eleverne i udskolingen at b\u00e6re crop tops. Reglen blev senere omst\u00f8dt.<\/p>\n<p><img class=\"rounded-img-corners\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/croptop-1655212056.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"429\"><\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "\u00d8velse 15",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/fashion-lille.svg",
                        "image_url": null,
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64964",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64964
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    }
                ],
                "media": [],
                "designation": {
                    "current": "danish",
                    "latin": {
                        "title": "Position\u00e9r dig",
                        "content": "<p>Hvis du skal skrive argumenterende, vil du n\u00e6sten altid have et tekstmateriale, der viser forskellige holdninger til emnet.<\/p>\n<p>Din vigtigste opgave er at s\u00f8rge for, at du ikke bare gentager pointerne fra tekstmaterialet: I stedet skal du positionere dig, hvilket betyder, at du med inspiration i tekstmaterialet finder ud af, hvad din egen holdning til emnet er. Den holdning skal du s\u00e5 argumentere for og repr\u00e6sentere gennem din tekst.<\/p>\n<p>Du skal bruge tekstmaterialets pointer som en del af din egen argumentation: Er der eksempler i teksterne, der underst\u00f8tter din holdning, og er der eksempler, som du kan argumentere mod?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/debat-1648039309.png\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"248\"><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Her kan du se et uddrag fra en indledning til en argumenterende tekst. Opgaven handler om, hvorvidt man b\u00f8r afskaffe ord, der kan st\u00f8de minoriteter. Eleven bruger sin indledning til f\u00f8rst at opridse de mest udbredte holdninger til emnet ud fra tekstmaterialet. Herefter positionerer eleven sig klart og tydeligt ved at sl\u00e5 fast, hvilken holdning der argumenteres for i resten af opgaven:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 600px; height: 37.3334px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 910px; height: 18.6667px; text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Eksempel p\u00e5 tydelig positionering<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<td style=\"width: 910px; height: 18.6667px;\">Nogle er af den holdning, at sproget hele tiden b\u00f8r revideres, s\u00e5 det afspejler en mere moderne opfattelse af verden, hvor alle er lige uanset k\u00f8n, oprindelse, udseende og seksualitet. Andre kan ikke forst\u00e5, hvorfor de pludselig skal tvinges til at \u00e6ndre deres sprog, n\u00e5r mange ord har v\u00e6ret brugt i evigheder i daglig tale uden n\u00f8dvendigvis at optr\u00e6de i en neds\u00e6ttende sammenh\u00e6ng. Nogle anser ordforr\u00e5dsdebatten og \u00e6ndringsforslagene som lovende tegn p\u00e5, at vi i Danmark er blevet mere tolerante og progressive. Andre himler med \u00f8jnene og t\u00e6nker: \u201cHvad bliver det n\u00e6ste?\u201d. <span style=\"text-decoration: underline;\">Personligt tilh\u00f8rer jeg den f\u00f8rste lejr; det b\u00f8r da v\u00e6re mennesket, der har magten over sproget, og ikke omvendt.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>I kronikgenren (HTX) er det meget vigtigt, at du ikke bruger hele din opgave p\u00e5 at forklare, hvad der st\u00e5r i tekstmaterialet. I stedet skal du selv argumentere for et synspunkt, som du l\u00e6gger fast lige fra din indledning.<\/p>",
                        "description": null
                    },
                    "danish": {
                        "title": "Position\u00e9r dig",
                        "content": "<p>Hvis du skal skrive argumenterende, vil du n\u00e6sten altid have et tekstmateriale, der viser forskellige holdninger til emnet.<\/p>\n<p>Din vigtigste opgave er at s\u00f8rge for, at du ikke bare gentager pointerne fra tekstmaterialet: I stedet skal du positionere dig, hvilket betyder, at du med inspiration i tekstmaterialet finder ud af, hvad din egen holdning til emnet er. Den holdning skal du s\u00e5 argumentere for og repr\u00e6sentere gennem din tekst.<\/p>\n<p>Du skal bruge tekstmaterialets pointer som en del af din egen argumentation: Er der eksempler i teksterne, der underst\u00f8tter din holdning, og er der eksempler, som du kan argumentere mod?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/debat-1648039309.png\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"248\"><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Her kan du se et uddrag fra en indledning til en argumenterende tekst. Opgaven handler om, hvorvidt man b\u00f8r afskaffe ord, der kan st\u00f8de minoriteter. Eleven bruger sin indledning til f\u00f8rst at opridse de mest udbredte holdninger til emnet ud fra tekstmaterialet. Herefter positionerer eleven sig klart og tydeligt ved at sl\u00e5 fast, hvilken holdning der argumenteres for i resten af opgaven:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 600px; height: 37.3334px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 910px; height: 18.6667px; text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Eksempel p\u00e5 tydelig positionering<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<td style=\"width: 910px; height: 18.6667px;\">Nogle er af den holdning, at sproget hele tiden b\u00f8r revideres, s\u00e5 det afspejler en mere moderne opfattelse af verden, hvor alle er lige uanset k\u00f8n, oprindelse, udseende og seksualitet. Andre kan ikke forst\u00e5, hvorfor de pludselig skal tvinges til at \u00e6ndre deres sprog, n\u00e5r mange ord har v\u00e6ret brugt i evigheder i daglig tale uden n\u00f8dvendigvis at optr\u00e6de i en neds\u00e6ttende sammenh\u00e6ng. Nogle anser ordforr\u00e5dsdebatten og \u00e6ndringsforslagene som lovende tegn p\u00e5, at vi i Danmark er blevet mere tolerante og progressive. Andre himler med \u00f8jnene og t\u00e6nker: \u201cHvad bliver det n\u00e6ste?\u201d. <span style=\"text-decoration: underline;\">Personligt tilh\u00f8rer jeg den f\u00f8rste lejr; det b\u00f8r da v\u00e6re mennesket, der har magten over sproget, og ikke omvendt.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>I kronikgenren (HTX) er det meget vigtigt, at du ikke bruger hele din opgave p\u00e5 at forklare, hvad der st\u00e5r i tekstmaterialet. I stedet skal du selv argumentere for et synspunkt, som du l\u00e6gger fast lige fra din indledning.<\/p>",
                        "description": null
                    }
                },
                "gradeable": false,
                "prefix": "AR.1.2",
                "icon_url": null,
                "image_url": null,
                "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64955",
                "path_parts": [
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "bog",
                        "id": 46
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "kapitel",
                        "id": 64912
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "sektion",
                        "id": 64913
                    },
                    {
                        "type": "fragment",
                        "value": "section-",
                        "id": 64955
                    }
                ],
                "user_progress": {
                    "started": false,
                    "completed": false,
                    "points": "0",
                    "score": "0",
                    "progress": 0
                }
            },
            {
                "id": 64968,
                "section_relation_id": 64968,
                "title": "Forarbejde til at finde din position",
                "content": "<p>Her er nogle trin, du kan bruge til at finde ud af, hvilket standpunkt du vil tage i din argumentation:<\/p>\n<p><strong>1.<\/strong> Start med at skrive ned, hvilke hovedsynspunkter der er i tekstmaterialet.<\/p>\n<p><strong>2.<\/strong> Find de vigtigste bel\u00e6g, eksempler og pointer i teksterne, og sort\u00e9r dem ud fra, hvilket hovedsynspunkt de underst\u00f8tter.<\/p>\n<p><strong>3.<\/strong> Find ud af, hvem der enige med hvem \u2013 og hvem der er uenige.<\/p>\n<p><strong>4.<\/strong> Overvej, om der er vinkler p\u00e5 sagen, der slet ikke fremg\u00e5r af tekstmaterialet. Hvilke?<\/p>\n<p><strong>5.<\/strong> Formul\u00e9r, hvilket synspunkt p\u00e5 emnet du gerne vil argumentere for.<\/p>\n<p><strong>6. <\/strong>Find ud af, hvilke argumenter og eksempler fra tekstmaterialet du kan inddrage til b\u00e5de at underst\u00f8tte dit synspunkt og til at argumentere imod.<\/p>\n<p><strong>7. <\/strong>T\u00e6nk over en r\u00e6kkef\u00f8lge, det vil v\u00e6re logisk at pr\u00e6sentere de forskellige eksempler og pointer i.<\/p>\n<p><span style=\"color: #eb4848;\"><strong>NB<\/strong><\/span>: Husk at holde en saglig og nuanceret tone, s\u00e5 du ikke kommer til at nedg\u00f8re personer med en anden holdning.<\/p>",
                "description": null,
                "conf": {
                    "prefix": "AR.1.3",
                    "difficulty": 0,
                    "icon_path": null,
                    "image_path": null,
                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                    "allow_question_shuffle": false,
                    "show_all_questions": false
                },
                "is_published": true,
                "reference": null,
                "duration": 1.38,
                "duration_total": 1.38,
                "normal_pages": 0.39,
                "normal_pages_total": 0.39,
                "type": {
                    "id": 8,
                    "title": "Book chapter section",
                    "machine_name": "book_chapter_section"
                },
                "sections": [],
                "media": [],
                "designation": {
                    "current": "danish",
                    "latin": {
                        "title": "Forarbejde til at finde din position",
                        "content": "<p>Her er nogle trin, du kan bruge til at finde ud af, hvilket standpunkt du vil tage i din argumentation:<\/p>\n<p><strong>1.<\/strong> Start med at skrive ned, hvilke hovedsynspunkter der er i tekstmaterialet.<\/p>\n<p><strong>2.<\/strong> Find de vigtigste bel\u00e6g, eksempler og pointer i teksterne, og sort\u00e9r dem ud fra, hvilket hovedsynspunkt de underst\u00f8tter.<\/p>\n<p><strong>3.<\/strong> Find ud af, hvem der enige med hvem \u2013 og hvem der er uenige.<\/p>\n<p><strong>4.<\/strong> Overvej, om der er vinkler p\u00e5 sagen, der slet ikke fremg\u00e5r af tekstmaterialet. Hvilke?<\/p>\n<p><strong>5.<\/strong> Formul\u00e9r, hvilket synspunkt p\u00e5 emnet du gerne vil argumentere for.<\/p>\n<p><strong>6. <\/strong>Find ud af, hvilke argumenter og eksempler fra tekstmaterialet du kan inddrage til b\u00e5de at underst\u00f8tte dit synspunkt og til at argumentere imod.<\/p>\n<p><strong>7. <\/strong>T\u00e6nk over en r\u00e6kkef\u00f8lge, det vil v\u00e6re logisk at pr\u00e6sentere de forskellige eksempler og pointer i.<\/p>\n<p><span style=\"color: #eb4848;\"><strong>NB<\/strong><\/span>: Husk at holde en saglig og nuanceret tone, s\u00e5 du ikke kommer til at nedg\u00f8re personer med en anden holdning.<\/p>",
                        "description": null
                    },
                    "danish": {
                        "title": "Forarbejde til at finde din position",
                        "content": "<p>Her er nogle trin, du kan bruge til at finde ud af, hvilket standpunkt du vil tage i din argumentation:<\/p>\n<p><strong>1.<\/strong> Start med at skrive ned, hvilke hovedsynspunkter der er i tekstmaterialet.<\/p>\n<p><strong>2.<\/strong> Find de vigtigste bel\u00e6g, eksempler og pointer i teksterne, og sort\u00e9r dem ud fra, hvilket hovedsynspunkt de underst\u00f8tter.<\/p>\n<p><strong>3.<\/strong> Find ud af, hvem der enige med hvem \u2013 og hvem der er uenige.<\/p>\n<p><strong>4.<\/strong> Overvej, om der er vinkler p\u00e5 sagen, der slet ikke fremg\u00e5r af tekstmaterialet. Hvilke?<\/p>\n<p><strong>5.<\/strong> Formul\u00e9r, hvilket synspunkt p\u00e5 emnet du gerne vil argumentere for.<\/p>\n<p><strong>6. <\/strong>Find ud af, hvilke argumenter og eksempler fra tekstmaterialet du kan inddrage til b\u00e5de at underst\u00f8tte dit synspunkt og til at argumentere imod.<\/p>\n<p><strong>7. <\/strong>T\u00e6nk over en r\u00e6kkef\u00f8lge, det vil v\u00e6re logisk at pr\u00e6sentere de forskellige eksempler og pointer i.<\/p>\n<p><span style=\"color: #eb4848;\"><strong>NB<\/strong><\/span>: Husk at holde en saglig og nuanceret tone, s\u00e5 du ikke kommer til at nedg\u00f8re personer med en anden holdning.<\/p>",
                        "description": null
                    }
                },
                "gradeable": false,
                "prefix": "AR.1.3",
                "icon_url": null,
                "image_url": null,
                "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64968",
                "path_parts": [
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "bog",
                        "id": 46
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "kapitel",
                        "id": 64912
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "sektion",
                        "id": 64913
                    },
                    {
                        "type": "fragment",
                        "value": "section-",
                        "id": 64968
                    }
                ],
                "user_progress": {
                    "started": false,
                    "completed": false,
                    "points": "0",
                    "score": "0",
                    "progress": 0
                }
            },
            {
                "id": 64969,
                "section_relation_id": 64969,
                "title": "Argument\u00e9r danskfagligt",
                "content": "<p>Selvom din vigtigste opgave er at overbevise din l\u00e6ser vha. skudsikre argumenter, gode eksempler og tydelig positionering, m\u00e5 du selvf\u00f8lgelig ikke glemme, at du i danskfaget altid skal have din faglighed i fokus.<\/p>\n<p>Der er generelt tre m\u00e5der, hvorp\u00e5 du kan argumentere danskfagligt:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-2\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 56.0001px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Emnet<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">Hvis emnet, som du skal skrive om, har med et af hovedomr\u00e5derne i danskfaget at g\u00f8re (litteratur, sprog eller medier), kan du vise danskfaglighed ved at vise, at du har viden om selve emnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Fagbegreber<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">N\u00e5r du skriver om tekstmaterialet, og n\u00e5r du anvender citater, kan du se, om du kan inddrage danskfaglige begreber i dine kommentarer. Hvis du fx udfordrer et synspunkt fra en tekst, fordi det er for ensidigt, kan du skrive, at der mangler <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser <\/a>i teksten. Hvis du s\u00e6tter et citat ind, hvor der indg\u00e5r en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4349\" data-id=\"4349\">metafor<\/a>, kan du n\u00e6vne begrebet metafor, n\u00e5r du skriver om citatets pointe. Findes der begreber fra dine v\u00e6rkt\u00f8jskasser til analyse af fiktion og non-fiktion, der kan bruges til at underst\u00f8tte dine pointer undervejs?<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Danskfaglige eksempler<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">Overvej, om I har arbejdet med noget i klassen, der handler om det samme emne. Det kan v\u00e6re alle typer tekster: noveller, digte, dokumentarfilm, debatindl\u00e6g, podcasts, taler osv. M\u00e5ske kan du bruge et eksempel fra en af disse andre tekster til at uddybe selve emnet, dit eget synspunkt eller andres synspunkter p\u00e5 emnet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nedenfor kan du se et eksempel p\u00e5, hvordan du p\u00e5 en naturlig m\u00e5de kan inddrage danskfaglige begreber i din argumentation.<\/p>\n<p>I eksemplet inddrages et citat fra tekstmaterialet, hvor der argumenteres for, at minoriteter b\u00f8r tage st\u00f8dende ord til sig ved selv at bruge dem. Eleven bruger det danskfaglige ord <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4358\" data-id=\"4358\">konnotationer<\/a>&nbsp;til at beskrive, hvorfor det m\u00e5ske er sv\u00e6rere end som s\u00e5 at \u00e6ndre folks holdning til et ord:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 600px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"width: 893px; text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Eksempel p\u00e5 at inddrage danskfaglige begreber i sin argumentation<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 893px;\">I en samtale mellem Mulle Skouboe og Frederik Walter Olsen, der er n\u00e6stformand for sammenslutningen af unge med handicap, er det tydeligt, hvilken lejr Skouboe tilh\u00f8rer. I f\u00f8rste afsnit af Danmarks l\u00e6kreste spasser besvarer hun Frederiks kritiske sp\u00f8rgsm\u00e5l om, hvorfor hun v\u00e6lger at bruge ordet \u201cspasser\u201d i sit program, ved at stille et nyt sp\u00f8rgsm\u00e5l: \u201cHvorfor ikke dr\u00e6be ordet? Jo mere, du bruger et ord, jo mere kedeligt bliver det for de andre. Hvis du gentagne gange bliver ved med at sige \u2018Ja, jeg er spasser, og det passer, og jeg er pisseligeglad\u2019, s\u00e5 er det ikke sjovt mere\u201d. (01:53-02:10). <span style=\"text-decoration: underline;\">Hun kan selvf\u00f8lgelig godt have ret i, at der findes en vis mulighed for at minimere et ords negative konnotationer ved at gent\u00e6nke ordets brug og give de udsatte ejerskab over det<\/span>, men...<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>Man kunne godt have formuleret den samme pointe uden at bruge fagbegrebet \u201ckonnotationer\u201d, men ved at inddrage begreber sikrer du dig, at din opgave bliver mere pr\u00e6cis og danskfaglig.<\/p>",
                "description": null,
                "conf": {
                    "prefix": "AR.1.4",
                    "difficulty": 0,
                    "icon_path": null,
                    "image_path": null,
                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                    "allow_question_shuffle": false,
                    "show_all_questions": false
                },
                "is_published": true,
                "reference": null,
                "duration": 4.18,
                "duration_total": 6.9,
                "normal_pages": 1.19,
                "normal_pages_total": 1.85,
                "type": {
                    "id": 8,
                    "title": "Book chapter section",
                    "machine_name": "book_chapter_section"
                },
                "sections": [
                    {
                        "id": 64970,
                        "section_relation_id": 64970,
                        "title": "Danskfaglige begreber eller ej?",
                        "content": "<p>L\u00e6s de to versioner af samme tekststykke, og bestem, hvilket tekststykke der indeholder danskfaglige begreber. Forklar derefter effekten. <br><br>Tekstuddragene handler om emnet danskhed.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "\u00d8velse 16",
                            "difficulty": 1,
                            "is_gradeable": true,
                            "icon_path": "exercises\/culture-lille.svg",
                            "image_path": "exercise_images\/reklame.svg",
                            "allow_question_shuffle": false,
                            "show_all_questions": false,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.23,
                        "duration_total": 2.72,
                        "normal_pages": 0.09,
                        "normal_pages_total": 0.66,
                        "type": {
                            "id": 4,
                            "title": "Exercise",
                            "machine_name": "exercise"
                        },
                        "sections": [
                            {
                                "id": 64971,
                                "section_relation_id": 64971,
                                "title": null,
                                "content": "<div class=\"table-container\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 307.831px; border-style: solid;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.4983px;\">\n<td style=\"width: 300px; height: 18.4983px; border-style: solid;\"><strong>Tekststykke 1:<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 317px; height: 18.4983px; border-style: solid;\"><strong>Tekststykke 2:<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 289.333px;\">\n<td style=\"width: 317px; height: 289.333px; border-style: solid;\">Fordi SAS i deres reklame svarer \u201cingenting\u201d til sp\u00f8rgsm\u00e5let \u201cWhat is truly Scandinavian?\u201d, blev de n\u00f8dt til at tr\u00e6kke deres f\u00f8lelsesladede reklame tilbage, da den havde startet en shitstorm. SAS\u2019 holdning om, at intet er \u00e6gte skandinavisk, var ikke noget, danskerne var enige i. Det, SAS pr\u00f8ver at fort\u00e6lle, er en historie om Skandinaviens historie, om kultur og om rejser \u2013 en historie, der p\u00e5 en m\u00e5de ogs\u00e5 handler om, at immigration er noget, vi som danskere skal blive bedre til at omfavne, fordi immigration er en del af Danmarks historie. Denne del af fort\u00e6llingen er m\u00e5ske det, der har f\u00e5et mange til at reagere negativt p\u00e5 reklamen.<\/td>\n<td style=\"width: 317px; height: 289.333px; border-style: solid;\">Fordi SAS i deres reklame svarer \u201cingenting\u201d til sp\u00f8rgsm\u00e5let \u201cWhat is truly Scandinavian?\u201d, blev de n\u00f8dt til at tr\u00e6kke deres patosfyldte reklame tilbage, da den havde startet en shitstorm. SAS\u2019 p\u00e5stand om, at intet er \u00e6gte skandinavisk, var sv\u00e6r for danskerne at sluge. Personligt finder jeg SAS\u2019 budskab ret overbevisende, da det narrativ, som reklamen skaber, er en fort\u00e6lling om Skandinaviens historie, om kultur og om at rejse \u2013 et narrativ, der er fyldt med positive konnotationer om immigration. Det er m\u00e5ske den egentlige grund til, at mange har reageret s\u00e5 negativt p\u00e5 reklamen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false,
                                    "allow_question_shuffle": false,
                                    "show_all_questions": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 1.93,
                                "duration_total": 1.93,
                                "normal_pages": 0.53,
                                "normal_pages_total": 0.53,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62977,
                                        "content": "<p>I hvilket af eksemplerne bruges der danskfaglige begreber?<\/p>",
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": null,
                                            "options": [
                                                {
                                                    "option": "Tekststykke 1",
                                                    "is_correct": false,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Tekststykke 1"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Tekststykke 1"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "byxxxo"
                                                },
                                                {
                                                    "option": "Tekststykke 2",
                                                    "is_correct": true,
                                                    "designation": {
                                                        "current": "latin",
                                                        "latin": {
                                                            "option": "Tekststykke 2"
                                                        },
                                                        "danish": {
                                                            "option": "Tekststykke 2"
                                                        }
                                                    },
                                                    "hash": "1dfs1iu"
                                                }
                                            ],
                                            "gradeable": true,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": [],
                                                "danish": []
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 1,
                                            "title": "Multiple choice",
                                            "machine_name": "multiplechoice",
                                            "gradeable": true
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": "<p>I hvilket af eksemplerne bruges der danskfaglige begreber?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": "<p>I hvilket af eksemplerne bruges der danskfaglige begreber?<\/p>",
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<div class=\"table-container\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 307.831px; border-style: solid;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.4983px;\">\n<td style=\"width: 300px; height: 18.4983px; border-style: solid;\"><strong>Tekststykke 1:<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 317px; height: 18.4983px; border-style: solid;\"><strong>Tekststykke 2:<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 289.333px;\">\n<td style=\"width: 317px; height: 289.333px; border-style: solid;\">Fordi SAS i deres reklame svarer \u201cingenting\u201d til sp\u00f8rgsm\u00e5let \u201cWhat is truly Scandinavian?\u201d, blev de n\u00f8dt til at tr\u00e6kke deres f\u00f8lelsesladede reklame tilbage, da den havde startet en shitstorm. SAS\u2019 holdning om, at intet er \u00e6gte skandinavisk, var ikke noget, danskerne var enige i. Det, SAS pr\u00f8ver at fort\u00e6lle, er en historie om Skandinaviens historie, om kultur og om rejser \u2013 en historie, der p\u00e5 en m\u00e5de ogs\u00e5 handler om, at immigration er noget, vi som danskere skal blive bedre til at omfavne, fordi immigration er en del af Danmarks historie. Denne del af fort\u00e6llingen er m\u00e5ske det, der har f\u00e5et mange til at reagere negativt p\u00e5 reklamen.<\/td>\n<td style=\"width: 317px; height: 289.333px; border-style: solid;\">Fordi SAS i deres reklame svarer \u201cingenting\u201d til sp\u00f8rgsm\u00e5let \u201cWhat is truly Scandinavian?\u201d, blev de n\u00f8dt til at tr\u00e6kke deres patosfyldte reklame tilbage, da den havde startet en shitstorm. SAS\u2019 p\u00e5stand om, at intet er \u00e6gte skandinavisk, var sv\u00e6r for danskerne at sluge. Personligt finder jeg SAS\u2019 budskab ret overbevisende, da det narrativ, som reklamen skaber, er en fort\u00e6lling om Skandinaviens historie, om kultur og om at rejse \u2013 et narrativ, der er fyldt med positive konnotationer om immigration. Det er m\u00e5ske den egentlige grund til, at mange har reageret s\u00e5 negativt p\u00e5 reklamen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<div class=\"table-container\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 307.831px; border-style: solid;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.4983px;\">\n<td style=\"width: 300px; height: 18.4983px; border-style: solid;\"><strong>Tekststykke 1:<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 317px; height: 18.4983px; border-style: solid;\"><strong>Tekststykke 2:<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 289.333px;\">\n<td style=\"width: 317px; height: 289.333px; border-style: solid;\">Fordi SAS i deres reklame svarer \u201cingenting\u201d til sp\u00f8rgsm\u00e5let \u201cWhat is truly Scandinavian?\u201d, blev de n\u00f8dt til at tr\u00e6kke deres f\u00f8lelsesladede reklame tilbage, da den havde startet en shitstorm. SAS\u2019 holdning om, at intet er \u00e6gte skandinavisk, var ikke noget, danskerne var enige i. Det, SAS pr\u00f8ver at fort\u00e6lle, er en historie om Skandinaviens historie, om kultur og om rejser \u2013 en historie, der p\u00e5 en m\u00e5de ogs\u00e5 handler om, at immigration er noget, vi som danskere skal blive bedre til at omfavne, fordi immigration er en del af Danmarks historie. Denne del af fort\u00e6llingen er m\u00e5ske det, der har f\u00e5et mange til at reagere negativt p\u00e5 reklamen.<\/td>\n<td style=\"width: 317px; height: 289.333px; border-style: solid;\">Fordi SAS i deres reklame svarer \u201cingenting\u201d til sp\u00f8rgsm\u00e5let \u201cWhat is truly Scandinavian?\u201d, blev de n\u00f8dt til at tr\u00e6kke deres patosfyldte reklame tilbage, da den havde startet en shitstorm. SAS\u2019 p\u00e5stand om, at intet er \u00e6gte skandinavisk, var sv\u00e6r for danskerne at sluge. Personligt finder jeg SAS\u2019 budskab ret overbevisende, da det narrativ, som reklamen skaber, er en fort\u00e6lling om Skandinaviens historie, om kultur og om at rejse \u2013 et narrativ, der er fyldt med positive konnotationer om immigration. Det er m\u00e5ske den egentlige grund til, at mange har reageret s\u00e5 negativt p\u00e5 reklamen.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            },
                            {
                                "id": 64972,
                                "section_relation_id": 64972,
                                "title": null,
                                "content": "<p>Forklar effekten af brugen af danskfaglige begreber. Hvad g\u00f8r de danskfaglige begreber ved teksten?<\/p>",
                                "description": null,
                                "conf": {
                                    "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                    "difficulty": 0,
                                    "icon_path": null,
                                    "image_path": null,
                                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                                },
                                "is_published": true,
                                "reference": null,
                                "duration": 0.56,
                                "duration_total": 0.56,
                                "normal_pages": 0.04,
                                "normal_pages_total": 0.04,
                                "type": {
                                    "id": 10,
                                    "title": "Question",
                                    "machine_name": "question"
                                },
                                "tasks": [
                                    {
                                        "id": 62978,
                                        "content": null,
                                        "instruction": null,
                                        "answer": null,
                                        "conf": {
                                            "content": "<p>Ved at bruge danskfaglige begreber g\u00f8r man en tekst mere pr\u00e6cis og danskfagligt relevant. Ordet \u201cpatosfyldt\u201d er fx mere pr\u00e6cist end ordet \u201cf\u00f8lelsesladet\u201d, da \u201cpatos\u201d er en appelform. Ved at bruge ordet \u201cpatos\u201d viser man, at man ved, at det er et retorisk virkemiddel, SAS har brugt bevidst.<\/p>",
                                            "gradeable": false,
                                            "validate_order": true,
                                            "designation": {
                                                "current": "latin",
                                                "latin": {
                                                    "content": "<p>Ved at bruge danskfaglige begreber g\u00f8r man en tekst mere pr\u00e6cis og danskfagligt relevant. Ordet \u201cpatosfyldt\u201d er fx mere pr\u00e6cist end ordet \u201cf\u00f8lelsesladet\u201d, da \u201cpatos\u201d er en appelform. Ved at bruge ordet \u201cpatos\u201d viser man, at man ved, at det er et retorisk virkemiddel, SAS har brugt bevidst.<\/p>"
                                                },
                                                "danish": {
                                                    "content": "<p>Ved at bruge danskfaglige begreber g\u00f8r man en tekst mere pr\u00e6cis og danskfagligt relevant. Ordet \u201cpatosfyldt\u201d er fx mere pr\u00e6cist end ordet \u201cf\u00f8lelsesladet\u201d, da \u201cpatos\u201d er en appelform. Ved at bruge ordet \u201cpatos\u201d viser man, at man ved, at det er et retorisk virkemiddel, SAS har brugt bevidst.<\/p>"
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "type": {
                                            "id": 6,
                                            "title": "Write text",
                                            "machine_name": "freetext",
                                            "gradeable": false
                                        },
                                        "designation": {
                                            "current": "danish",
                                            "latin": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            },
                                            "danish": {
                                                "content": null,
                                                "instruction": null
                                            }
                                        }
                                    }
                                ],
                                "media": [],
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Forklar effekten af brugen af danskfaglige begreber. Hvad g\u00f8r de danskfaglige begreber ved teksten?<\/p>",
                                        "description": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "title": null,
                                        "content": "<p>Forklar effekten af brugen af danskfaglige begreber. Hvad g\u00f8r de danskfaglige begreber ved teksten?<\/p>",
                                        "description": null
                                    }
                                },
                                "gradeable": false,
                                "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                                "icon_url": null,
                                "image_url": null,
                                "path": null,
                                "path_parts": [],
                                "user_progress": {
                                    "started": false,
                                    "completed": false,
                                    "points": "0",
                                    "score": "0",
                                    "progress": 0
                                }
                            }
                        ],
                        "tasks": [],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": "Danskfaglige begreber eller ej?",
                                "content": "<p>L\u00e6s de to versioner af samme tekststykke, og bestem, hvilket tekststykke der indeholder danskfaglige begreber. Forklar derefter effekten. <br><br>Tekstuddragene handler om emnet danskhed.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": "Danskfaglige begreber eller ej?",
                                "content": "<p>L\u00e6s de to versioner af samme tekststykke, og bestem, hvilket tekststykke der indeholder danskfaglige begreber. Forklar derefter effekten. <br><br>Tekstuddragene handler om emnet danskhed.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": true,
                        "prefix": "\u00d8velse 16",
                        "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/culture-lille.svg",
                        "image_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercise_images\/reklame.svg",
                        "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64970",
                        "path_parts": [
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "bog",
                                "id": 46
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "kapitel",
                                "id": 64912
                            },
                            {
                                "type": "path",
                                "value": "sektion",
                                "id": 64913
                            },
                            {
                                "type": "fragment",
                                "value": "section-",
                                "id": 64970
                            }
                        ],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": 0,
                            "score": 0
                        }
                    }
                ],
                "media": [],
                "designation": {
                    "current": "danish",
                    "latin": {
                        "title": "Argument\u00e9r danskfagligt",
                        "content": "<p>Selvom din vigtigste opgave er at overbevise din l\u00e6ser vha. skudsikre argumenter, gode eksempler og tydelig positionering, m\u00e5 du selvf\u00f8lgelig ikke glemme, at du i danskfaget altid skal have din faglighed i fokus.<\/p>\n<p>Der er generelt tre m\u00e5der, hvorp\u00e5 du kan argumentere danskfagligt:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-2\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 56.0001px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Emnet<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">Hvis emnet, som du skal skrive om, har med et af hovedomr\u00e5derne i danskfaget at g\u00f8re (litteratur, sprog eller medier), kan du vise danskfaglighed ved at vise, at du har viden om selve emnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Fagbegreber<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">N\u00e5r du skriver om tekstmaterialet, og n\u00e5r du anvender citater, kan du se, om du kan inddrage danskfaglige begreber i dine kommentarer. Hvis du fx udfordrer et synspunkt fra en tekst, fordi det er for ensidigt, kan du skrive, at der mangler <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser <\/a>i teksten. Hvis du s\u00e6tter et citat ind, hvor der indg\u00e5r en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4349\" data-id=\"4349\">metafor<\/a>, kan du n\u00e6vne begrebet metafor, n\u00e5r du skriver om citatets pointe. Findes der begreber fra dine v\u00e6rkt\u00f8jskasser til analyse af fiktion og non-fiktion, der kan bruges til at underst\u00f8tte dine pointer undervejs?<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Danskfaglige eksempler<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">Overvej, om I har arbejdet med noget i klassen, der handler om det samme emne. Det kan v\u00e6re alle typer tekster: noveller, digte, dokumentarfilm, debatindl\u00e6g, podcasts, taler osv. M\u00e5ske kan du bruge et eksempel fra en af disse andre tekster til at uddybe selve emnet, dit eget synspunkt eller andres synspunkter p\u00e5 emnet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nedenfor kan du se et eksempel p\u00e5, hvordan du p\u00e5 en naturlig m\u00e5de kan inddrage danskfaglige begreber i din argumentation.<\/p>\n<p>I eksemplet inddrages et citat fra tekstmaterialet, hvor der argumenteres for, at minoriteter b\u00f8r tage st\u00f8dende ord til sig ved selv at bruge dem. Eleven bruger det danskfaglige ord <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4358\" data-id=\"4358\">konnotationer<\/a>&nbsp;til at beskrive, hvorfor det m\u00e5ske er sv\u00e6rere end som s\u00e5 at \u00e6ndre folks holdning til et ord:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 600px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"width: 893px; text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Eksempel p\u00e5 at inddrage danskfaglige begreber i sin argumentation<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 893px;\">I en samtale mellem Mulle Skouboe og Frederik Walter Olsen, der er n\u00e6stformand for sammenslutningen af unge med handicap, er det tydeligt, hvilken lejr Skouboe tilh\u00f8rer. I f\u00f8rste afsnit af Danmarks l\u00e6kreste spasser besvarer hun Frederiks kritiske sp\u00f8rgsm\u00e5l om, hvorfor hun v\u00e6lger at bruge ordet \u201cspasser\u201d i sit program, ved at stille et nyt sp\u00f8rgsm\u00e5l: \u201cHvorfor ikke dr\u00e6be ordet? Jo mere, du bruger et ord, jo mere kedeligt bliver det for de andre. Hvis du gentagne gange bliver ved med at sige \u2018Ja, jeg er spasser, og det passer, og jeg er pisseligeglad\u2019, s\u00e5 er det ikke sjovt mere\u201d. (01:53-02:10). <span style=\"text-decoration: underline;\">Hun kan selvf\u00f8lgelig godt have ret i, at der findes en vis mulighed for at minimere et ords negative konnotationer ved at gent\u00e6nke ordets brug og give de udsatte ejerskab over det<\/span>, men...<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>Man kunne godt have formuleret den samme pointe uden at bruge fagbegrebet \u201ckonnotationer\u201d, men ved at inddrage begreber sikrer du dig, at din opgave bliver mere pr\u00e6cis og danskfaglig.<\/p>",
                        "description": null
                    },
                    "danish": {
                        "title": "Argument\u00e9r danskfagligt",
                        "content": "<p>Selvom din vigtigste opgave er at overbevise din l\u00e6ser vha. skudsikre argumenter, gode eksempler og tydelig positionering, m\u00e5 du selvf\u00f8lgelig ikke glemme, at du i danskfaget altid skal have din faglighed i fokus.<\/p>\n<p>Der er generelt tre m\u00e5der, hvorp\u00e5 du kan argumentere danskfagligt:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-2\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 56.0001px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Emnet<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">Hvis emnet, som du skal skrive om, har med et af hovedomr\u00e5derne i danskfaget at g\u00f8re (litteratur, sprog eller medier), kan du vise danskfaglighed ved at vise, at du har viden om selve emnet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Fagbegreber<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">N\u00e5r du skriver om tekstmaterialet, og n\u00e5r du anvender citater, kan du se, om du kan inddrage danskfaglige begreber i dine kommentarer. Hvis du fx udfordrer et synspunkt fra en tekst, fordi det er for ensidigt, kan du skrive, at der mangler <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser <\/a>i teksten. Hvis du s\u00e6tter et citat ind, hvor der indg\u00e5r en <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4349\" data-id=\"4349\">metafor<\/a>, kan du n\u00e6vne begrebet metafor, n\u00e5r du skriver om citatets pointe. Findes der begreber fra dine v\u00e6rkt\u00f8jskasser til analyse af fiktion og non-fiktion, der kan bruges til at underst\u00f8tte dine pointer undervejs?<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 328.646px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Danskfaglige eksempler<\/span><\/strong><\/th>\n<td style=\"width: 460.354px; height: 18.6667px;\">Overvej, om I har arbejdet med noget i klassen, der handler om det samme emne. Det kan v\u00e6re alle typer tekster: noveller, digte, dokumentarfilm, debatindl\u00e6g, podcasts, taler osv. M\u00e5ske kan du bruge et eksempel fra en af disse andre tekster til at uddybe selve emnet, dit eget synspunkt eller andres synspunkter p\u00e5 emnet.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nedenfor kan du se et eksempel p\u00e5, hvordan du p\u00e5 en naturlig m\u00e5de kan inddrage danskfaglige begreber i din argumentation.<\/p>\n<p>I eksemplet inddrages et citat fra tekstmaterialet, hvor der argumenteres for, at minoriteter b\u00f8r tage st\u00f8dende ord til sig ved selv at bruge dem. Eleven bruger det danskfaglige ord <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4358\" data-id=\"4358\">konnotationer<\/a>&nbsp;til at beskrive, hvorfor det m\u00e5ske er sv\u00e6rere end som s\u00e5 at \u00e6ndre folks holdning til et ord:<\/p>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 600px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"width: 893px; text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Eksempel p\u00e5 at inddrage danskfaglige begreber i sin argumentation<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 893px;\">I en samtale mellem Mulle Skouboe og Frederik Walter Olsen, der er n\u00e6stformand for sammenslutningen af unge med handicap, er det tydeligt, hvilken lejr Skouboe tilh\u00f8rer. I f\u00f8rste afsnit af Danmarks l\u00e6kreste spasser besvarer hun Frederiks kritiske sp\u00f8rgsm\u00e5l om, hvorfor hun v\u00e6lger at bruge ordet \u201cspasser\u201d i sit program, ved at stille et nyt sp\u00f8rgsm\u00e5l: \u201cHvorfor ikke dr\u00e6be ordet? Jo mere, du bruger et ord, jo mere kedeligt bliver det for de andre. Hvis du gentagne gange bliver ved med at sige \u2018Ja, jeg er spasser, og det passer, og jeg er pisseligeglad\u2019, s\u00e5 er det ikke sjovt mere\u201d. (01:53-02:10). <span style=\"text-decoration: underline;\">Hun kan selvf\u00f8lgelig godt have ret i, at der findes en vis mulighed for at minimere et ords negative konnotationer ved at gent\u00e6nke ordets brug og give de udsatte ejerskab over det<\/span>, men...<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p>Man kunne godt have formuleret den samme pointe uden at bruge fagbegrebet \u201ckonnotationer\u201d, men ved at inddrage begreber sikrer du dig, at din opgave bliver mere pr\u00e6cis og danskfaglig.<\/p>",
                        "description": null
                    }
                },
                "gradeable": false,
                "prefix": "AR.1.4",
                "icon_url": null,
                "image_url": null,
                "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64969",
                "path_parts": [
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "bog",
                        "id": 46
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "kapitel",
                        "id": 64912
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "sektion",
                        "id": 64913
                    },
                    {
                        "type": "fragment",
                        "value": "section-",
                        "id": 64969
                    }
                ],
                "user_progress": {
                    "started": false,
                    "completed": false,
                    "points": "0",
                    "score": "0",
                    "progress": 0
                }
            },
            {
                "id": 64973,
                "section_relation_id": 64973,
                "title": "Beskriv p\u00e5stande og bel\u00e6g i Debatten",
                "content": "<p>Se klippet fra et afsnit af <em>Debatten<\/em> p\u00e5 DR2 om sexisme. Find derefter b\u00e5de <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stande<\/a> og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> i klippet. Det er prim\u00e6rt byr\u00e5dsmedlem for Socialdemokratiet Sonja Marie Jensen og forfatter, sognepr\u00e6st og samfundsdebatt\u00f8r S\u00f8rine Gotfredsen, der debatterer i klippet.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at p\u00e5standen er det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om, mens bel\u00e6gget er det, der skal bevise, at p\u00e5standen er korrekt.<\/p>",
                "description": null,
                "conf": {
                    "prefix": "\u00d8velse 17",
                    "difficulty": 3,
                    "is_gradeable": false,
                    "icon_path": "exercises\/interview-lille.svg",
                    "image_path": null,
                    "allow_question_shuffle": false,
                    "show_all_questions": false,
                    "is_excluded_from_exercise_search": false
                },
                "is_published": true,
                "reference": {
                    "title": "Debatten DR",
                    "description": "<p>DR. (2020, 11. oktober). \"Er der brug for et opg\u00f8r med sexistiske strukturer? | Debatten | DR2\" [Video]. <em>Youtube<\/em>. https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5MJTvaZ8djY<\/p>",
                    "word_count": null,
                    "note": "\u221a"
                },
                "duration": 4.23,
                "duration_total": 7.39,
                "normal_pages": 0.19,
                "normal_pages_total": 0.41,
                "type": {
                    "id": 5,
                    "title": "Follow up",
                    "machine_name": "follow_up"
                },
                "sections": [
                    {
                        "id": 64974,
                        "section_relation_id": 64974,
                        "title": null,
                        "content": "<p>Hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5stande<\/a> frems\u00e6ttes i videoen? Sonja Marie Jensen og S\u00f8rine Gotfredsen argumenterer for forskellige hovedp\u00e5stande.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                            "difficulty": 0,
                            "icon_path": null,
                            "image_path": null,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 0.66,
                        "duration_total": 0.66,
                        "normal_pages": 0.05,
                        "normal_pages_total": 0.05,
                        "type": {
                            "id": 10,
                            "title": "Question",
                            "machine_name": "question"
                        },
                        "sections": [],
                        "tasks": [
                            {
                                "id": 62979,
                                "content": null,
                                "instruction": null,
                                "answer": null,
                                "conf": {
                                    "content": "<p><strong>Jensen:<\/strong> \u201cVi behandler alt som enkeltsager og diskuterer ikke kulturerne og strukturerne ift. sexisme.\u201d <br><strong>Gotfredsen: <\/strong>\u201cDebatten (om sexisme) er ved at reducere moderne danske duelige kvinder til sm\u00e5, ynkelige ofre, der ikke kan tage vare p\u00e5 en situation i deres eget liv med et konkret andet menneske, og som derfor appellerer til, at vi skal lave en samtale om strukturer.\u201d<\/p>",
                                    "gradeable": false,
                                    "validate_order": true,
                                    "field_placeholder": "Jensen: \n\nGotfredsen:",
                                    "designation": {
                                        "current": "latin",
                                        "latin": {
                                            "content": "<p><strong>Jensen:<\/strong> \u201cVi behandler alt som enkeltsager og diskuterer ikke kulturerne og strukturerne ift. sexisme.\u201d <br><strong>Gotfredsen: <\/strong>\u201cDebatten (om sexisme) er ved at reducere moderne danske duelige kvinder til sm\u00e5, ynkelige ofre, der ikke kan tage vare p\u00e5 en situation i deres eget liv med et konkret andet menneske, og som derfor appellerer til, at vi skal lave en samtale om strukturer.\u201d<\/p>"
                                        },
                                        "danish": {
                                            "content": "<p><strong>Jensen:<\/strong> \u201cVi behandler alt som enkeltsager og diskuterer ikke kulturerne og strukturerne ift. sexisme.\u201d <br><strong>Gotfredsen: <\/strong>\u201cDebatten (om sexisme) er ved at reducere moderne danske duelige kvinder til sm\u00e5, ynkelige ofre, der ikke kan tage vare p\u00e5 en situation i deres eget liv med et konkret andet menneske, og som derfor appellerer til, at vi skal lave en samtale om strukturer.\u201d<\/p>"
                                        }
                                    }
                                },
                                "type": {
                                    "id": 6,
                                    "title": "Write text",
                                    "machine_name": "freetext",
                                    "gradeable": false
                                },
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "content": null,
                                        "instruction": null
                                    },
                                    "danish": {
                                        "content": null,
                                        "instruction": null
                                    }
                                }
                            }
                        ],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5stande<\/a> frems\u00e6ttes i videoen? Sonja Marie Jensen og S\u00f8rine Gotfredsen argumenterer for forskellige hovedp\u00e5stande.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": null,
                                "content": "<p>Hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5stande<\/a> frems\u00e6ttes i videoen? Sonja Marie Jensen og S\u00f8rine Gotfredsen argumenterer for forskellige hovedp\u00e5stande.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 1",
                        "icon_url": null,
                        "image_url": null,
                        "path": null,
                        "path_parts": [],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": "0",
                            "score": "0",
                            "progress": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64975,
                        "section_relation_id": 64975,
                        "title": null,
                        "content": "<p>V\u00e6lg en af p\u00e5standene, og find mindst \u00e9t bel\u00e6g, som afsenderen bruger til at underst\u00f8tte p\u00e5standen.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                            "difficulty": 0,
                            "icon_path": null,
                            "image_path": null,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 1.42,
                        "duration_total": 1.42,
                        "normal_pages": 0.04,
                        "normal_pages_total": 0.04,
                        "type": {
                            "id": 10,
                            "title": "Question",
                            "machine_name": "question"
                        },
                        "sections": [],
                        "tasks": [
                            {
                                "id": 62980,
                                "content": null,
                                "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget er der to eksempler p\u00e5 bel\u00e6g til hver p\u00e5stand. I videoen opstilles endnu flere, s\u00e5 det er meget muligt, at det bel\u00e6g, som du har fundet, ikke st\u00e5r i l\u00f8sningsforslaget.<\/p>",
                                "answer": null,
                                "conf": {
                                    "content": "<p>&nbsp;<strong>Jensen<\/strong>: \u201cHvis man har oplevet en kr\u00e6nkelse, der ikke er blevet taget h\u00e5nd om, s\u00e5 er der et ledelsesansvar, der har svigtet.\u201d \u201cVi er n\u00f8dt til at snakke videre end bare: \u201cHvem klapper hvem i r\u00f8ven\u201d.<br><br><strong>Gotfredsen<\/strong>: \u201cEfter Sofie Lindes tale l\u00f8ber kvinder sammen i flok, hvilket skaber en flodb\u00f8lge af anonymitet, anonyme anklager og offert\u00e6nkning, hvilket skaber en udefineret fjende.\u201d \u201cHvis man altid vil lave en overordnet tankegang, s\u00e5 ser man bort fra, at alt menneskelig ageren handler om dig og et andet menneske, d\u00e9r hvor det foreg\u00e5r.\u201d \u00e9t bel\u00e6g, som afsenderen bruger til at underst\u00f8tte p\u00e5standen.<\/p>",
                                    "gradeable": false,
                                    "validate_order": true,
                                    "designation": {
                                        "current": "latin",
                                        "latin": {
                                            "content": "<p>&nbsp;<strong>Jensen<\/strong>: \u201cHvis man har oplevet en kr\u00e6nkelse, der ikke er blevet taget h\u00e5nd om, s\u00e5 er der et ledelsesansvar, der har svigtet.\u201d \u201cVi er n\u00f8dt til at snakke videre end bare: \u201cHvem klapper hvem i r\u00f8ven\u201d.<br><br><strong>Gotfredsen<\/strong>: \u201cEfter Sofie Lindes tale l\u00f8ber kvinder sammen i flok, hvilket skaber en flodb\u00f8lge af anonymitet, anonyme anklager og offert\u00e6nkning, hvilket skaber en udefineret fjende.\u201d \u201cHvis man altid vil lave en overordnet tankegang, s\u00e5 ser man bort fra, at alt menneskelig ageren handler om dig og et andet menneske, d\u00e9r hvor det foreg\u00e5r.\u201d \u00e9t bel\u00e6g, som afsenderen bruger til at underst\u00f8tte p\u00e5standen.<\/p>"
                                        },
                                        "danish": {
                                            "content": "<p>&nbsp;<strong>Jensen<\/strong>: \u201cHvis man har oplevet en kr\u00e6nkelse, der ikke er blevet taget h\u00e5nd om, s\u00e5 er der et ledelsesansvar, der har svigtet.\u201d \u201cVi er n\u00f8dt til at snakke videre end bare: \u201cHvem klapper hvem i r\u00f8ven\u201d.<br><br><strong>Gotfredsen<\/strong>: \u201cEfter Sofie Lindes tale l\u00f8ber kvinder sammen i flok, hvilket skaber en flodb\u00f8lge af anonymitet, anonyme anklager og offert\u00e6nkning, hvilket skaber en udefineret fjende.\u201d \u201cHvis man altid vil lave en overordnet tankegang, s\u00e5 ser man bort fra, at alt menneskelig ageren handler om dig og et andet menneske, d\u00e9r hvor det foreg\u00e5r.\u201d \u00e9t bel\u00e6g, som afsenderen bruger til at underst\u00f8tte p\u00e5standen.<\/p>"
                                        }
                                    }
                                },
                                "type": {
                                    "id": 6,
                                    "title": "Write text",
                                    "machine_name": "freetext",
                                    "gradeable": false
                                },
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget er der to eksempler p\u00e5 bel\u00e6g til hver p\u00e5stand. I videoen opstilles endnu flere, s\u00e5 det er meget muligt, at det bel\u00e6g, som du har fundet, ikke st\u00e5r i l\u00f8sningsforslaget.<\/p>"
                                    },
                                    "danish": {
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget er der to eksempler p\u00e5 bel\u00e6g til hver p\u00e5stand. I videoen opstilles endnu flere, s\u00e5 det er meget muligt, at det bel\u00e6g, som du har fundet, ikke st\u00e5r i l\u00f8sningsforslaget.<\/p>"
                                    }
                                }
                            }
                        ],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": null,
                                "content": "<p>V\u00e6lg en af p\u00e5standene, og find mindst \u00e9t bel\u00e6g, som afsenderen bruger til at underst\u00f8tte p\u00e5standen.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": null,
                                "content": "<p>V\u00e6lg en af p\u00e5standene, og find mindst \u00e9t bel\u00e6g, som afsenderen bruger til at underst\u00f8tte p\u00e5standen.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 2",
                        "icon_url": null,
                        "image_url": null,
                        "path": null,
                        "path_parts": [],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": "0",
                            "score": "0",
                            "progress": 0
                        }
                    },
                    {
                        "id": 64976,
                        "section_relation_id": 64976,
                        "title": null,
                        "content": "<p>Position\u00e9r dig i forhold til emnet. Du kan fx argumentere imod eller med enten Gotfredsen eller Jensen. Underbyg din argumentation med mindst <strong>\u00e9t konkret eksempel<\/strong>, hvor du inddrager din egen viden om emnet. <br><br><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk ikke at v\u00e6re for usaglig, fordomsfuld eller privat, n\u00e5r du skal inddrage et konkret eksempel.<\/p>",
                        "description": null,
                        "conf": {
                            "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                            "difficulty": 0,
                            "icon_path": null,
                            "image_path": null,
                            "is_excluded_from_exercise_search": false
                        },
                        "is_published": true,
                        "reference": null,
                        "duration": 1.08,
                        "duration_total": 1.08,
                        "normal_pages": 0.13,
                        "normal_pages_total": 0.13,
                        "type": {
                            "id": 10,
                            "title": "Question",
                            "machine_name": "question"
                        },
                        "sections": [],
                        "tasks": [
                            {
                                "id": 62981,
                                "content": null,
                                "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget bruger eleven et konkret eksempel, der bygger p\u00e5 elevens egen viden om sager fra TV2.<\/p>",
                                "answer": null,
                                "conf": {
                                    "content": "<p>Personligt mener jeg, ligesom Sonja Marie Jensen, at det er vigtigt at diskutere og belyse de strukturer, der ligger bag sexisme. N\u00e5r sager som den p\u00e5 TV2 bliver ved med at komme op til overfladen, m\u00e5 der v\u00e6re andet bag end bare enkeltsager, og det handler dermed ikke kun om den kr\u00e6nkede og kr\u00e6nkeren.<\/p>",
                                    "gradeable": false,
                                    "validate_order": true,
                                    "designation": {
                                        "current": "latin",
                                        "latin": {
                                            "content": "<p>Personligt mener jeg, ligesom Sonja Marie Jensen, at det er vigtigt at diskutere og belyse de strukturer, der ligger bag sexisme. N\u00e5r sager som den p\u00e5 TV2 bliver ved med at komme op til overfladen, m\u00e5 der v\u00e6re andet bag end bare enkeltsager, og det handler dermed ikke kun om den kr\u00e6nkede og kr\u00e6nkeren.<\/p>"
                                        },
                                        "danish": {
                                            "content": "<p>Personligt mener jeg, ligesom Sonja Marie Jensen, at det er vigtigt at diskutere og belyse de strukturer, der ligger bag sexisme. N\u00e5r sager som den p\u00e5 TV2 bliver ved med at komme op til overfladen, m\u00e5 der v\u00e6re andet bag end bare enkeltsager, og det handler dermed ikke kun om den kr\u00e6nkede og kr\u00e6nkeren.<\/p>"
                                        }
                                    }
                                },
                                "type": {
                                    "id": 6,
                                    "title": "Write text",
                                    "machine_name": "freetext",
                                    "gradeable": false
                                },
                                "designation": {
                                    "current": "danish",
                                    "latin": {
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget bruger eleven et konkret eksempel, der bygger p\u00e5 elevens egen viden om sager fra TV2.<\/p>"
                                    },
                                    "danish": {
                                        "content": null,
                                        "instruction": "<p>I l\u00f8sningsforslaget bruger eleven et konkret eksempel, der bygger p\u00e5 elevens egen viden om sager fra TV2.<\/p>"
                                    }
                                }
                            }
                        ],
                        "media": [],
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "title": null,
                                "content": "<p>Position\u00e9r dig i forhold til emnet. Du kan fx argumentere imod eller med enten Gotfredsen eller Jensen. Underbyg din argumentation med mindst <strong>\u00e9t konkret eksempel<\/strong>, hvor du inddrager din egen viden om emnet. <br><br><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk ikke at v\u00e6re for usaglig, fordomsfuld eller privat, n\u00e5r du skal inddrage et konkret eksempel.<\/p>",
                                "description": null
                            },
                            "danish": {
                                "title": null,
                                "content": "<p>Position\u00e9r dig i forhold til emnet. Du kan fx argumentere imod eller med enten Gotfredsen eller Jensen. Underbyg din argumentation med mindst <strong>\u00e9t konkret eksempel<\/strong>, hvor du inddrager din egen viden om emnet. <br><br><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk ikke at v\u00e6re for usaglig, fordomsfuld eller privat, n\u00e5r du skal inddrage et konkret eksempel.<\/p>",
                                "description": null
                            }
                        },
                        "gradeable": false,
                        "prefix": "Sp\u00f8rgsm\u00e5l 3",
                        "icon_url": null,
                        "image_url": null,
                        "path": null,
                        "path_parts": [],
                        "user_progress": {
                            "started": false,
                            "completed": false,
                            "points": "0",
                            "score": "0",
                            "progress": 0
                        }
                    }
                ],
                "media": [
                    {
                        "id": 872,
                        "media_type_id": 2,
                        "embed": "www.youtube=5MJTvaZ8djY",
                        "title": "Debatten dr2 1",
                        "type": {
                            "id": 2,
                            "machine_name": "youtube"
                        },
                        "duration_seconds": 212,
                        "designation": {
                            "current": "danish",
                            "latin": {
                                "embed": "www.youtube=5MJTvaZ8djY"
                            },
                            "danish": {
                                "embed": "www.youtube=5MJTvaZ8djY"
                            }
                        },
                        "conf": null
                    }
                ],
                "designation": {
                    "current": "danish",
                    "latin": {
                        "title": "Beskriv p\u00e5stande og bel\u00e6g i Debatten",
                        "content": "<p>Se klippet fra et afsnit af <em>Debatten<\/em> p\u00e5 DR2 om sexisme. Find derefter b\u00e5de <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stande<\/a> og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> i klippet. Det er prim\u00e6rt byr\u00e5dsmedlem for Socialdemokratiet Sonja Marie Jensen og forfatter, sognepr\u00e6st og samfundsdebatt\u00f8r S\u00f8rine Gotfredsen, der debatterer i klippet.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at p\u00e5standen er det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om, mens bel\u00e6gget er det, der skal bevise, at p\u00e5standen er korrekt.<\/p>",
                        "description": null
                    },
                    "danish": {
                        "title": "Beskriv p\u00e5stande og bel\u00e6g i Debatten",
                        "content": "<p>Se klippet fra et afsnit af <em>Debatten<\/em> p\u00e5 DR2 om sexisme. Find derefter b\u00e5de <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stande<\/a> og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g<\/a> i klippet. Det er prim\u00e6rt byr\u00e5dsmedlem for Socialdemokratiet Sonja Marie Jensen og forfatter, sognepr\u00e6st og samfundsdebatt\u00f8r S\u00f8rine Gotfredsen, der debatterer i klippet.<\/p>\n<p><span style=\"color: #f2a011;\"><strong>TIP<\/strong><\/span>. Husk, at p\u00e5standen er det udsagn, som afsenderen fors\u00f8ger at overbevise modtageren om, mens bel\u00e6gget er det, der skal bevise, at p\u00e5standen er korrekt.<\/p>",
                        "description": null
                    }
                },
                "gradeable": false,
                "prefix": "\u00d8velse 17",
                "icon_url": "https:\/\/files.minlaering.dk\/exercises\/interview-lille.svg",
                "image_url": null,
                "path": "bog\/46\/kapitel\/64912\/sektion\/64913#section-64973",
                "path_parts": [
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "bog",
                        "id": 46
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "kapitel",
                        "id": 64912
                    },
                    {
                        "type": "path",
                        "value": "sektion",
                        "id": 64913
                    },
                    {
                        "type": "fragment",
                        "value": "section-",
                        "id": 64973
                    }
                ],
                "user_progress": {
                    "started": false,
                    "completed": false,
                    "points": 0,
                    "score": 0
                }
            }
        ],
        "media": [],
        "designation": {
            "current": "danish",
            "latin": {
                "title": "Argumentation",
                "content": "<p>N\u00e5r du skriver en <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/45\/kapitel\/60620\/sektion\/61108\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">diskussion<\/a>, vil der naturligt indg\u00e5 elementer af argumentation, men der er en vigtig forskel mellem at skrive diskuterende og argumenterende: I en diskussion er form\u00e5let at vise mange forskellige synspunkter p\u00e5 en sag uden n\u00f8dvendigvis at n\u00e5 frem til \u00e9n rigtig l\u00f8sning, mens man i argumenterende tekster som fx kronikker og debatindl\u00e6g skal have et tydeligt standpunkt, som man fors\u00f8ger at <strong>overbevise <\/strong>sin l\u00e6ser om.<\/p>\n<p>N\u00e5r du selv skal argumentere overbevisende, er det oplagt at bruge din v\u00e6rkt\u00f8jskasse fra analyse af argumenterende tekster s\u00e5som debatindl\u00e6g. De v\u00e6rkt\u00f8jer, du bruger til at analysere og vurdere et debatindl\u00e6g, kan du selv anvende aktivt til din egen fordel, n\u00e5r du skal udforme dit argument.<\/p>\n<p>Du kan fx have <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\/sektion\/65724\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Toulmins argumentationsmodel<\/a> i baghovedet, n\u00e5r du skal skrive overbevisende.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/toulmins-1648038079.png\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"148\"><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Du skal s\u00f8rge for:<\/p>\n<ul>\n<li>at v\u00e6lge en tydelig <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5stand<\/a>.<\/li>\n<li>at have gode <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>for dine <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stande<\/a>.<\/li>\n<li>at have en logisk <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemmel<\/a>, der binder dine p\u00e5stande og bel\u00e6g sammen.<\/li>\n<li>at have <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>for dine p\u00e5stande i form af konkrete eksempler, som du kan finde i tekstmaterialet eller gennem din egen viden om emnet.<\/li>\n<li>at bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a>, s\u00e5 du viser din l\u00e6ser, at du er nuanceret, samtidig med at du kommer modargumenter i fork\u00f8bet.<\/li>\n<li>at bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a>, der er tilpas op- eller nedtonede, s\u00e5 du ikke kommer til at virke enten for skr\u00e5sikker eller for usikker.<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 349.334px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 472px; height: 18.6667px;\"><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>N\u00e5r du argumenterer, skal du:<\/strong><\/span><\/th>\n<th style=\"width: 472px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">N\u00e5r du argumenterer, skal du IKKE:<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 274.667px;\">\n<td style=\"width: 472px; height: 330.667px;\">\n<ul>\n<li>Tage tydeligt udgangspunkt i tekstmaterialet til opgaven<\/li>\n<li>V\u00e6lge et synspunkt, du vil overbevise din l\u00e6ser om<\/li>\n<li><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">Positionere <\/a>dig<\/li>\n<li>Finde p\u00e5 gode <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>og god <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>til dine p\u00e5stande<\/li>\n<li>S\u00f8rge for, at der er en logisk <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemmel <\/a>mellem dine p\u00e5stande og bel\u00e6g<\/li>\n<li>Bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser <\/a>for at vise nuancer<\/li>\n<li>Passe p\u00e5 ikke at lyde enten for bedrevidende eller for usikker<\/li>\n<li>Overveje, hvem din modtager er, og hvordan du bedst kan virke overbevisende<\/li>\n<li>Overveje, hvad dit emne er, og hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4508\" data-id=\"4508\">retoriske <\/a>og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4572\" data-id=\"4572\">sproglige virkemidler<\/a> der vil v\u00e6re mest velegnede<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<td style=\"width: 472px; height: 330.667px;\">\n<ul>\n<li>Bare genfort\u00e6lle pointerne fra tekstmaterialet<\/li>\n<li>V\u00e6re uklar ift., hvad du vil overbevise din l\u00e6ser om<\/li>\n<li>Nedg\u00f8re personer, der har en anden holdning end din<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"color: #eb4848;\"><strong>NB<\/strong><\/span>. Hvis du har brug for at genopfriske ovenst\u00e5ende begreber om argumentation, kan du l\u00e6se om dem og lave introducerende \u00f8velser med begreberne i kapitlet <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Debatterende tekst<\/a>.&nbsp;<\/p>\n<\/div>",
                "description": null
            },
            "danish": {
                "title": "Argumentation",
                "content": "<p>N\u00e5r du skriver en <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/45\/kapitel\/60620\/sektion\/61108\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">diskussion<\/a>, vil der naturligt indg\u00e5 elementer af argumentation, men der er en vigtig forskel mellem at skrive diskuterende og argumenterende: I en diskussion er form\u00e5let at vise mange forskellige synspunkter p\u00e5 en sag uden n\u00f8dvendigvis at n\u00e5 frem til \u00e9n rigtig l\u00f8sning, mens man i argumenterende tekster som fx kronikker og debatindl\u00e6g skal have et tydeligt standpunkt, som man fors\u00f8ger at <strong>overbevise <\/strong>sin l\u00e6ser om.<\/p>\n<p>N\u00e5r du selv skal argumentere overbevisende, er det oplagt at bruge din v\u00e6rkt\u00f8jskasse fra analyse af argumenterende tekster s\u00e5som debatindl\u00e6g. De v\u00e6rkt\u00f8jer, du bruger til at analysere og vurdere et debatindl\u00e6g, kan du selv anvende aktivt til din egen fordel, n\u00e5r du skal udforme dit argument.<\/p>\n<p>Du kan fx have <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\/sektion\/65724\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Toulmins argumentationsmodel<\/a> i baghovedet, n\u00e5r du skal skrive overbevisende.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/files.minlaering.dk\/editor\/toulmins-1648038079.png\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"148\"><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Du skal s\u00f8rge for:<\/p>\n<ul>\n<li>at v\u00e6lge en tydelig <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4327\" data-id=\"4327\">hovedp\u00e5stand<\/a>.<\/li>\n<li>at have gode <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>for dine <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4329\" data-id=\"4329\">p\u00e5stande<\/a>.<\/li>\n<li>at have en logisk <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemmel<\/a>, der binder dine p\u00e5stande og bel\u00e6g sammen.<\/li>\n<li>at have <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>for dine p\u00e5stande i form af konkrete eksempler, som du kan finde i tekstmaterialet eller gennem din egen viden om emnet.<\/li>\n<li>at bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser<\/a>, s\u00e5 du viser din l\u00e6ser, at du er nuanceret, samtidig med at du kommer modargumenter i fork\u00f8bet.<\/li>\n<li>at bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4336\" data-id=\"4336\">styrkemark\u00f8rer<\/a>, der er tilpas op- eller nedtonede, s\u00e5 du ikke kommer til at virke enten for skr\u00e5sikker eller for usikker.<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"table-container\">\n<table class=\"table-template table-template-1\" style=\"border-collapse: collapse; width: 700px; height: 349.334px;\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 18.6667px;\">\n<th style=\"width: 472px; height: 18.6667px;\"><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>N\u00e5r du argumenterer, skal du:<\/strong><\/span><\/th>\n<th style=\"width: 472px; height: 18.6667px;\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">N\u00e5r du argumenterer, skal du IKKE:<\/span><\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 274.667px;\">\n<td style=\"width: 472px; height: 330.667px;\">\n<ul>\n<li>Tage tydeligt udgangspunkt i tekstmaterialet til opgaven<\/li>\n<li>V\u00e6lge et synspunkt, du vil overbevise din l\u00e6ser om<\/li>\n<li><a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4371\" data-id=\"4371\">Positionere <\/a>dig<\/li>\n<li>Finde p\u00e5 gode <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4337\" data-id=\"4337\">bel\u00e6g <\/a>og god <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4338\" data-id=\"4338\">rygd\u00e6kning <\/a>til dine p\u00e5stande<\/li>\n<li>S\u00f8rge for, at der er en logisk <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4339\" data-id=\"4339\">hjemmel <\/a>mellem dine p\u00e5stande og bel\u00e6g<\/li>\n<li>Bruge <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4335\" data-id=\"4335\">gendrivelser <\/a>for at vise nuancer<\/li>\n<li>Passe p\u00e5 ikke at lyde enten for bedrevidende eller for usikker<\/li>\n<li>Overveje, hvem din modtager er, og hvordan du bedst kan virke overbevisende<\/li>\n<li>Overveje, hvad dit emne er, og hvilke <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4508\" data-id=\"4508\">retoriske <\/a>og <a class=\"glossaryTooltip\" href=\"#_4572\" data-id=\"4572\">sproglige virkemidler<\/a> der vil v\u00e6re mest velegnede<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<td style=\"width: 472px; height: 330.667px;\">\n<ul>\n<li>Bare genfort\u00e6lle pointerne fra tekstmaterialet<\/li>\n<li>V\u00e6re uklar ift., hvad du vil overbevise din l\u00e6ser om<\/li>\n<li>Nedg\u00f8re personer, der har en anden holdning end din<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"color: #eb4848;\"><strong>NB<\/strong><\/span>. Hvis du har brug for at genopfriske ovenst\u00e5ende begreber om argumentation, kan du l\u00e6se om dem og lave introducerende \u00f8velser med begreberne i kapitlet <a href=\"https:\/\/app.minlaering.dk\/bog\/46\/kapitel\/65706\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Debatterende tekst<\/a>.&nbsp;<\/p>\n<\/div>",
                "description": null
            }
        },
        "gradeable": false,
        "prefix": "AR.1",
        "icon_url": null,
        "image_url": null,
        "path": null,
        "path_parts": [],
        "user_progress": {
            "started": false,
            "completed": false,
            "points": "0",
            "score": "0",
            "progress": 0
        }
    },
    "meta": {
        "homework": []
    }
}